<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"
     xmlns:arco-core="https://w3id.org/arco/ontology/core/"
     xmlns:opla="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:opla1="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:cis="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:arco="https://w3id.org/arco/ontology/arco/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:arco-catalogue="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/">
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/"/>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Context Description module includes models for the context of a cultural property, in a broad sense: agents (e.g.: author, collector, copyright holder), objects (e.g.: inventories, bibliography, protective measures, other cultural properties, collections etc.), activities (e.g.: surveys, conservation interventions), situations (e.g.: commission, coin issuance, estimate, legal situation) related, involved or involving the cultural property.</rdfs:comment>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo modulo, detto della descrizione di contesto, include le informazioni che riguardano il contesto (inteso in senso ampio) in cui il bene culturale viene a trovarsi nel corso della sua storia. Ciascun contesto che lo interessa/lo ha interessato viene descritto nelle componenti &quot;spazio&quot;, &quot;tempo&quot;, &quot;evento&quot;, &quot;entità coinvolte&quot; (enti, persone, altri beni). Fanno per esempio parte delle informazioni di contesto: autore, committente, collezione, ambito culturale, eventi coinvolti, contenitore giuridico, utente, circostanza, modalità di fruizione, bibliografia, documentazione collegata, collocazione in un determinato inventario, etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>Version 0.5 alpha</owl:versionInfo>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <rdfs:label>Context Description Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <dc:creator>Marialetizia Mancinelli (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo"/>
    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisition">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale coinvolto in un evento di acquisizione all&apos;acquisizione stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has acquisition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisitionType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisitionType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;acquisizione di un bene culturale al tipo di acquisizione (es.: donazione, alienazione, confisca).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has acquisition type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività (per esempio, un&apos;indagine o un intervento su un bene culturale) all&apos;operatore dell&apos;attività. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha operatore dell&apos;attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity operator</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: RE/IND/INDN; CO/RST/RSTN - ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRL - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN/AINR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività (per esempio, un&apos;indagine o un intervento su un bene culturale) all&apos;ente o al soggetto responsabile del rilevamento. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile dell&apos;attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity responsible</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGR; RE/DSC/DSCF; RE/IND/INDE; RE/FOI/FOIE - Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRV</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivitySponsor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivitySponsor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività (per esempio, un&apos;indagine o un intervento su un bene culturale) all&apos;ente o al soggetto che ha finanziato l&apos;attività.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha finanziatore dell&apos;attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity sponsor</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RS/RST/RSTR; RE/IND/INDR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgeOfDeathEstimate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgeOfDeathEstimate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEstimate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathEstimate"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Questa proprietà collega un reperto antropologico alla stima dell&apos;età della morte.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha età della morte stimata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has estimated age of death</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgentWithResponsibility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgentWithResponsibility">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;individuazione di una responsabilità relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici all&apos;agente che ha quella specifica responsabilità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente con responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has agent with responsibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F e FF 4.00: PD/PDF/PDFN - ICCD Normativa F 3.00: PD/PDF/PDFN o PD/PDF/PDFB</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAlternativeDatingType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAlternativeDatingType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDating"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una datazione alternativa con la sua tipologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha datazione alternativa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative dating type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomaly -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomaly">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione a un&apos;anomalia rilevata nel corso dell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA + RE/FOI/FOIQ + RE/FOI/FOIF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyOrigin -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyOrigin">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;anomalia rilevata durante una fotointerpretazione o fotorestituzione all&apos;origine dell&apos;anomalia (naturale, antropica, incerta).</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha origine dell&apos;anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly origin</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;anomalia rilevata nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione al tipo di anomalia (puntuale, lineare, areale).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIQ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeologicalPropertySurveyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeologicalPropertySurveyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archaeological property survey type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI/INIT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeometricDiagnosticSurveyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeometricDiagnosticSurveyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine archeometrica e diagnostica al suo tipo (es.: analisi della malta, carotaggio, termografia, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di indagine archeometrica e diagnostica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archaeometric diagnostic survey type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND/INDI - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN/AINT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchivalRecordSet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchivalRecordSet">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchivalRecordSetIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è unità archivistica complessa in&quot;, collega il rapporto tra una unità archivistica complessa e un bene culturale che ne fa parte alla unità archivistica stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archival record set</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchive -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchive">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SourceAndDocument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una documentazione costituita da fonti e documenti all&apos;archivio e/o istituzione conservativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha archivio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FNT/FNTN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAssociatedObject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAssociatedObject">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il contesto di rinvenimento di un bene culturale (in particolare, un reperto antropologico) a un elemento associato al bene in quel contesto (es.: orecchini, scudo, resti di tessuto).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a finding context of a cultural property (in particular, an anthropological material) to an object associated to the cultural property (e.g: earrings, shield, cloth, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha elemento associato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has associated object</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC/OGCE</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeAuthorshipAttribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreferredAuthorshipAttribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui viene attribuito un autore a un bene culturale all&apos;autore stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha autore attribuito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has attributed author</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>AU/AUT/AUTN (+ AU/AUT/AUTS); AU/AAT; AU/AAT/AATN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una entità di qualsiasi tipo (documentazione, bene culturale, etc.) con il suo autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its author.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has author</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DO/FTA/FTAA, DO/DRA/DRAA, DO/VDC/VDCR, DO/REG/REGA, DO/FNT/FNTA, DO/BIB/BIBA - Normativa S 3: RO/ADL/ADLA - Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEA - Normativa MI 3.00: AU/DDC/DDCN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorityFileCataloguingAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorityFileCataloguingAgency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità descritta in una scheda di Authority File all&apos;ente schedatore dell&apos;authority file stesso. Per esempio, l&apos;attribuzione di un autore a un bene culturale, uno scavo archeologico, una ricognizione archeologica, una bibliografia. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità, l&apos;authority file, e l&apos;ente schedatore dell&apos;authority file.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente schedatore dell&apos;authority file</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has authority file cataloguing agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTJ; DO/BIB/BIBJ; RE/RCG/RCGJ; RE/DSC/DSCJ - ICCD Normativa F: PD/PDF/PDFJ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorshipAttribution -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorshipAttribution">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega un oggetto culturale a un&apos;attribuzione di autore o di responsabilità relativa all&apos;oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha attribuzione di autore/responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has authorship attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT; AU/ATB; AU/AAT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliography -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliography">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità alla sua bibliografia. Per esempio, nell&apos;ambito del Catalogo Generale, collega un bene culturale alla bibliografia che riguarda il bene stesso, descritto in una scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha bibliografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB; RE/RCG/RCGS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliographyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliographyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la bibliografia al tipo di riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di bibliografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has bibliography type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>BIB/BIBF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBiologicalTaxonomy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBiologicalTaxonomy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasClassification"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità biologica a una tassonomia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a biological entity to a taxonomy.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tassonomia biologica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has biological taxonomy</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailability">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale coinvolto in un un evento di mutamento di condizione materiale (furto, distruzione, recupero) all&apos;evento stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has change of availability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailabilityType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailabilityType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il mutamento di condizione materiale di un bene culturale al tipo di evento (es.: furto, distruzione, recupero)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has change of availability type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN/ALNT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione all&apos;occasione che ha determinato quella situazione. Per esempio, può collegare una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale all&apos;occasione che ha determinato quella committenza, oppure un luogo di ripresa di un bene fotografico all&apos;occasione che ha determinato il motivo della ripresa, o ancora l&apos;uso di un bene culturale all&apos;occasione d&apos;uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha circostanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUO; normativa BDM: UT/UTO; AU/CMM/CMMC; normativa VeAC: AU/FRU/FRUC; normativa F: LR/LRO - ICCD Normativa MI: AU/DDC/DDCC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstanceType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstanceType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;occasione con il tipo di occasione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the circumstance to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di circostanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has circumstance type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CA/CAR; CA/CAC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinIssuance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCoinIssuance">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Counterstamp"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene numismatico alla sua emissione, o una contromarca a una nuova emissione che sostituisce nominale, autorità emittente, zecca e cronologia della moneta originari.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha emissione di moneta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has coin issuance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/AUE; DA/CON/CONN; DA/CON/CONZ; DA/CON/CONA; DA/CON/CONC - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollection">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectionIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;appartenenza di un bene culturale a una collezione in un intervallo di tempo alla collezione coinvolta nella relazione</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/COL/COLD</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollector">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una collezione di beni culturali al collezionista.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collezionista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collector</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/COL/COLN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommission -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommission">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla sua committenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://w3id.org/arco/context-description/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha committenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has commission</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>AU/CMM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommittent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommittent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommittentIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale alla persona o istituzione committente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha committente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has committent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/CMM/CMMN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyright -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyright">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità, per esempio un bene fotografico, ai diritti d&apos;autore detenuti da un agente, o allo stato di &quot;in pubblico dominio&quot; relativo all&apos;entità stessa, qualora i diritti siano scaduti.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha diritti d&apos;autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has copyright</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyrightHolder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyrightHolder">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega i diritti d&apos;autore di un&apos;entità al titolare dei diritti d&apos;autore. Questa proprietà fornisce una rappresentazione semplificata della relazione, il cui valore viene esplicitato nel nome della proprietà. La stessa relazione viene anche modellata nell&apos;ontologia, in maniera più espressiva, per mezzo della classe AgentRole, che permette di collegare un agente al ruolo che ha rivestito (in questo caso, al ruolo di &quot;titolare dei diritti d&apos;autore&quot;).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha titolare dei diritti d&apos;autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has copyright holder</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR/CPRN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalGeographicArea -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalGeographicArea">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso del bene con la sua area geografico-culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha area geografico-culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural geographic area</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalPropertyStage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalPropertyStage">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyStageIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il rapporto tra un bene culturale e un&apos;altra entità collegata (opera preparatoria o opera finale) allo stadio di realizzazione del bene stesso in rapporto a questa entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fase di realizzazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property stage</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU, F: RO/ROF/ROFF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalScope -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalScope">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasTopic"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui viene attribuito un ambito culturale a un bene culturale all&apos;ambito culturale stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ambito culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural scope</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/ATB</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità alla sua cronologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its dating.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://w3id.org/arco/context-description/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha cronologia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DT - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDerivatedWorkType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDerivatedWorkType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;opera derivata da un bene culturale al tipo di opera derivata.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di opera derivata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has derivated work type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT - Normativa S: RO/ADL/ADLL - Normative RA, SMO, PST, S, OA, MI, D, NU: RO/REI/REIT - Normative CA, MA: RO/RIU/RIUT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDetectionMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDetectionMethod">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasMethod"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DetectionMethod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla modalità di individuazione che ne ha permesso l&apos;individuazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to the detection method that allowed the detection of the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo di individuazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has detection method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla documentazione che riguarda il bene descritto in una scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: tutti i campi strutturati di DO tranne BIB</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentationType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has documentation type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>FTAP, DRAT, FNTP (+VDCP, REGP), ADMP (v. 3.00 e 3.01)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEdition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEdition">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una sua edizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha edizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has edition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEditor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEditor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;edizione all&apos;editore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha editore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has editor</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEligibleIntervention -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEligibleIntervention">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionEligibleBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento urbanistico-territoriale all&apos;intervento ammesso dalla normativa specifica (es.: restauro/ manutenzione straordinaria).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a urban planning instrument to the eligible intervention (e.g.: conservation intervention/ exceptional maintenance).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha intervento ammesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has eligible intervention</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU/STUN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEstimate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEstimate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una sua stima.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha stima</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has estimate</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/STI - ICCD Normative di versione 2.00: UB/INV/INVS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una cronologia a un evento relativo al bene culturale, cui si riferisce la specifica cronologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a dating to an event involving the cultural property, which the dating is about.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has event related</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">relativa a evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">DTN/DTNS; se non c&apos;è, Event = &quot;realizzazione&quot;</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertification">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a una certificazione amministrativa per la circolazione e l&apos;esportazione/importazione che riguarda il bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha certificazione di esportazione/importazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has export/import certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertificationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertificationType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una certificazione amministrativa di circolazione ed esportazione/importazione di un bene culturale alla sua tipologia (es.: attestato di libera circolazione, licenza di esportazione definitiva, ecc).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">ha tipo di certificazione di esportazione o importazione</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has export import certification type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportOffice -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportOffice">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportOfficeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una certificazione di importazione/esportazione al&apos;Ufficio Esportazione che ha emesso la certificazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ufficio esportazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has export office</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContext -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContext">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale, in particolare un reperto antropologico, al suo contesto di rinvenimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property, and in particular an anthropological material, to its finding context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha contesto di rinvenimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has finding context</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContextType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContextType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContextType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il contesto di rinvenimento di un bene culturale, e in particolare di un reperto antropologico, al tipo di contesto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property (anthropological material) finding context to the type of context.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di contesto di rinvenimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has finding context type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC/OGCT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la documentazione con il suo formato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha formato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has format</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DO/FTA/FTAF, DO/DRA/DRAF, DO/DNT/FNTR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFruition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFruition">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Fruition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un vestimento antico o contemporaneo a un&apos;occasione in cui è stato indossato da una o più persone.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fruizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has fruition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>Normativa VeAC: AU/FRU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasGenus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasGenus">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isGenusIn"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Genus"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una tassonomia biologica al genere, che è uno dei concetti della tassonomia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a biological taxonomy to the genus, that is one of the concept of the taxonomy.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha genere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has genus</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSG</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIntervention -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIntervention">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionOn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale con un intervento, a fini conservativi o di altro tipo, che lo ha interessato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has intervention</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST; normative di versioni precedenti: RS/RST - Normativa VeAC: CO/RIA - Normativa CA: RO/RIS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionRole">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa un&apos;attribuzione di autore/responsabilità al ruolo rivestito dall&apos;autore o dall&apos;ambito culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">intervention role</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ruolo nell&apos;intervento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>AU/ATB/ATBR; AU/AUT/AUTR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un intervento, a fini conservativi o di altro tipo, che ha interessato un bene culturale al tipo di intervento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has intervention type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: valori di CO/RST/RSTI
Normativa VeAC: CO/RIA (riadattamento/modifica)
Normativa CA: RO/RIS (intervento successivo)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventory">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale o una delle entità o attività collegate al bene culturale a un inventario che registra informazioni relative al bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property or an entity or an activity related to it to an inventory.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has inventory</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/INV; ICCD Normativa Trasversale: UB/INP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventoryIdentifierResponsible -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventoryIdentifierResponsible">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario al contenitore giuridico che conserva attualmente il bene o che lo ha conservato in passato, e che è responsabile dell&apos;assegnazione del numero di inventario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an inventory to the juridical container responsible for the inventory identifier of the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile di numero di inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has inventory identifier responsible</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UB/INV/INVG</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;emissione della moneta al soggetto emittente. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l&apos;agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente al ruolo che riveste nei confronti dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha soggetto emittente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has issuer</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/AUE/AUEE - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT/EDTN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingAgency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento urbanistico-territoriale con l&apos;ente o l&apos;amministrazione che ha emanato il provvedimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente che ha emanato il provvedimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has issuing agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>TU/STU/STUE</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingState -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingState">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;emissione della moneta alla realtà statuale emittente, coeva all&apos;emissione della moneta. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l&apos;agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente al ruolo che riveste nei confronti dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha Stato emittente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has issuing State</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/AUE/AUES - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT/EDTA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLaboratoryTestType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLaboratoryTestType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;analisi di laboratorio con il tipo di analisi (es.: analisi metallurgica, analisi chimica, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di analisi di laboratorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has laboratory test type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB/ALBT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLegalSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLegalSituation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasSituation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità, per esempio un bene culturale, alla sua condizione giuridica.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha condizione giuridica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has legal situation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfArchivalRecordSet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfArchivalRecordSet">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è membro di unità archivistica complessa&quot;, collega l&apos;appartenenza di un bene culturale a un&apos;unità archivistica al bene coinvolto nella relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membro di unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has member of archival record set</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfCollection">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfCollection"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è membro di collezione&quot;, collega l&apos;appartenenza di un bene culturale a una collezione in un certo intervallo di tempo al bene culturale mobile coinvolto nella relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membro di collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has member of collection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/COL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfPhotographicSeries -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfPhotographicSeries">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfPhotographicSeries"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è membro di serie&quot;, collega l&apos;appartenenza di un bene fotografico a una serie editoriale al bene fotografico coinvolto nella relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membro di serie fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has member of photographic series</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SFI; PD/SSI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMint -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMint">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;emissione della moneta alla Zecca. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l&apos;agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente al ruolo che riveste nei confronti dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha zecca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has mint</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/ZEC - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT/EDTZ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMinter -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMinter">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;emissione della moneta allo zecchiere, monetiere, maestro di zecca. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità e l&apos;agente; la stessa relazione è rappresentata attraverso una n-ary relation, arco-core:AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente al ruolo che riveste nei confronti dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha zecchiere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has minter</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa NU: DA/AUE/AUEZ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusicalEnsemble -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusicalEnsemble">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento musicale al gruppo di musicisti (bande, complessi musicali, associazioni corali, ecc.) in cui lo strumento assume, o ha assunto, abitualmente un ruolo esecutivo. Questa relazione è modellata anche, con maggiore potere espressivo, tramite il pattern AgentRole, che collega lo strumento musicale a una situazione in cui un agente ha rivestito un ruolo (in questo caso, organico musicale).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha organico musicale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has musical ensemble</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: OS/OSD</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusician -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMusician">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento musicale a una persona che assume - o ha assunto - un ruolo certo come esecutore dello strumento. Questa relazione è modellata anche, con maggiore potere espressivo, tramite il pattern AgentRole, che collega lo strumento musicale a una situazione in cui un agente ha rivestito un ruolo (in questo caso, chitarrista, flautista, pianista, ecc., o genericamente musicista).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha musicista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has musician</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: MU/MUTN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasObservationSurvey -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasObservationSurvey">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene musicale o un bene demoetnoantropologico al rilevamento del bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indagine di rilevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has observation survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasObservationSurveyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasObservationSurveyType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine di rilevamento al tipo di indagine di rilevamento (nel contesto/decontestualizzato)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an observation survey to the type of observation survey (in the context, out of context)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di indagine di rilevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has observation survey type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: LA/PRM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasOwner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasOwner">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isOwnerIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha proprietario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has owner</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPhotographicSeries -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPhotographicSeries">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPhotographicSeriesIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;è serie in&quot;, collega il rapporto tra una serie e un bene fotografico che ne fa parte alla serie stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha serie fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has photographic series</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: PD/SFI; PD/SSI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPlanningEnvironmentalRelationWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPlanningEnvironmentalRelationWith">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, con cui è in relazione urbanistico-ambientale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has planning environmental relation with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è in relazione urbanistico-ambientale con</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è in relazione urbanistico - ambientale con&apos; (versioni precedenti: &apos;relazione urbanistico ambientale&apos;)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPreviousOwner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPreviousOwner">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousOwnerOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento di acquisizione di un bene culturale al soggetto fonte dell&apos;acquisizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha soggetto fonte dell&apos;acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has previous owner</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPrimaryDocumentation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPrimaryDocumentation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene demoetnoantropologico immateriale alla sua documentazione primaria, ovvero la documentazione che restituisce il bene immateriale e ritenuta più rappresentativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an intangible demoethnoanthropological property to its primary documentation, that is the documentation more representative of the intangible heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha documentazione primaria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has primary documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: DU, DV, DF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProfession -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProfession">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Profession"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un agente al suo mestiere o professione, per esempio l&apos;utente del bene oppure il responsabile della fabbricazione di un bene con il suo mestiere o la sua professione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha professione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has profession</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa BDM 2.00: UT/UTN/UTNM - ICCD Normativa BDM 4.00: AU/AUT/AUTE</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProponentAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProponentAgency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProponentAgencyOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità, che può essere direttamente il bene culturale o specificamente il provvedimento di tutela relativo al bene culturale, all&apos;ente proponente, ovvero al soggetto che ha proposto il provvedimento, identificato per mezzo della denominazione per esteso oppure, nel caso di Enti accreditati dall&apos;ICCD, del relativo codice assegnato dall&apos;Istituto. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente proponente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has proponet agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCA; Versioni precedenti: CD/EPR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProtectiveMeasure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProtectiveMeasure">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un provvedimento di tutela nazionale o internazionale che lo ha interessato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha provvedimento di tutela</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has protective measure</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReferenceCatalogue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReferenceCatalogue">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReferenceCatalogue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la copia della stampa con il suo repertorio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha repertorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reference catalogue</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/COP/COPR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità di qualsiasi tipo a un agente che è collegato in qualche modo a quell&apos;entità. È una relazione generica che viene usata per quei casi in cui non sia possibile definire in maniera più precisa la natura della relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente correlato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: AU/NMC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il rapporto tra un bene culturale e un&apos;opera collegata all&apos;opera stessa (es.: un lavoro preparatorio, un prototipo, una copia, un reimpiego di tutto il bene o di una sua parte, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha opera collegata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related work</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU, CA, MA, F: RO</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWorkSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWorkSituation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla relazione tra il bene stesso e un&apos;altra opera che ne costituisce una fase preparatoria o che ne rappresenta la fase finale, e in riferimento alla quale il bene culturale si trova in un determinato stadio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha rapporto con opera collegata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related work situation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReliability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReliability">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCharacteristic"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione al livello di affidabilità delle informazioni rilevate nell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha affidabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reliability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIO</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproduction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproduction">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintInPublication"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la pubblicazione con la riproduzione della stampa che ne è, o è stata, parte integrante.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha riproduzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reproduction</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproductionPosition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproductionPosition">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la riproduzione di una stampa all&apos;interno di una pubblicazione con la posizione fisica nella pubblicazione stessa (es.: frontespizio, copertina, colophon, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha posizione della riproduzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reproduction position</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearch">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ricerca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has research</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearchScientificDirector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearchScientificDirector">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una ricerca al responsabile scientifico della ricerca. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile scientifico della ricerca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has research scientific director</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibility">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene fotografico (fotografia o fondo fotografico) all&apos;individuazione di una responsabilità attribuibile a un agente relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici, quindi alle diverse personalità responsabili, a vario titolo, del ciclo produttivo del bene in esame, oltre che della sua circolazione, divulgazione, commercializzazione e promozione (committenti, stampatori, ritoccatori, coloritori, editori, distributori, sponsor, curatori e responsabili di edizioni e di serie, dedicanti e dedicatari, responsabili di collezioni e di collazioni, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/PDF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibilityType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibilityType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una responsabilità individuata relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici al tipo di responsabilità (es.: stampatori, ritoccatori, coloritori, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsibility type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative F e FF: PD/PDF/PDFR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibleForInsertion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibleForInsertion">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, rappresentazione semplificata della relazione n-ary Agent Role, che rappresenta una situazione in cui un agente riveste un ruolo, collega un inventario patrimoniale al responsabile dell&apos;inventariazione patrimoniale del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile dell&apos;immissione in patrimonio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsible for insertion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPE</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECCategory">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario patrimoniale alla categoria SEC attribuita al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has SEC category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario patrimoniale al codice SEC (modello 15) attribuito al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha codice SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has SEC identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasScale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasScale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la scala di rappresentazione alla documentazione grafica e cartografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha scala</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has scale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DO/DRA/DRAS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSecondaryAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSecondaryAuthor">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità al suo autore secondario, come ad esempio l&apos;autore di un contributo o una parte di una pubblicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha autore secondario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has secondary author</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSER</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSexEstimate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSexEstimate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEstimate"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SexEstimate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un reperto antropologico alla stima del sesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sesso stimato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has estimated sex</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: DA/STS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSource">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Source"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa una attribuzione di autore/responsabilità, una cronologia, una committenza, alla motivazione o fonte che hanno determinato l&apos;attribuzione o l&apos;individuazione di una informazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has source</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTM; AU/CMM/CMMF; AU/AAT/AATM; AU/ATB/ATBM; DT/DTM/DTMM; SG/SGT/SGTL - ICCD Normativa F: PD/PDF/PDFM - ICCD Normativa VeAC: AU/FRU/FRUF - CCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSpecies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSpecies">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSpeciesIn"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Species"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una tassonomia biologica alla specie, che è uno dei concetti della tassonomia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a biological taxonomy to the subspecies, that is one of the concept of the taxonomy.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha specie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has species</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasStratigraphicUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasStratigraphicUnit">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico all&apos;unità stratigrafica dalla quale proviene il bene rinvenuto nello scavo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha unità stratigrafica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has stratigraphic unit</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubject">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubjectOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale, un&apos;opera correlata a un bene culturale in quanto sua fase preparatoria o finale, o un apparato iconografico-decorativo di un bene culturale al suo soggetto o motivo ornamentale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property or a preparatory or final work of a cultural property to ist subject or ornamental motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha soggetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubspecies -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubspecies">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasConcept"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubspeciesIn"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subspecies"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una tassonomia biologica alla sottospecie, che è uno dei concetti della tassonomia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a biological taxonomy to the subspecies, that is one of the concept of the taxonomy.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sottospecie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subspecies</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGST</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurvey -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurvey">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un&apos;indagine effettuata sul bene stesso, per la sua individuazione, per il suo studio e per l&apos;approfondimento delle sue caratteristiche tecniche.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE; CM/ISP - ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI - Normativa BDM e SM 4.00: DR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione all&apos;immagine presa in esame nel corso dell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey image</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT + FOID</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImageType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImageType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una immagine di indagine al suo tipo (fotografia aerea o fotografia satellitare).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey image type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasMethod"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine al metodo adottato nel corso dell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGM; RE/DSC/DSCM - ICCD Normativa AT: PT/PTC/PTCM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico, una ricognizione archeologica, un&apos;indagine archeometrica e diagnostica o una fotointerpretazione e fotorestituzione al motivo principale che li ha determinati.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey motivation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyPhotographer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyPhotographer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine di rilevamento di un bene demo-etno-antropologico al fotografo professionista (diverso dal rilevatore) che ha effettuato la ripresa. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fotografo dell&apos;indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey photographer</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 3.00: DR/DRG</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile scientifico dell&apos;indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey scientific director</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGA; RE/DSC/DSCA; RE/FOI/FOIS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveySoundEngineer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveySoundEngineer">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine di rilevamento di un bene demo-etno-antropologico al fonico professionista (diverso dal rilevatore) che ha effettuato la registrazione sonora. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fonico dell&apos;indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey sound engineer</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 3.00: DR/DRF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale o un&apos;opera collegata al bene culturale perché sua fase finale o preparatoria (proprio, attribuito, parallelo, alternativo), oppure un&apos;edizione al suo titolo (principale o secondario).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha titolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has title</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">OG/SGT/SGTP; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL; OG/SGT/SGTR; DA/AID/AIDN; SG/SGL/SGLA; DA/AID/AIDT; OG/SGT/SGTT; RO/ROF/ROFT; DO/BSE/BSET; DO/BSE/BSEC.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitleType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitleType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un titolo di un bene culturale al tipo di titolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di titolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has title type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>OG/SGT/SGTP; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL; OG/SGT/SGTR; DA/AID/AIDN; SG/SGL/SGLA; DA/AID/AIDT; OG/SGT/SGTT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTomb -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTomb">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha deposizione funeraria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has tomb</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUrbanPlanningInstrument -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUrbanPlanningInstrument">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a uno strumento urbanistico-territoriale, ovvero a un piano regolatore generale e particolareggiato o a un piano paesaggistico che interessa il bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha strumento urbanistico-territoriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has urban planning instrument</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUse">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/hasDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il bene culturale con il suo uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità alla sua funzione d&apos;uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its use function.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha funzione d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use function</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF; LC/LDC/LDCF; LA/PRC/PRCF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseType">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso del bene con il suo tipo (attuale, precedente, storico).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseTypeSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseTypeSpecification">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso del bene con le specifiche relative al tipo di utilizzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha specifiche del tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use type specification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UT/UTUS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUser -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUser">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedAgent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a un utente, inteso come agente che ha fatto uso di quell&apos;entità. Per esempio, può collegare un&apos;occasione in cui un vestimento antico o contemporaneo è stato indossato da una persona al fruitore stesso, oppure un particolare uso di un bene culturale al tipo di utente coinvolto in quell&apos;uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha utente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has user</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUN; Normativa VeAC: AU/FRU/FRUF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUserSocialCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUserSocialCategory">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UserSocialCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;utente di un bene culturale con la sua categoria sociale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria sociale dell&apos;utente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has user social category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative BDM 2.00: UT/UTN/UTNC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchivalRecordSetIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isArchivalRecordSetIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha unità archivistica complessa&quot;, collega una unità archivistica complessa al rapporto tra l&apos;unità stessa e un bene culturale che ne fa parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is archival record set in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è unità archivistica complessa in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectionIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectionIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha collezione&quot;, rappresenta la partecipazione di una collezione nel rapporto tra una collezione e un bene culturale che ne fa parte, in un certo intervallo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is collection in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collezione in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/COL/COLD</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCollectorOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha collezionista&quot;, collega un collezionista alla relativa collezione di beni culturali.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy xml:lang="en">https://w3id.org/arco/context-description/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">is collector of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collezionista di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/COL/COLN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommittentIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCommittentIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una persona o istituzione committente a una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is committent in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è committente in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/CMM/CMMN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyStageIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyStageIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega lo stadio di realizzazione del bene culturale in relazione a un&apos;altra entità collegata (opera preparatoria o opera finale) al  rapporto tra il bene culturale stesso e questa entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property stage in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stadio del bene culturale in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU, F: RO/ROF/ROFF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportOfficeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isExportOfficeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is export office of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ufficio esportazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isGenusIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isGenusIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Genus"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un genere alla tassonomia in cui è classificato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a genus to the biological taxonomy in which it is classified.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is genus in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è genere in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionEligibleBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionEligibleBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha intervento ammesso&quot;, collega un intervento allo strumento urbanistico-territoriale che ammette quell&apos;intervento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has eligible intervention&quot;, relates an intervention to the urban planning instrument that finds eligible that intervention.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is intervention eligible by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è intervento ammesso da</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionOn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionOn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha intervento&quot;, collega un intervento, a fini conservativi o di altro tipo, che ha interessato un bene culturale, al bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is intervention on</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è intervento su</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST; normative di versioni precedenti: RS/RST - Normativa VeAC: CO/RIA - Normativa CA: RO/RIS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInvolvedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInvolvedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, di tipo immateriale, in cui è coinvolto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is involved in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è coinvolto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è coinvolto in&apos; (versioni precedenti: &apos;esecuzione/evento di riferimento&apos;)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLocatedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isLocatedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce il luogo di collocazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is located in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contenuto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è contenuto in&apos; (versioni precedenti: &apos;luogo di collocazione/localizzazione&apos;; &apos;scheda contenitore&apos;)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfArchivalRecordSet -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfArchivalRecordSet">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla classe che rappresenta l&apos;appartenenza del bene a una unità archivistica complessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/contex-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of archival record set</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è membro di un&apos;unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfCollection">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale mobile alla classe che rappresenta l&apos;appartenenza del bene culturale a una collezione in un certo intervallo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è membro di collezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/COL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfPhotographicSeries -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isMemberOfPhotographicSeries">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene fotografico alla classe che rappresenta l&apos;appartenenza del bene a una serie editoriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of photographic series</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è membro di serie fotografica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SFI; PD/SSI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isOwnerIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isOwnerIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha proprietario&quot;, rappresenta la partecipazione di un agente alla condizione giuridica di un bene culturale, di cui l&apos;agente ha la proprietà.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is owner in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è proprietario in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPhotographicSeriesIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPhotographicSeriesIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha serie&quot;, collega una serie fotografica editoriale al rapporto tra la serie e un bene fotografico che ne fa parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is photographic series in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è serie fotografica in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: PD/SFI; PD/SSI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousOwnerOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPreviousOwnerOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha soggetto fonte di acquisizione&quot;, collega il soggetto fonte dell&apos;acquisizione di un bene all&apos;acquisizione stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is previous owner of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è soggetto fonte dell&apos;acquisizione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProponentAgencyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isProponentAgencyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega all&apos;ente proponente, ovvero il soggetto che ha proposto il provvedimento (identificato per mezzo della denominazione per esteso oppure, nel caso di Enti accreditati dall&apos;ICCD, del relativo codice assegnato dall&apos;Istituto) al provvedimento di tutela relativo al bene culturale, oppure direttamente al bene culturale. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is proponent agency of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente proponente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedToResearch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedToResearch">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un rilevamento di un bene musicale alla ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related to research</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">si riferisce a ricerca</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: DR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReusedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isReusedBy">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che lo riutilizza in tutto o in parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is reused by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è riutilizzato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è riutilizzato in&apos; (versioni precedenti: &apos;bene composto&apos;)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSpeciesIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSpeciesIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Species"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una specie alla tassonomia in cui è classificata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a species to the biological taxonomy in which it is classified.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is species in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è specie in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubjectOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubjectOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha soggetto&quot;, collega un soggetto o motivo ornamentale al bene culturale o a un&apos;opera correlata a un bene culturale in quanto sua fase preparatoria o finale o a un apparato iconografico-decorativo su cui è rappresentato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a subject or ornamental motif to the cultural property or to the final or preparatory work of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is subject of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è soggetto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubspeciesIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubspeciesIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isConceptOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subspecies"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una sottospecie alla tassonomia in cui è classificata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a subspecies to the biological taxonomy in which it is classified.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is subspecies in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sottospecie in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/reproduces -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/reproduces">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la riproduzione dell&apos;immagine contenuta nella pubblicazione di cui la stampa è, o è stata, parte integrante con la stampa stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">reproduces</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riproduce</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/specificTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/specificTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;evento (realizzazione, demolizione, etc.) cui si riferisce una specifica cronologia di un bene culturale alla cronologia specifica, cioè la cronologia in anni (anche a cavallo di secoli diversi) o con date precise (nella forma &quot;aaaa/mm/gg&quot;). Nel caso in cui la cronologia corrisponda ad uno specifico anno, l&apos;intervallo di tempo avrà lo stesso valore per data di inizio e data di fine.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">cronologia specifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">specific time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DT/DTS/DTSI + DT/DTS/DTSV + DT/DTS/DTSF + DT/DTS/DTSL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/wasCreatedAt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/wasCreatedAt">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce la sede di produzione/realizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">was created at</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato realizzato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è stato realizzato in&apos; (versioni precedenti: &apos;sede di realizzazione&apos;)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/wasLocatedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/wasLocatedIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce la sede di provenienza, prima della sua attuale collocazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">era contenuto in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was located in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;era contenuto in&apos; (versioni precedenti: &apos;sede di provenienza&apos;)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/wasRediscoveredIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/wasRediscoveredIn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasRelatedWork"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce la sede di rinvenimento archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">was rediscovered in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato rinvenuto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è stato rinvenuto in&apos; (versioni precedenti: &apos;sede di rinvenimento&apos;)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasType"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RCSReason -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RCSReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice della causale RCS (Ragioneria Centrale dello Stato) di aumento o diminuzione del valore del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">RCS reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">causale RCS</rdfs:label>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/abbreviation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/abbreviation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;abbreviazione che identifica il riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">abbreviation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">abbreviazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">BIBR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/acquisitionLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/acquisitionLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il luogo in cui è avvenuto un evento di acquisizione, generalmente espresso, in base ai dati disponibili, nella forma: &quot;Regione/sigla provincia/denominazione per esteso del Comune/località o toponimo&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">acquisition location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">luogo di acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/address -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/address">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/contacts"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;indirizzo di riferimento di un agente (persona, organizzazione), inteso come un tipo specifico di contatto presso il quale l&apos;agente è reperibile.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/agentDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/agentDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare delle indicazioni cronologiche generiche (le date di nascita e di morte o, quando queste sono ignote, le date di attività), anche sotto forma testuale, a un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">agent date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">indicazioni cronologiche relative a un agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/agentLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/agentLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, che individua il riferimento autoriale in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale, di un agente, per esempio di un autore di un bene culturale o di un agente che riveste una responsabilità nei confronti del bene (es.: editore, stampatore, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">agent local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale dell&apos;agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTH - ICCD Normativa F 4.00: RO/CRF/CRFX; PD/PDF/PDFH - ICCD Normativa F 3.00: RO/CRF/CRFH</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/alternativeTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/alternativeTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un altro titolo noto del soggetto, in alternativa o in aggiunta al titolo più noto o accreditato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">alternative title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo alternativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall&apos;ICCD, che individua lo scavo archeologico in modo univoco a livello nazionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological excavation ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD dello scavo archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCK</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, numerico o alfanumerico, che individua lo scavo archeologico in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological excavation local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale dello scavo archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCH</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall&apos;ICCD, che individua il la ricognizione archeologica in modo univoco a livello nazionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological field survey ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD della ricognizione archeologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGK</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, numerico o alfanumerico, che individua la ricognizione archeologica in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological field survey local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale della ricognizione archeologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGH</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;identificativo di un&apos;unità documentaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier of an archival record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archival record identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di unità documentaria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa FF: PA/PAC/PACI; PA/PAC/PACA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione di un&apos;unità documentaria all&apos;interno di un&apos;unità archivistica complessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archival record location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione di unità documentaria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;identificativo di un&apos;unità archivistica complessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier of an archival record set.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archival record set identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa FF: PA/PAC/PACI; PA/PAC/PACA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il titolo dell&apos;unità archivistica complessa (fondo, serie, sottoserie, etc.) in cui si trova un&apos;unità documentaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">archival record set title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo di unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/areaRoomSquare -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/areaRoomSquare">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico alla successione delle denominazioni, assegnate nell&apos;ambito dello scavo, al settore (o
l&apos;area), all&apos;ambiente e al quadrato da cui proviene il bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">area room square</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">settore ambiente quadrato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCQ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/attributedTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/attributedTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un titolo attribuito di una fotografia, cioè un titolo desunto, se possibile, da fonti archivistiche, bibliografiche, orali o iconografiche (altri esemplari della stessa immagine) oppure creato in base al contenuto dell&apos;immagine (o della serie di immagini; è necessario nei casi in cui siano del tutto assenti titoli sul/nel documento, o su materiali ad esso complementari, e nel caso in cui tali titoli risultino errati.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">attributed title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo attribuito</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare il codice univoco ICCD a un autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">author ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD dell&apos;autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTK</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorIntervention -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorIntervention">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeAuthorshipAttribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreferredAuthorshipAttribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta specifiche relative all&apos;intervento effettuato dall&apos;autore sul bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">author intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">intervento dell&apos;autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>AU/AUT/AUTY</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall&apos;ICCD, che individua il riferimento bibliografico in modo univoco a livello nazionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliography ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD della bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB/BIBK</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/catalogue/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una sequenza numerica o alfanumerica che identifica il riferimento bibliografico in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliography local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale della bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB/BIBH</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/caption -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/caption">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicDocumentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una sintetica didascalia, se presente e utile alla comprensione di quanto documentato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">caption</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">didascalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">FNTN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/claySpecifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/claySpecifications">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le specifiche su eventuali componenti significativi per lo studio del bene, nel caso di analisi su reperti in argilla.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">clay specifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specifiche su pasta/argilla</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo di una collezione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the collection identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice della collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">collection identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionLeavingReason -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionLeavingReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il motivo che ha determinato l&apos;uscita da una collezione di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">collection leaving reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">motivo di uscita dalla collezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/COL/COLM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionUnitIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionUnitIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice d&apos;inventario attribuito al bene nella collezione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice inventario bene in collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">collection unit inventory identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/COL/COLI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/completeBibliographicReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/completeBibliographicReference">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il riferimento bibliografico completo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">complete bibliographic reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento bibliografico completo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB/BIBM; RE/RCG/RCGS - versioni precedenti: DO/BIL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/contacts -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/contacts">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta i contatti di riferimento di un agente (persona, organizzazione), es. indirizzo, numeri di telefono e di fax, indirizzi di posta elettronica, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">contacts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">contatti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: OS/OSE</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/culturalPropertyInventoryDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/culturalPropertyInventoryDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la descrizione patrimoniale del bene, con riferimento a quanto inserito nel modello 15 RCS a cura dell&apos;ente competente per tutela. Il dato viene richiesto direttamente agli uffici di catalogo/inventario dei relativi Istituti.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">cultural property inventory description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPD</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/diagnosis -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/diagnosis">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la diagnosi di una paleopatologia di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">diagnosi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">diagnosis</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: PT/PTC/PTCD</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/digitalFilename -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/digitalFilename">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il nome del file digitale che riproduce il documento, nel caso della documentazione allegata alla scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">digital filename</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome del file digitale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">FTAK, DRAK, VDCK, REGK, FNTK</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una sequenza numerica o alfanumerica che identifica la scheda a cui il documento si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo della documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">documentation identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA/FTAN; DO/DRA/DRAN; DO/VDC/VDCN; DO/REG/REGN; DO/FNT/FNTI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione del documento, che può anche essere espressa per mezzo della collocazione inventariale o dell&apos;identificativo (numerico o alfanumerico) della fonte o del documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione della documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">documentation location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA/FTAC, DO/DRA/DRAC, DO/VDC/VDCC, DO/REG/REGC, DO/FNT/FNTS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il titolo o la denominazione del documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">documentation title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo della documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">FTAM, DRAM, VDCA, REGZ, FNTT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/editionLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/editionLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il luogo dell&apos;edizione di un&apos;opera.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">edition location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">luogo dell&apos;edizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEL.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/environmentalState -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/environmentalState">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una ricognizione archeologica alla situazione ambientale al momento della ricognizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">environmental state</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">situazione ambientale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGT - Versioni precedenti: RE/RCG/RCGU + RE/RCG/RCGC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedAgeOfDeath -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedAgeOfDeath">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathEstimate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;età della morte stimata nel contesto della stima dell&apos;età della morte di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">estimated age of death</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">età della morte stimata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedCulturalPropertyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedCulturalPropertyValue">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyEstimate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il valore economico di un bene culturale. Nel caso di una collezione, questa proprietà rappresenta il valore del bene desunto, quando presente, dall&apos;inventario della collezione o dal suo prezzo di acquisto o vendita. Nel caso di un inventario patrimoniale, questa proprietà rappresenta la stima patrimoniale del bene. Il valore viene preceduto dalla specifica della valuta.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">cultural property value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/COL/COLV; UB/INP/INP/INPA; UB/STI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedSex -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedSex">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SexEstimate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il sesso stimato nel contesto della stima del sesso di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">estimated sex</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">sesso stimato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il valore stimato durante il processo di stima di un&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the value estimated in the context of an estimate process.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">estimated value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore stimato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una data di scadenza, per esempio la data di scadenza dei diritti d&apos;autore su un oggetto (come un bene culturale).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di scadenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">expiry date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR/CPRD</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/explanationNote -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/explanationNote">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/note"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di rappresentare l&apos;interpretazione di un bene culturale, ricavabile dall&apos;osservazione diretta e dai dati conoscitivi disponibili.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">explanation note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">note interpretative</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa CA: DA/INT - ICCD Normativa TMA: DA/DES/DESI - ICCD Normativa SI: DA/NCS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/findingNote -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/findingNote">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/note"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le note relative alle modalità di individuazione e di reperimento del bene in esame, in forma di testo libero. Possono essere integrative rispetto a quanto rappresentato come Scavo Archeologico o Ricognizione Archeologica, oppure possono essere le uniche informazioni registrate sull&apos;individuazione e il reperimento del bene, in quelle situazioni in cui i dati a disposizione non consentono di compilare le schede di Authority file RCG-Ricognizione archeologica e/o DSC-Scavo archeologico. Vengono quindi collegate direttamente al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">finding note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">note di reperimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RES - ICCD Normativa RA 2.00: RP/SPR; RP/ROC/ROCC; RP/ROC/ROCI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/folio -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/folio">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SourceAndDocument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà codifica il numero di foglio o di carta del documento per la classe di documentazione Fonti e documenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">foglio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">folio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>DO/FNT/FNTF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/framework -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/framework">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ConservationIntervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la situazione in cui si svolge l&apos;intervento di restauro. Nel caso in cui l’intervento sul bene sia in corso al momento della schedatura e non risulti ancora concluso, il valore di questa proprietà sarà &quot;intervento in corso&quot; con l&apos;eventuale indicazione del luogo presso cui si sta effettuando.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">framework</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">situazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>RS/RST/RSTS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalBiographicalInformation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalBiographicalInformation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta informazioni di natura storico biografica relative a un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalInformation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/historicalInformation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">historical information</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">informazioni storiche</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/NSC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/iconclassCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/iconclassCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la codifica iconclass che permette di descrivere, mediante un codice alfanumerico, il soggetto o il motivo decorativo rappresentato su un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the Iconclass code, for describing the subject or ornamental motif represented by the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codifica Iconclass</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Iconclass Code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/informationGatheredOnSite -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/informationGatheredOnSite">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni raccolte sul luogo dove si trova il bene o sul luogo dove il bene è stato rilevato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">information gathered on site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">informazioni raccolte sul luogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DA/NRL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice di inventario nella forma numerica o alfanumerica attribuita dalla struttura conservativa (soprintendenza, museo, galleria, deposito, ecc.) che ha effettuato l&apos;inventariazione del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the inventory identifier attributed by a juridical container to a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice d&apos;inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">inventory identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/INV/INVN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione dell&apos;inventario, cioè il luogo in cui è attualmente conservato l’inventario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the location of the inventory about a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione dell&apos;inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">inventory location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/INV/INVC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isKeptIn -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isKeptIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione del bene nel suo ambiente, ovvero il luogo dove esso viene riposto quando non viene usato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is kept in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è mantenuto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa BDM 2.00: UT/UTA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/issueDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/issueDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di emissione di un provvedimento amministrativo o di una certificazione (es.: per la circolazione, esportazione/importazione di un bene culturale)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di emissione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">issue date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCE; TU/ESP/ESPD</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/methodOfInsertion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/methodOfInsertion">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, le modalità di acquisizione del bene nel patrimonio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">method of insertion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">modalità di acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/noticeDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/noticeDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data della notifica del provvedimento amministrativo al proprietario.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di notifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">notice date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCD</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/numberInCirculation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/numberInCirculation">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la numerazione dell&apos;esemplare della fotografia o della stampa all&apos;interno della tiratura e il numero complessivo degli esemplari tirati, qualora la fotografia o la stampa risalgano a una tiratura. Nel caso delle fotografie, per tiratura si intende un insieme prestabilito e limitato di esemplari (uguali) tratti dallo stesso negativo o dalla stessa, ovvero non modificata, fotografia digitale (o dalla stessa serie di matrici), numerati progressivamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number in circulation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero nella tiratura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/TRT; ICCD Normativa S: PD/TRT/TRTN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/openingNoticeDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/openingNoticeDate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data (nella forma “aaaa/mm/gg”) della comunicazione di avvio del procedimento di dichiarazione di interesse al proprietario, possessore o detentore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di comunicazione di avvio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">opening notice date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/overlapSpecifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/overlapSpecifications">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le specifiche per effettuare sovrapposizioni con altri documenti utili per la lettura e l&apos;interpretazione dell&apos;immagine analizzata durante uan fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">overlap specifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specifiche sulla sovrapposizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/pageOrTableNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/pageOrTableNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni relative al numero della pagina o numero della tavola della pubblicazione in cui compare la stampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di pagina o tavola</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">page or table number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/parallelTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/parallelTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un titolo parallelo, cioè lo stesso titolo principale tradotto in altre lingue e presentato come equivalente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the parallel title of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">parallel title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo parallelo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLL - Normative S e MI: OG/SGT/SGTR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSeriesItemNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSeriesItemNumber">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la numerazione della fotografia all&apos;interno della serie fotografica editoriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero dell&apos;item all&apos;interno della serie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">series item number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SFI/SFIN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSubseriesItemNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSubseriesItemNumber">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la numerazione della fotografia all&apos;interno della sottoserie fotografica editoriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero dell&apos;item all&apos;interno della sottoserie fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">photographic subseries item number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SSI/SSIN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkPreviousLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkPreviousLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni relative all&apos;antica o precedente l&apos;attuale collocazione dell&apos;opera da cui è tratta la matrice o la stampa presso collezioni, palazzi, chiese, ecc., quando questa è segnalata sulla matrice/stampa o sicuramente deducibile dalle fonti bibliografiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione precedente dell&apos;opera preparatoria o finale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">preparatory or final work previous location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative S, MI 3: RO/ROF/ROFR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkRecordIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkRecordIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, qualora esista, che identifica la scheda relativa all&apos;opera finale o preparatoria in relazione con il bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice della scheda dell&apos;opera originale o finale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">preparatory or final work record identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFX</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/properTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/properTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il titolo proprio del soggetto di una stampa, di una matrice incisa o di una fotografia. Per titolo proprio di una stampa si intende il titolo principale nella forma in cui appare sulla stampa o sulla matrice stessa. Per titolo proprio (principale) di una fotografia, si intende nella forma in cui appare nell&apos;immagine (o su uno dei suoi supporti, o nelle schede a campi testuali, o nei commenti sonori presenti all&apos;interno del file contenente l&apos;immagine digitale). Per la normativa F, Il titolo proprio include anche ogni eventuale titolo alternativo (altre denominazioni dell&apos;opera che appaiano insieme al titolo principale) e, facoltativamente, i complementi del titolo proprio (ossia sottotitoli od ulteriori indicazioni che contribuiscono a qualificare più specificamente il contenuto dell&apos;immagine).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the proper title of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">propert title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo proprio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>Normative S e MI: OG/SGT/SGTP - Normativa F: SG/SGL/SGLT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/provenance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/provenance">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, la provenienza del bene acquisito nel patrimonio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">provenance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">provenienza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/refersToSurveys -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/refersToSurveys">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta altre indagini cui fa riferimento un&apos;indagine volta a elaborare una diagnosi di una paleopatologia rilevata in un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">fa riferimento a indagini</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">refers to surveys</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: PT/PTC/PTCI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/registrationDateOrGU -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/registrationDateOrGU">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data dell&apos;avvenuta trascrizione al registro immobiliare, quando trattasi di vincoli imposti con leggi che richiedano la trascrizione, o il numero della Gazzetta Ufficiale su cui è stato pubblicato il decreto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di registrazione o gazzetta ufficiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">registration date or official journal</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/relatedWorkLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/relatedWorkLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWork"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni realtive alla localizzazione geografica e collocazione specifica dell’oggetto con cui il bene in esame è in rapporto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collocazione dell&apos;opera correlata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Related work location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFC - Normativa S: RO/COP/COPC - Normativa F: RO/CRF/CRFC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/relevantLegalAct -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/relevantLegalAct">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, eventuali riferimenti a documenti (atti amministrativi; riproduzioni digitali di registri inventariali, ecc.) che interessano l&apos;acquisizione del bene nel patrimonio. Rappresenta anche i dati relativi ai registri inventariali in vigore, ma comunque dotati di qualità storica.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">relevant legal act</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento agli atti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: IUB/INP/INPO</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/report -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/report">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND/INDT - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI/INIR</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il referto di un&apos;indagine archeometrica e diagnostica o di una tipologia particolare di bene archeologico, ovvero i reperti antropologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">referto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">report</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/rights -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/rights">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni a testo libero sulla gestione dei diritti. Nel caso di un bene culturale, permette di rappresentare indicazioni sulla presenza dei privilegi, autorizzazioni, licenze, specificando il concedente, eventualmente riportando anche il periodo di tempo della privativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">gestione diritti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rights</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa MI 3.00: DA/PLC</arco-catalogue:iccdNormTag>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA/FTAY, DO/DRA/DRAY, DO/VDC/VDCY, DO/REG/REGY, DO/FNT/FNTY, DO/BIB/BIBY - ICCD Normativa MI 3.00: DA/PLC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/stripRunAndFrameNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/stripRunAndFrameNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicDocumentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, per le foto aeree, le informazioni relative alla strisciata e al fotogramma.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">strip run/frame number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">strisciata/numero fotogramma</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">FTAR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/subject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/subject">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il soggetto rappresentato da un bene culturale o il suo motivo decorativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the subject of a cultural property, or its ornamental motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">soggetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/surveyImageIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/surveyImageIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo che individua l&apos;immagine presa in esame nel corso di un&apos;indagine di fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">survey image identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOID</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/taxonomyAuthorAndDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/taxonomyAuthorAndDate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;autore che ha descritto la specie e l&apos;anno di descrizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the author and the date of the species description.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">autore e data della tassonomia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">taxonomy author and date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/technicalDocumentation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/technicalDocumentation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la documentazione relativa alle informazioni rilevate nel corso dell&apos;indagine su reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">documentazione tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">technical documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: IN/INI/INIZ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/title">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il titolo del soggetto di un bene culturale. La proprietà viene specificata in sottoproprietà per esprimere tipologie di titolo specifiche. Per la normativa trasversale è il titolo più noto e accreditato; nelle altre normative si specifica che è il titolo dato dall&apos;autore o la denominazione tradizionale del soggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the title of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">Normativa trasversale: DA/AID/AIDT - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useConditions -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useConditions">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">modalità di uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">use conditions</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UT/UTU/UTUM - BDM 2.00: UT/UTM - SMO, PTS 3.01: DA/UTM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useFunction -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useFunction">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la funzione che l&apos;oggetto ha o ha avuto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">funzione d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">use function</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/SM/URL -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/time -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAcquisitionType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPreviousOwner"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento in cui un bene culturale è stato acquisito e si trova in una certa condizione giuridica.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acquisition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di acquisizione (es.: acquisto, alienazione, confisca, donazione) che ha interessato il bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acquisition type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathEstimate -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AgeOfDeathEstimate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la stima dell&apos;età della morte di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Age of death estimate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stima dell&apos;età della morte</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: DA/SEM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeAuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeAuthorshipAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;attribuzione di autore superata, alternativa o tradizionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative Authorship Attribution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione Alternativa di Autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>AU/AAT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDating -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDating">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAlternativeDatingType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative a una eventuale altra datazione che può riguardare il bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative dating</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Datazione alternativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe specifica le informazioni relative al tipo di datazione alternativa che può avere il bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative dating type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di datazione alternativa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyOrigin"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;anomalia rilevata nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomalyOrigin"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;origine dell&apos;anomalia rilevata nell&apos;indagine di fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine dell&apos;anomalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di anomalia (puntuale, lineare, areale) rilevata durante una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di anomalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIQ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasStratigraphicUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTomb"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationICCDIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalExcavationLocalIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/areaRoomSquare"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero uno scavo archeologico, intes come scavo stratigrafico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological excavation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scavo archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/environmentalState"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero una ricognizione archeologica, intesa come ricognizione di superficie.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological field survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ricognizione archeologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeologicalPropertySurveyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/technicalDocumentation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;indagine su una tipologia particolare di bene archeologico, ovvero i reperti antropologici (es.: analisi istologica, analisi chimica, TC, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological property survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: IN/INI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological property survey type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: IN/INI/INIT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivitySponsor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/report"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un&apos;indagine archeometrica e diagnostica (carotaggi, prospezioni geofisiche, analisi di vario tipo).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeometric and diagnostic survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine archeometrica e diagnostica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di indagine archeometrica e diagnostica (es.: analisi della malta, carotaggio, termografia, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeometric diagnostic survey type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di indagine archeometrica e diagnostica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND/INDI - ICCD normative di versioni precedenti: RE/AIN/AINT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalFonds -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalFonds">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasComponent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSeries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un fondo archivistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archival fonds.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival fonds</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fondo archivistico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una unità documentaria che fa parte di una unità archivistica complessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival record</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità documentaria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;unità archivistica complessa (fondo, serie, sottoserie, etc.) di cui un bene culturale può fare parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival record set</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasArchivalRecordSet"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfArchivalRecordSet"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/archivalRecordSetTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;appartenenza di un bene culturale a un&apos;unità archivistica complessa (fondo, serie, sottoserie, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza a unità archivistica complessa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival record set membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSeries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasComponent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSubseries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://mklab.iti.gr/pericles/BornDigitalArchives_ODP.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una serie archivistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival series</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Serie archivistica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSubseries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalSubseries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSet"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una sottoserie archivistica, ovvero una partizione interna alla serie.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archival subseries</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sottoserie archivistica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: UB/UBF/UBFT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AudioDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AudioDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
                        </owl:intersectionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni sulla documentazione audio relativa al bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Audio documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione audio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">REG</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorityFileCataloguingAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionRole"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attribuzione di un autore o di una responsabilità per la creazione di un bene culturale, cioè le informazioni relative ai soggetti (persone singole o enti collettivi) intervenuti nella realizzazione del bene e/o all&apos;ambito culturale di riferimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione di Autore o responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Authorship Attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: AU/AAT; AU/ATB; AU/AUT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Bibliography">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasBibliographyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEdition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasCategory"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/completeBibliographicReference"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/abbreviation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/bibliographyICCDIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative ai riferimenti bibliografici che riguardano il bene catalogato, o una specifica informazione registrata nella scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB; RE/RCG/RCGS - Normative VeAC e AT 3.01: DO/BIB; DO/BSE.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il Genere della bibliografia che ha un vocabolario chiuso definito in tre tipi: bibliografia specifica, bibliografia di confronto e bibliografia di corredo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bibliography category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Genere della bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative OA-OAC-MI-D-S-RA-TMA-CA-MA-SAS-SI 3.00: DO/BIB/BIBX - Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEX.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative al tipo di riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bibliography type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale DO/BIB/BIBF - Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSES.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasGenus"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Genus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSpecies"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Species"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSubspecies"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subspecies"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una tassonomia biologica, ossia i criteri con cui si ordinano gli organismi in un sistema di classificazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a biological taxonomy.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Biological taxonomy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tassonomia biologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasChangeOfAvailabilityType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento che modifica la disponibilità materiale del bene culturale (es. per distruzione, furto, perdita, recupero)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Change of availability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di mutamento di condizione materiale di un bene culturale (es.: furto, distruzione, recupero).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Change of availability type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN/ALNT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione che ha determinato una certa situazione, per esempio l&apos;occasione per cui è stato commissionato un bene culturale, l&apos;occasione che ha determinato la ripresa di un bene fotografico, l&apos;occasione d&apos;uso di un bene, l&apos;occasione di un bene demoetnoantropologico immateriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUO - Normativa BDM: UT/UTO; AU/CMM/CMMC - Normativa VeAC: AU/FRU/FRUC - Normativa F: LR/LRO - Normativa BDI: CA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di occasione (es.: civile, religiosa).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the circumstance type (e.g.: civil, religious)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Circumstance type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di circostanza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI: CA/CAR; CA/CAC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;emissione di una moneta, intesa come un evento collocato nel tempo, cui partecipano diversi agenti con diversi ruoli (Stato emittente, Zecca, Monetiere, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Coin issuance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Emissione di moneta</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa NU: DA/AUE - ICCD Normativa OA (dopo il rilascio della specifica scheda NU nel 2004 la scheda OA non è stata più utilizzata per la catalogazione di monete e medaglie): AU/EDT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfCollection"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionLeavingReason"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/collectionUnitIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedCulturalPropertyValue"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;appartenenza di un bene culturale a una collezione, in un certo intervallo di tempo. Uno stesso bene culturale può aver fatto parte di più collezioni nel corso del tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza a Collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection Membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>UB/COL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Commission">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCommittent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;individuazione della committenza relativa a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Commission</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Committenza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/CMM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ConservationIntervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ConservationIntervention">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/framework"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un particolare tipo di intervento che ha interessato un bene culturale, cioè un intervento a fini conservativi (termine che sostituisce l&apos;obsoleto &quot;restauro&quot;, presente nelle versioni di normativa precedenti alla 4.00). Per esempio: consolidamento, controllo microclimatico, trattamento biocida-disinfestazione, rimozione di elementi non originali, pulitura meccanica, pulitura chimica, protezione finale, riadesione parti, trattamento parti metalliche.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conservation Intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervento a fini conservativi</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST quando RSTI=&apos;consolidamento&apos; or &apos;controllo microclimatico&apos; or &apos;trattamento biocida-disinfestazione&apos; or &apos;rimozione di elementi non originali&apos; or &apos;pulitura meccanica&apos; or &apos;pulitura chimica&apos; or &apos;protezione finale&apos; or &apos;riadesione parti&apos; or &apos;trattamento parti metalliche&apos; - Normative di versioni precedenti: RS/RST</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la copia di un bene culturale, per esempio di una fotografia o di una stampa. Nel caso della fotografia, in questo caso viene esplicitamente dichiarata la responsabilità del fotografo principale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Copia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Copy</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/COP; ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT = &apos;copia&apos;</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCopyright"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/expiryDate"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i diritti d&apos;autore detenuti da un agente su un oggetto, per esempio un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Copyright</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Diritti d&apos;autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyEstimate -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyEstimate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedCulturalPropertyValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una stima di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural property estimate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stima di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/STI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalPropertyStage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isCulturalPropertyStageIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta lo stadio del bene catalogato in rapporto con l&apos;oggetto che ne costituisce una fase preparatoria o che ne rappresenta la fase finale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural property stage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stadio del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU, F: RO/ROF/ROFF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalScope"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;ambito culturale a cui può essere riferito un bene culturale. Per l&apos;ambito culturale si usano definizioni quali: ambito, cultura, periodo, produzione, scuola, manifattura, ecc.; a questi termini segue la qualificazione geografica o il nome dell&apos;ambito, della cultura, del periodo, della produzione, della scuola, della manifattura, ecc. Nel caso della normativa VeAC, questa classe rappresenta l&apos;ambito sartoriale/di produzione, ovvero il contesto sartoriale (oppure la manifattura, la maestranza, ecc.) a cui può essere ricondotta la realizzazione del bene catalogato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ambito culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Scope</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/ATB</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScopeAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCulturalScope"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CulturalScope"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attribuzione di un ambito culturale a cui può essere riferito il bene culturale. Per l&apos;ambito culturale si usano definizioni quali: ambito, cultura, periodo, produzione, scuola, manifattura, ecc.; a questi termini segue la qualificazione geografica o il nome dell&apos;ambito, della cultura, del periodo, della produzione, della scuola, della manifattura, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione di Ambito Culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Scope Attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>AU/ATB</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibleForInsertion"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECCategory"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECCategory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RCSReason"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/culturalPropertyInventoryDescription"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/methodOfInsertion"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/provenance"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un inventario patrimoniale, che registra le informazioni amministrative relative alla situazione patrimoniale del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">This class represents the current inventory of a cultural property, e.g. patrimonial informations.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Current Inventory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inventario Patrimoniale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UB/INP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la cronologia di un&apos;entità, cioè i dati cronologici che riguardano la storia dell&apos;entità (es.: un bene culturale o un&apos;opera collegata a un bene culturale). In relazione alle diverse situazioni, indicheranno un periodo esteso nel tempo oppure una singola data. Per ciascun bene viene fornita la cronologia della sua realizzazione, o, nel caso di immobili che presentano diverse fasi edilizie o diversi momenti di vita, un arco cronologico di riferimento; possono essere fornite anche altre notizie cronologiche relative ad altri eventi che hanno riguardato il bene (demolizione, progettazione, rimaneggiamenti, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cronologia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DT - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFD</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDerivatedWorkType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una derivazione del bene catalogato (reimpiego, copia, contraffazione, replica, controtipo) prodotta dallo stesso o da altro autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Derivated work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Opera derivata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa S 3: RO/COP - Normativa F: RO/CRF - Normative RA, SMO, PST, OAC, OA, MI, D, NU: RO/REI - Normative CA, MA: RO/RIU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di opera derivata da un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Derivated work type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di opera derivata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT - Normativa S: RO/ADL/ADLL - Normative RA, SMO, PST, S, OA, MI, D, NU: RO/REI/REIT - Normative CA, MA: RO/RIU/RIUT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DetectionMethod -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DetectionMethod">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la modalità di individuazione che ha consentito l&apos;individuazione di un bene culturale e che è indicativa della tipologia e della consistenza di alcune informazioni presenti nella scheda di catalogo che lo descrive (es.: carotaggio, dati di archivio, fonti orali).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the method of detection that allowed the detection of a cultural property and which is indicative of the type and consistency of some information in the catalogue record that describes it (e.g.: coring, archive data, oral sources).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Detection Method</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metodo di individuazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/OGM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDocumentationType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/documentationIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/digitalFilename"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/rights"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/SM/URL"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che rappresenta la documentazione, specializzata nelle sottoclassi che rappresentano tipi specifici di documentazione di corredo (immagini, disegni e rilievi, cartografia, documenti audio e video, fonti e documenti editi e inediti, referenze bibliografiche) a cui occorre fare riferimento per la conoscenza del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il Genere della documentazione che ha un vocabolario chiuso definito in due tipi: documentazione allegata e documentazione esistente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Genere della documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">FTAX, DRAX, VDCX, REGX, FNTX, ADMX (solo v. 3.00 e 3.01)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative al tipo di documentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">FTAP, DRAT, FNTP (+VDCP, REGP), ADMP (v. 3.00 e 3.01)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Edition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEditor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSecondaryAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/editionLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;edizione di un&apos;entità. Per esempio, l&apos;edizione cartacea o digitale di un bene culturale o di un&apos;opera collegata a un bene culturale (ad es. una pubblicazione contenente una stampa).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>https://w3id.org/arco/context-description/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Edition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Edizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEN - Normativa S 3.00: RO/ADL/ADLE.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionEligibleBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di intervento ammesso da una normativa specifica, ovvero da un piano regolatore generale e particolareggiato o da un piano paesaggistico che interessa un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Eligible intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervento ammesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU/STUN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/estimatedValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il concetto di stima di un&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the concept of estimate.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Estimate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stima</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExpiredCopyright -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExpiredCopyright">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta i diritti d&apos;autore scaduti, relativi quindi a un oggetto, per esempio un bene culturale, diventato di pubblico dominio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Diritti d&apos;autore scaduti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Expired Copyright</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F 4.00 e OAC: TU/CPR (if CPRD = &apos;scaduti&apos; or &apos;diritti scaduti&apos; or &apos;in pubblico dominio&apos;)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportImportCertificationType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasExportOffice"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una certificazione amministrativa per la circolazione e l&apos;esportazione/importazione di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Certificazione di importazione o esportazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Export import certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di certificazione amministrativa di circolazione ed esportazione/importazione di un bene culturale (es.: attestato di libera circolazione, licenza di esportazione definitiva, ecc).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Export import certification type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di certificazione di esportazione o importazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Facsimile -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Facsimile">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un controtipo di un bene culturale, specificamente di una fotografia, cioè una duplicazione realizzata nello stesso formato e nella stessa tecnica.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Controtipo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Facsimile</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT = &apos;controtipo&apos;</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FairMarketCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FairMarketCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione connessa a fiere, mercati, sagre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to fairs, markets, festivals.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fair market circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata a fiere e mercati</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FilmDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FilmDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFormat"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
                        </owl:intersectionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni sulla documentazione video-cinematografica relativa al bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione video-cinematografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Video documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">VDC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FinalWork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FinalWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;entità collegata a un bene culturale, che ne costituisce la fase finale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Final work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Opera finale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: se RO/ROF/ROFF rappresenta uno stadio del bene catalogato riconducibile a una fase preparatoria, per cui è possibile dedurre che l&apos;opera collegata al bene è una sua fase finale.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContext">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasFindingContextType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContextType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAssociatedObject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il contesto di ritrovamento (tipo di contesto, elementi associati) di un bene culturale, e in particolare di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the context (type of context, associated objects) in which a cultural property (in particular, an anthropological material) is found.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Contesto di rinvenimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Finding context</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContextType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FindingContextType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di contesto di rinvenimento di un bene culturale, e in particolare di un reperto antropologico (es.: sepoltura collettiva, sepoltura singola primaria, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of finding context of a cultural property, and in particular of an anthropological material (e.g.: individual burial, common burial, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Finding context type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di contesto di rinvenimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: OG/OGC/OGCT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Forgery -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Forgery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una contraffazione di un bene culturale, cioè una riproduzione di un bene culturale da parte di un autore che non dichiari l&apos;autore dell&apos;originale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Contraffazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Forgery</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT = &apos;contraffazione&apos;</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il formato della documentazione (es.: jpeg, A0, pdf, audiocassetta, MP4).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Format</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Formato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA/FTAF, DO/DRA/DRAF, DO/FNT/FNTR (+ DO/VDC/VDCP, DO/REG/REGP)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Fruition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Fruition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUser"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione in cui il capo oggetto di catalogazione è stato indossato da una o più persone, sia perché ad esse destinato sia perché, ad esse pervenuto, hanno potuto riadattarlo a loro nuove esigenze.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fruition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fruizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>Normativa VeAC: AU/FRU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Genus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Genus">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isGenusIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero il genere.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents one level of a biological taxonomy, the genus.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3di.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Genere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Genus</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSG</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GraphicOrCartographicDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasScale"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni sulla documentazione grafica e cartografica relativa al bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione grafica e cartografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Graphic and cartographic documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">DRA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/IndeterminateCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/IndeterminateCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione indeterminata, cioè quando il bene non è in rapporto con una precisa occasione o scadenza, ma si realizza in modo del tutto estemporaneo e contingente. Occasioni indeterminate possono essere, per esempio, un&apos;esecuzione musicale, una narrazione, un
gioco, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an indeterminate circumstance, when the cultural property is not related to a determinate circumstance, but takes place in an extemporaneous and contingent way (e.g.: a musical performance, a narration, a game).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indeterminate circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione indeterminata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inspection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inspection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un&apos;ispezione effettuata per constatare lo stato del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inspection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ispezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: CM/ISP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSource"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Source"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una situazione in cui viene individuata e registrata una certa informazione o un gruppo di informazioni relativamente a un oggetto, per esempio a un bene culturale o a una sua parte, supportata da una fonte o motivazione. Per esempio, l&apos;attribuzione di autore, l&apos;individuazione della committenza o delle entità responsabili di fasi successive alla creazione di un bene culturale sono tutte interpretazioni basate su fonti.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interpretation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Interpretazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Intervention">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivitySponsor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInterventionType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isInterventionOn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasAgentRole"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un intervento che ha interessato un bene culturale, a fini conservativi (per i quali si crea una sottoclasse di &quot;Intervento&quot;) oppure di altro tipo: restauri (termine obsoleto che attualmente corrisponde a &quot;intervento a fine conservativo&quot;), rilavorazioni, ripristini, trasformazioni per recuperare aspetto e funzionalità rispondenti ai mutati gusti, ecc. In generale, per interventi si intendono attività che riguardano il bene, effettuate per la sua realizzazione/modifica e conservazione materiale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST; normative di versioni precedenti: RS/RST
Normativa VeAC: CO/RIA
Normativa CA: RO/RIS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di intervento (a fini conservativi o di altro tipo) che ha interessato un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intervention type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di intervento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: valori di CO/RST/RSTI
Normativa VeAC: CO/RIA (riadattamento/modifica)
Normativa CA: RO/RIS (intervento successivo)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventoryIdentifierResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/inventoryLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un inventario, di vario tipo, relativo a un bene culturale o relativo a una delle entità o attività collegate al bene culturale (per esempio un inventario di scavo archeologico).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an inventory about a cultural property or about an entity or an activity related to the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inventory</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INV; ICCD Normativa RA 3.00 RE/DSC/DSCI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasLaboratoryTestType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/claySpecifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un&apos;analisi di laboratorio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Analisi di laboratorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory test</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di analisi di laboratorio (es.: analisi metallurgica, analisi chimica, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory test type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di analisi di laboratorio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB/ALBT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasOwner"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la condizione giuridica di un bene culturale, con riferimenti al proprietario, detentore o possessore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Legal situation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Situazione giuridica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGG</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LifeCycleCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LifeCycleCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione legata ai cicli della vita (cerimonie, riti, feste).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to life cycles (ceremonies, custom, celebration)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Life cycle circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al ciclo della vita</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOV</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il concetto di appartenenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the concept of membership.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/MultimediaDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/MultimediaDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le indicazioni sulla documentazione multimediale in formato digitale relativa al bene catalogato, realizzata in formati non compresi dalle norme ICCD, allegata alla scheda di catalogo o esistente e depositata presso l&apos;Ente schedatore o in altre raccolte.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altra documentazione multimediale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Multimedia documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ADM (solo versioni 3.00 e 3.01)</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NoLongerInPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NoLongerInPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una stampa che non è più parte integrante della pubblicazione, ma che lo è stata in passato.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">No longer in publication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Non più in volume</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityOperator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasObservationSurveyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyPhotographer"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveySoundEngineer"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedToResearch"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine, ovvero il rilevamento (l&apos;occasione o l&apos;indagine in occasione della quale è stato rilevato, individuato, osservato il bene) di un bene musicale di interesse etno-organologico o di un bene demoetno-antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine di rilevamento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di indagine di rilevamento (rilevamento nel contesto/ rilevamento decontestualizzato).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of observation survey (in the context / out of the context).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Observation survey type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di indagine di rilevamento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: LA/PRM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/diagnosis"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/refersToSurveys"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;indagine, intesa come attività, in cui viene elaborata una diagnosi di una paleopatologia di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine su paleopatologia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Paleopathology survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: PT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAnomaly"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReliability"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/overlapSpecifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero una fotointerpretazione e fotorestituzione, intesa come indagine territoriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotointerpretazione e fotorestituzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photo interpretation and rendering</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/caption"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/stripRunAndFrameNumber"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni sulla documentazione fotografica relativa a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FTA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isPhotographicSeriesIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/hasPart"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSubseries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una serie editoriale fotografica, ovvero un insieme di immagini ideate o pubblicate come un&apos;unica entità, esplicitamente legate tra di loro da un titolo o da una numerazione progressiva o da altri elementi che ne individuino inequivocabilmente l&apos;unitarietà in senso biblioteconomico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic series</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Serie fotografica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: PD/SFI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasMemberOfPhotographicSeries"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasPhotographicSeries"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/photographicSeriesItemNumber"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;appartenenza di un bene fotografico a una serie editoriale, esplicitamente indicata da un titolo o da una numerazione progressiva o da altri elementi che ne individuino inequivocabilmente l&apos;appartenenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza a serie fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic series membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SFI; PD/SSI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSubseries -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSubseries">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/isPartOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeries"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una sottoserie di una serie editoriale fotografica, ovvero una partizione interna alla serie.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic subseries</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sottoserie fotografica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa F: PD/SSI</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreferredAuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreferredAuthorshipAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAttributedAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/authorIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attribuzione di autore maggiormente accreditata o convincente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione Primaria di Autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Preferred Authorship Attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>AU/AUT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasDating"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Dating"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasInventory"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inventory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkPreviousLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/preparatoryOrFinalWorkRecordIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;entità collegata a un bene culturale, che ne costituisce una fase preparatoria o una fase finale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Opera preparatoria o finale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Preparatory or final work</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryWork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreparatoryOrFinalWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;entità collegata a un bene culturale, che ne costituisce una fase preparatoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Opera preparatoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Preparatory work</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: se RO/ROF/ROFF rappresenta uno stadio del bene catalogato riconducibile a una fase finale, per cui è possibile dedurre che l&apos;opera collegata al bene è una sua fase preparatoria.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintInPublication -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PrintInPublication">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la pubblicazione di cui una stampa è, o è stata, parte integrante.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Print in publication</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stampa in pubblicazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProductionCycleCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProductionCycleCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione connessa ai cicli produttivi (bachicoltura, cerealicoltura, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to production cycles (sericulture, cereal crop, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al ciclo produttivo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Production cycle circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Profession -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Profession">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il mestiere o la professione dell&apos;utente del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Profession</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Professione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa BDM 2: UT/UTN/UTNM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProtectiveMeasure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasProponentAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/issueDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/noticeDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/openingNoticeDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/registrationDateOrGU"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un provvedimento di tutela nazionale o internazionale, che ha interessato un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Protective measure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Provvedimento di tutela</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReferenceCatalogue -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReferenceCatalogue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative al repertorio che cita la copia della stampa in oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reference catalogue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Repertorio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/COP/COPR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedCulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedCulturalProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWork"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale che ha una relazione con un altro bene culturale, descritto in una scheda di catalogo. La natura della relazione viene specificata attraverso l&apos;utilizzo di proprietà che collegano i due beni.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene culturale collegato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Related cultural property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWork -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWork">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/relatedWorkLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;opera con cui il bene catalogato è in rapporto: un lavoro preparatorio, un prototipo, una copia, un reimpiego di tutto il bene o di una sua parte, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Opera correlata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Related work</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU, CA, MA, F: RO</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la relazione, il rapporto, tra il bene culturale in esame e un&apos;altra opera, che può anche essere un bene culturale. In riferimento a questo rapporto, si definisce lo stadio di realizzazione del bene culturale in rapporto con l&apos;oggetto che ne costituisce una fase preparatoria o che ne rappresenta la fase finale o che ne rappresenta una derivazione. Nel caso di una relazione tra un bene culturale e un altro bene culturale, in riferimento a questo rapporto si definisce, se possibile, il tipo di relazione tra i due beni (es.: luogo di realizzazione, luogo di ritrovamento, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rapporto con opera collegata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Related work situation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReliability"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il livello di affidabilità delle informazioni rilevate nell&apos;indagine di fotointerpretazione/fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Affidabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reliability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIO</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasReproductionPosition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la riproduzione dell&apos;immagine contenuta nella pubblicazione di cui la stampa è, o è stata, parte integrante.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reproduction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Riproduzione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReproductionPosition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/pageOrTableNumber"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la posizione fisica della riproduzione della stampa all&apos;interno della pubblicazione, che rappresenta quindi una derivazione della stampa stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Posizione della riproduzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reproduction position</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLP</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Research">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResearchScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isRelatedToResearch"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda, intendendo con il termine &quot;ricerca&quot; vari e differenziati livelli, fra cui quello della campagna di catalogazione. La ricerca si può collegare al rilevamento di un bene musicale di interesse etno-organologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Research</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ricerca</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa SM e BDM 4.00: DR/DRT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Responsibility">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Interpretation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAgentWithResponsibility"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasResponsibilityType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasAuthorityFileCataloguingAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;individuazione di una responsabilità attribuibile a un agente relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici, quindi alle diverse personalità responsabili, a vario titolo, del ciclo produttivo del bene in esame, oltre che della sua circolazione, divulgazione, commercializzazione e promozione (committenti, stampatori, ritoccatori, coloritori, editori, distributori, sponsor, curatori e responsabili di edizioni e di serie, dedicanti e dedicatari, responsabili di collezioni e di collazioni, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Responsibility</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative F e FF: PD/PDF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di responsabilità individuata relativamente ai processi di produzione e di divulgazione che caratterizzano specificamente i beni fotografici (es.: stampatori, ritoccatori, coloritori, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Responsibility type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di responsabilità</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative F e FF: PD/PDF/PDFR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWork"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSECCategory"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentInventory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria patrimoniale del bene, con riferimento alla classificazione del Sistema Europeo dei Conti 1995</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">SEC Category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPZ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il codice patrimoniale del bene (SEC - Modello 15), con riferimento alla classificazione del Sistema Europeo dei Conti 1995.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codice SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">SEC Identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SameAuthorCopy -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SameAuthorCopy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copy"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una replica di un bene culturale, cioè una duplicazione dell&apos;originale da parte dello stesso autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Replica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Same author copy</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa F: RO/CRF/CRFT = &apos;replica&apos;</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le indicazioni sulla scala di rappresentazione della documentazione grafica e cartografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scala</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/DRA/DRAS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SeasonCycleCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SeasonCycleCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione legata ai cicli stagionali, ovvero cicli che si riferiscono a: oggetto di concezioni, credenze, mito, scienza, di elaborazione in poesia, prosa, canto, arte e di culto; riferimento di attività, pratiche, comportamenti, di dati o fenomeni a particolari cicli, giorni, settimane, lunazioni, mesi, stagioni ecc.; giorni e periodi fausti e infausti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to seasonal cycles, referred to: subject of popular belief, myth, science; poetry, prose, songs, art, ritual; practical activities, behaviour, phenomena connected to specific cycles, days, months, seasons; fortunate or unfortunate days and periods.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al ciclo stagionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Season cycle circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SexEstimate -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SexEstimate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Estimate"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la stima del sesso di un reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sex estimate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Stima del sesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: DA/STS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SocialInteractionCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SocialInteractionCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione connessa alla socialità quotidiana (balli, caffè, veglie, osterie)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to social interaction (dances, pubs, wakes)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata alla socialità quotidiana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Social interaction circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOQ</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Source -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Source">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la motivazione o la fonte che ha determinato una certa attribuzione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the source that motivated an attribution.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Source</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTM; AU/CMM/CMMF; AU/AAT/AATM; AU/ATB/ATBM; DT/DTM/DTMM; SG/SGT/SGTL - Normativa VeAC: AU/FRU/FRUF - Normativa MI 3.00: AU/DC/DDCF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SourceAndDocument -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SourceAndDocument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/folio"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni su fonti e documenti testuali editi e inediti relativi al bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fonti e documenti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Source and document</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FNT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Species -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Species">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSpeciesIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero la specie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents one level of a biological taxonomy, the species.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3di.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Specie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Species</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGSN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StratigraphicUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Location"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasStratigraphicUnit"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;unità stratigrafica dalla quale può provenire un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stratigraphic unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità stratigrafica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il soggetto rappresentato da un bene culturale o il suo motivo decorativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the subject of a cultural property, or its ornamental motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Soggetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI - ICCD Normative F, RA, SMO, PST, S, OAC, OA, MI, D, NU: RO/ROF/ROFS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subspecies -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Subspecies">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/isSubspeciesIn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BiologicalTaxonomy"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno dei livelli di classificazione di una tassonomia biologica, ovvero la sottospecie.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents one level of a biological taxonomy, the subspecies.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3di.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sottospecie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subspecies</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa AT: OG/OGS/OGST</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Survey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;indagine effettuata su un bene culturale. Per indagine, si intende un&apos;attività che riguarda il bene, effettuata per la sua individuazione (nel caso dei beni archeologici), per il suo studio e per l&apos;approfondimento delle sue caratteristiche tecniche (indagini di scavo, di ricognizione, indagini geognostiche, analisi di vario genere e tipo, etc.). Questa classe viene specializzata in sottoclassi, per la rappresentazione di tipologie di indagini specifiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE; CM/ISP - ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI - ICCD Normativa SM: DR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSurveyImageType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/surveyImageIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;immagine presa in esame nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey Image</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT + FOID</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo di immagine di indagine (fotografia aerea o fotografia satellitare).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey image type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di immagine di indagine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMethod">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Method"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il metodo di scavo archeologico o di ricognizione archeologica adottato nel corso dell&apos;indagine. (es.: sondaggio, per strati stratigrafici, occasionale, sistematico, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metodo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGM; RE/DSC/DSCM</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il motivo principale che ha determinato una ricognizione archeologica o uno scavo archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey Motivation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasSource"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Source"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTitleType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il titolo del soggetto di un bene culturale o di un&apos;opera collegata a un bene culturale in quanto sua fase preparatoria o finale o in quanto pubblicazione contenente una stampa.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN (titolo alternativo); DA/AID/AIDT (titolo) - Normativa S e MI: OG/SGT/SGTP (titolo proprio); Normativa F: SG/SGL/SGLA (titolo attribuito); SG/SGL/SGLT (titolo proprio); SG/SGL/SGLL (titolo parallelo); - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTR (titolo parallelo); OG/SGT/SGTT (titolo); ICCD Normativa S 3: RO/ADL/ADLT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di titolo del soggetto di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Titolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Title Type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN; DA/AID/AIDT - Normativa S e MI: OG/SGT/SGTP Normativa F: SG/SGL/SGLA; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTR; OG/SGT/SGTT - Normative VeAC e AT: DO/BSE/BSET e BSEC.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty>
                    <rdf:Description>
                        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasTomb"/>
                    </rdf:Description>
                </owl:onProperty>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una deposizione funeraria.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Deposizione funeraria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tomb</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UrbanPlanningInstrument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasEligibleIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EligibleIntervention"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasIssuingAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno strumento urbanistico-territoriale, ovvero un piano regolatore generale e particolareggiato o un piano paesaggistico che interessa un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strumento urbanistico-territoriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Urban planning instrument</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseFunction"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/hasUseTypeSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useConditions"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useFunction"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;uso del bene, che può variare nel corso del tempo, a seconda delle diverse occasioni e delle parti utilizzate del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseFunction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/useFunction"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la funzione d&apos;uso che ha un oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the use function of an object.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Funzione d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use function</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF; LC/LDC/LDCF; LA/PRC/PRCF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di uso del bene (attuale, precedente, storico o dato non disponibile).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le specifiche sul tipo di uso del bene (reimpiego, edilizio, epigrafico, ornamentale, strumentale, strutturale).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Specifiche del tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use type specification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUS</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UserSocialCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UserSocialCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria sociale a cui appartiene l&apos;utente del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria sociale dell&apos;utente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">User social category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative BDM 2.00: UT/UTN/UTNC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/WorkCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/WorkCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione connessa al lavoro (es.: panificazione, agricoltura)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to work (e.g.: agriculture, bakery)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al lavoro</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Work circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOL</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/YearCycleCircumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/YearCycleCircumstance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione legata ai cicli dell&apos;anno (es.: equinozio autunno, capodanno, Quaresima, Ramadan, carnevale, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a circumstance related to year cycles (e.g.: autumnal equinox, New Year&apos;s Eve, Lent, Ramadan, carnival, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione legata al ciclo dell&apos;anno</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Year cycle circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa BDI 4.00: CA/CAO/CAOA</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/AgentRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Category -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Category"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Classification"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Concept"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/CulturalEntityCharacteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Situation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/core/Type -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/core/Type"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Counterstamp -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/denotative-description/Counterstamp"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/Role -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Event -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AccompanyingBibliography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AccompanyingBibliography">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) relativa al genere di bibliografia che riguarda in modo più generico il contesto in cui si è venuto a trovare il bene nel corso della sua storia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accompanying bibliography</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia di corredo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AerialPhotograph -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AerialPhotograph">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aerial photograph</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotografia aerea</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un altro titolo noto del soggetto, in alternativa o in aggiunta al titolo più noto o accreditato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo alternativo</rdfs:label>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnthropicOrigin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnthropicOrigin">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anthropic origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine antropica</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AttachedDocumentation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AttachedDocumentation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) della documentazione acclusa alla scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attached documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione allegata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AttributedTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AttributedTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un titolo attribuito di una fotografia, cioè un titolo desunto, se possibile, da fonti archivistiche, bibliografiche, orali o iconografiche (altri esemplari della stessa immagine) oppure creato in base al contenuto dell&apos;immagine (o della serie di immagini; è necessario nei casi in cui siano del tutto assenti titoli sul/nel documento, o su materiali ad esso complementari, e nel caso in cui tali titoli risultino errati.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attributed title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo attribuito</rdfs:label>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">Normativa F: SG/SGL/SGLA - Normativa FF: se PA/PAC/PACG = &apos;attribuita&apos;</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BuildingUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BuildingUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso edilizio di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso edilizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CivilCircumstance -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CivilCircumstance">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Civil circumstance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione civile</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ComparativeBibliography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ComparativeBibliography">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) relativa al genere di bibliografia utilizzata per confronti (stilistici, tipologici, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia di confronto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Comparative bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CurrentUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;uso attuale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Current use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso attuale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DecentReliability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DecentReliability">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Decent reliability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Discreta affidabilità</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DeliveryConfirmationCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DeliveryConfirmationCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conferma di avvenuta spedizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Delivery confirmation certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DifferentDating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DifferentDating">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta un tipo di datazione differente rispetto a quella presente nelle informazioni della cronologia del bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Datazione diversa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Different dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="en">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EpigraphicUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/EpigraphicUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso epigrafico di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Epigrafico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Epigraphic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExcellentReliability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExcellentReliability">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Excellent reliability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ottima affidabilità</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExistingDocumentation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExistingDocumentation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) della documentazione che viene solo citata: non è acclusa alla scheda di catalogo, ma si trova presso un luogo di conservazione (Archivio, Biblioteca, ecc.), anche “virtuale”, come nel caso delle risorse disponibili sul web e consultabili on line.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione esistente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Existing documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FreeMovementCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/FreeMovementCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attestato di libera circolazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Free movement certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GoodReliability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/GoodReliability">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Buona affidabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Good reliability</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/HistoricalUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/HistoricalUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;uso storico di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso storico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/HistoricizedTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/HistoricizedTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historicized title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo storicizzato</rdfs:label>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa FF: se PA/PAC/PACG = &apos;storicizzata&apos;</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ImportConfirmationCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ImportConfirmationCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Certificato di avvenuta importazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Import confirmation certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InstrumentalUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InstrumentalUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso strumentale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Instrumental</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strumentale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InsufficientReliability -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InsufficientReliability">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insufficient reliability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scarsa affidabilità</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LineAnomaly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LineAnomaly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia lineare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Line anomaly</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/MainTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/MainTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il titolo principale di una pubblicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Main title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo principale</rdfs:label>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSET</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NaturalOrigin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/NaturalOrigin">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine naturale</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObsoleteDating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObsoleteDating">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il tipo di datazione superata rispetto a quella presente nelle informazioni relative alla cronologia del bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Datazione superata</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Obsolete dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OriginalTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OriginalTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Original title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo originario</rdfs:label>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa FF: se PA/PAC/PACG = &apos;originaria&apos;</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OrnamentalUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OrnamentalUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso ornamentale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ornamental</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ornamentale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OtherMethodOfDating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/OtherMethodOfDating">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta un tipo di metodo diverso di datazione rispetto a quella presente nelle informazioni della cronologia del bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altro metodo di datazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Other method of dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DT/ADT/ADTT.</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ParallelTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ParallelTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un titolo parallelo, cioè lo stesso titolo principale tradotto in altre lingue e presentato come equivalente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parallel title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo parallelo</rdfs:label>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLL - Normative S e MI: OG/SGT/SGTR</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PermanentExportLicense -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PermanentExportLicense">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Licenza di esportazione definitiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Permanent export license</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PointAnomaly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PointAnomaly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia puntuale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point anomaly</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PolygonAnomaly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PolygonAnomaly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia areale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polygon anomaly</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreviousUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PreviousUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;uso precedente di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Previous use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso precedente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProperTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ProperTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il titolo proprio del soggetto di una stampa, di una matrice incisa o di una fotografia. Per titolo proprio di una stampa si intende il titolo principale nella forma in cui appare sulla stampa o sulla matrice stessa. Per titolo proprio (principale) di una fotografia, si intende nella forma in cui appare nell&apos;immagine (o su uno dei suoi supporti, o nelle schede a campi testuali, o nei commenti sonori presenti all&apos;interno del file contenente l&apos;immagine digitale). Per la normativa F, Il titolo proprio include anche ogni eventuale titolo alternativo (altre denominazioni dell&apos;opera che appaiano insieme al titolo principale) e, facoltativamente, i complementi del titolo proprio (ossia sottotitoli od ulteriori indicazioni che contribuiscono a qualificare più specificamente il contenuto dell&apos;immagine).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Proper title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo proprio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>Normative S e MI: OG/SGT/SGTP - Normativa F: SFG/SGL/SGLT</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReligiousCircumstance -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ReligiousCircumstance">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Occasione religiosa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Religious circumstance</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SatellitePhotograph -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SatellitePhotograph">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotografia satellitare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Satellite photograph</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SecondaryTitle -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SecondaryTitle">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta il tipo di titolo secondario di una pubblicazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Secondary title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo secondario</rdfs:label>
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative VeAC e AT 3.01: DO/BSE/BSEC</arco-catalogue:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SpecificBibliography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SpecificBibliography">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione relativa al genere di bibliografia che riguarda in modo specifico il bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia specifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Specific bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StructuralUse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/StructuralUse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso strutturale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Structural use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso strutturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TemporaryExportLicense -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TemporaryExportLicense">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Licenza di esportazione temporanea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporary export license</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">provvisoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">unstable</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TemporaryMovementCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TemporaryMovementCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attestato di circolazione temporanea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporary movement certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UncertainOrigin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UncertainOrigin">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine incerta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Uncertain origin</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeUnavailable -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeUnavailable">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la mancanza di dati disponibili relativamente al tipo di uso di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di uso non disponibile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use type unavailable</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reuse">
        <arco-catalogue:iccdNormTag>ICCD Normative RA, SMO, PST,  OAC, OA, MI, NU: RO/REI - ICCD Normative CA, MA: RO/RIU - ICCD Normativa F: ROP/CRF/CRFT = &apos;reimpiego&apos;</arco-catalogue:iccdNormTag>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il riuso subito dal bene catalogato o da una sua parte.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/"/>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">provvisoria</owl:versionInfo>
        <rdfs:label xml:lang="it">Riuso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reuse</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Acquisition"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Anomaly"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailability"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Circumstance"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CoinIssuance"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertification"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LegalSituation"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Membership"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/RelatedWorkSituation"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AcquisitionType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AlternativeDatingType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/AnomalyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurveyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ChangeOfAvailabilityType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CircumstanceType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DerivatedWorkType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ExportImportCertificationType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/InterventionType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTestType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurveyType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ResponsibilityType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyImageType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/TitleType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseType"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UseTypeSpecification"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalExcavation"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Inspection"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/LaboratoryTest"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ObservationSurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PaleopathologySurvey"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotoInterpretationRendering"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecord"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Copyright"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Reproduction"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Scale"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Title"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Tomb"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/ArchivalRecordSetMembership"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/CollectionMembership"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/PhotographicSeriesMembership"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/BibliographyCategory"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/DocumentationCategory"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SECIdentifier"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/UserSocialCategory"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Format"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Source"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/SurveyMotivation"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ontology/context-description/Use"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

