<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/subjective/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/subjective/"
     xmlns:subjective="http://www.w3id.org/arco/subjective/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:core="https://w3id.org/arco/core/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:ADMS="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/">
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo modulo, detto della descrizione di contesto, include le informazioni che riguardano il contesto (inteso in senso ampio) in cui il bene culturale viene a trovarsi nel corso della sua storia. Ciascun contesto che lo interessa/lo ha interessato viene descritto nelle componenti &quot;spazio&quot;, &quot;tempo&quot;, &quot;evento&quot;, &quot;entità coinvolte&quot; (enti, persone, altri beni). Fanno per esempio parte delle informazioni di contesto: autore, committente, collezione, ambito culturale, eventi coinvolti, contenitore giuridico, utente, circostanza, modalità di fruizione, bibliografia, documentazione collegata, collocazione in un determinato inventario, etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.2 beta</owl:versionInfo>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Marialetizia Mancinelli (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/core/iccdNormTag"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/hasAgentRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/core/hasAgentRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAcquisition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAcquisition">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Acquisition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale coinvolto in un evento di acquisizione all&apos;acquisizione stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has acquisition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAcquisitionType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAcquisitionType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AcquisitionType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;acquisizione di un bene culturale al tipo di acquisizione (es.: donazione, alienazione, confisca).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has acquisition type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityOperator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityOperator">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività (per esempio, un&apos;indagine o un intervento su un bene culturale) all&apos;operatore dell&apos;attività. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha operatore dell&apos;attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity operator</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: RE/IND/INDN; CO/RST/RSTN - ICCD Normativa SM 4.00: DR/DRL</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityResponsible -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityResponsible">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività (per esempio, un&apos;indagine o un intervento su un bene culturale) all&apos;ente o al soggetto responsabile del rilevamento. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile dell&apos;attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity responsible</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGR; RE/DSC/DSCF; RE/IND/INDE; RE/FOI/FOIE - Normativa SM 4.00: DR/DRV</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasActivitySponsor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivitySponsor">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;attività (per esempio, un&apos;indagine o un intervento su un bene culturale) all&apos;ente o al soggetto che ha finanziato l&apos;attività.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha finanziatore dell&apos;attività</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has activity sponsor</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RS/RST/RSTR; RE/IND/INDR</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomaly -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomaly">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Anomaly"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione a un&apos;anomalia rilevata nel corso dell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA + RE/FOI/FOIQ + RE/FOI/FOIF</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomalyClassification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomalyClassification">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Anomaly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyClassification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;anomalia alla classificazione del tipo di anomalia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha classificazione anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly classification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIF</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomalyOrigin -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomalyOrigin">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Anomaly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;anomalia rilevata durante una fotointerpretazione o fotorestituzione all&apos;origine dell&apos;anomalia (naturale, antropica, incerta).</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha origine dell&apos;anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly origin</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomalyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomalyType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Anomaly"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;anomalia rilevata nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione al tipo di anomalia (puntuale, lineare, areale).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has anomaly type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIQ</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasArchaeologicalPropertySurveyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasArchaeologicalPropertySurveyType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalPropertySurveyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archaeological property survey type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI/INIT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasArchaeometricDiagnosticSurveyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasArchaeometricDiagnosticSurveyType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;indagine archeometrica e diagnostica al suo tipo (es.: analisi della malta, carotaggio, termografia, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di indagine archeometrica e diagnostica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archaeometric diagnostic survey type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND/INDI</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasArchive -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasArchive">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SourceAndDocument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una documentazione costituita da fonti e documenti all&apos;archivio e/o istituzione conservativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha archivio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has archive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/FNT/FNTN</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAttributedAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAttributedAuthor">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AlternativeAuthorshipAttribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/PreferredAuthorshipAttribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui viene attribuito un autore a un bene culturale all&apos;autore stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha autore attribuito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has attributed author</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/AUT/AUTN (+ AU/AUT/AUTS); AU/AAT; AU/AAT/AATN</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAuthor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAuthor">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una entità di qualsiasi tipo (documentazione, bene culturale, etc.) con il suo autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has author</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DO/FTA/FTAA, DO/DRA/DRAA, DO/VDC/VDCR, DO/REG/REGA, DO/FNT/FNTA</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAuthorityFileCataloguingAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAuthorityFileCataloguingAgency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità descritta in una scheda di Authority File all&apos;ente schedatore dell&apos;authority file stesso. Per esempio, l&apos;attribuzione di un autore a un bene culturale, uno scavo archeologico, una ricognizione archeologica, una bibliografia. Questa proprietà, esprimendo il significato della relazione nel nome, dà una rappresentazione semplificata della relazione che lega questa entità, l&apos;authority file, e l&apos;ente schedatore dell&apos;authority file.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente schedatore dell&apos;authority file</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has authority file cataloguing agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTJ; DO/BIB/BIBJ; RE/RCG/RCGJ;  RE/DSC/DSCJ</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasAuthorshipAttribution -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasAuthorshipAttribution">
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che lega un oggetto culturale a un&apos;attribuzione di autore o di responsabilità relativa all&apos;oggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha attribuzione di autore/responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has authorship attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/AUT; AU/ATB; AU/AAT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasBibliography -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasBibliography">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Bibliography"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità alla sua bibliografia. Per esempio, nell&apos;ambito del Catalogo Generale, collega un bene culturale alla bibliografia che riguarda il bene stesso, descritto in una scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha bibliografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasBibliographyType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasBibliographyType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/BibliographyType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la bibliografia al tipo di riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di bibliografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has bibliography type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>BIB/BIBF</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasChangeOfAvailability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasChangeOfAvailability">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ChangeOfAvailability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale coinvolto in un un evento di mutamento di condizione materiale (furto, distruzione, recupero) all&apos;evento stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has change of availability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasChangeOfAvailabilityType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasChangeOfAvailabilityType">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ChangeOfAvailability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ChangeOfAvailabilityType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il mutamento di condizione materiale di un bene culturale al tipo di evento (es.: furto, distruzione, recupero)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has change of availability type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN/ALNT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasCircumstance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasCircumstance">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Circumstance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione all&apos;occasione che ha determinato quella situazione. Per esempio, può collegare una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale all&apos;occasione che ha determinato quella committenza, oppure un luogo di ripresa di un bene fotografico all&apos;occasione che ha determinato il motivo della ripresa, o ancora l&apos;uso di un bene culturale all&apos;occasione d&apos;uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha circostanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUO; normativa BDM: UT/UTO; AU/CMM/CMMC; normativa VeAC: AU/FRU/FRUC; normativa F: LR/LRO</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasCollection">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isCollectionIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CollectionMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;appartenenza di un bene culturale a una collezione in un intervallo di tempo alla collezione coinvolta nella relazione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL/COLD</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasCollector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasCollector">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isCollectorOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una collezione di beni culturali al collezionista.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collezionista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has collector</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL/COLN</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasCommission -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasCommission">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Commission"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla sua committenza.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha committenza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has commission</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/CMM</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasCommittent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasCommittent">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isCommittentIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Commission"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale alla persona o istituzione committente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha committente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has committent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/CMM/CMMN</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasCulturalGeographicArea -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasCulturalGeographicArea">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Use"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso del bene con la sua area geografico-culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha area geografico-culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural geographic area</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasCulturalProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasCulturalProperty">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isMemberOfCollection"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CollectionMembership"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/MovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha membro di collezione&quot;, collega l&apos;appartenenza di un bene culturale a una collezione in un certo intervallo di tempo al bene culturale mobile coinvolto nella relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasCulturalScope -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasCulturalScope">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CulturalScopeAttribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CulturalScope"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui viene attribuito un ambito culturale a un bene culturale all&apos;ambito culturale stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ambito culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural scope</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/ATB</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasDating -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasDating">
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Dating"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità culturale alla sua cronologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha cronologia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>DT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasDocumentation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasDocumentation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla documentazione che riguarda il bene descritto in una scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: tutti i campi strutturati di DO tranne BIB</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasDocumentationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasDocumentationType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has documentation type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>FTAP, DRAT, FNTP (+VDCP, REGP), ADMP (v. 3.00 e 3.01)</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasEdition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasEdition">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/HistoricOrArtisticProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Edition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene storico e artistico a una sua edizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha edizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has edition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasEligibleIntervention -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasEligibleIntervention">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/EligibleIntervention"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha intervento ammesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has eligible intervention</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU/STUN</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Dating"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;evento relativo al bene culturale, cui si riferisce una specifica cronologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has event related</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">relativa a evento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>DTN/DTNS; se non c&apos;è, Event = &quot;realizzazione&quot;</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasExportImportCertification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasExportImportCertification">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a una certificazione amministrativa per la circolazione e l&apos;esportazione/importazione che riguarda il bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha certificazione di esportazione/importazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has export/import certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasExportImportCertificationType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasExportImportCertificationType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una certificazione amministrativa di circolazione ed esportazione/importazione di un bene culturale alla sua tipologia (es.: attestato di libera circolazione, licenza di esportazione definitiva, ecc).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">ha tipo di certificazione di esportazione o importazione</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">has export import certification type</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasExportOffice -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasExportOffice">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isExportOfficeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ufficio esportazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has export office</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPU</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasFormat -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasFormat">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Format"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la documentazione con il suo formato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha formato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has format</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DO/FTA/FTAF, DO/DRA/DRAF, DO/DNT/FNTR</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasFruition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasFruition">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/HistoricOrArtisticProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Fruition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un vestimento antico o contemporaneo a un&apos;occasione in cui è stato indossato da una o più persone.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fruizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has fruition</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa VeAC: AU/FRU</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasIntervention -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasIntervention">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Intervention"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale con un intervento, a fini conservativi o di altro tipo, che lo ha interessato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has intervention</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST; normative di versioni precedenti: RS/RST
Normativa VeAC: CO/RIA
Normativa CA: RO/RIS</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasInterventionRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasInterventionRole">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa un&apos;attribuzione di autore/responsabilità al ruolo rivestito dall&apos;autore o dall&apos;ambito culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">intervention role</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ruolo nell&apos;intervento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/ATB/ATBR; AU/AUT/AUTR</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasInterventionType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasInterventionType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Intervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/InterventionType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un intervento, a fini conservativi o di altro tipo, che ha interessato un bene culturale al tipo di intervento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di intervento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has intervention type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: valori di CO/RST/RSTI
Normativa VeAC: CO/RIA (riadattamento/modifica)
Normativa CA: RO/RIS (intervento successivo)</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasInventory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasInventory">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Inventory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale o una delle entità o attività collegate al bene culturale a un inventario che registra informazioni relative al bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to an inventory about it.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has inventory</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/INV; ICCD Normativa Trasversale: UB/INP</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasInventoryIdentifierResponsible -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasInventoryIdentifierResponsible">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario al contenitore giuridico che conserva attualmente il bene o che lo ha conservato in passato, e che è responsabile dell&apos;assegnazione del numero di inventario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an inventory to the juridical container responsible for the inventory identifier of the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile di numero di inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has inventory identifier responsible</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UB/INV/INVG</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasIssuingAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasIssuingAgency">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento urbanistico-territoriale con l&apos;ente o l&apos;amministrazione che ha emanato il provvedimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente che ha emanato il provvedimento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has issuing agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>TU/STU/STUE</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasLaboratoryTestType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasLaboratoryTestType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/LaboratoryTest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/LaboratoryTestType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;analisi di laboratorio con il tipo di analisi (es.: analisi metallurgica, analisi chimica, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di analisi di laboratorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has laboratory test type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB/ALBT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasLegalSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasLegalSituation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/LegalSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla sua condizione giuridica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha condizione giuridica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has legal situation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasMethod">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalExcavation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Method"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico o una ricognizione archeologica al metodo adottato nel corso dell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha metodo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGM; RE/DSC/DSCM</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasMotivation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasMotivation">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalExcavation"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/PhotoInterpretationRendering"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Motivation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico, una ricognizione archeologica, un&apos;indagine archeometrica e diagnostica o una fotointerpretazione e fotorestituzione al motivo principale che li ha determinati.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey motivation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasMusicHeritageSurvey -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasMusicHeritageSurvey">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/MusicHeritage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/MusicHeritageSurvey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene musicale al rilevamento del bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha rilevamento di bene musicale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has music heritage survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: DR</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasMusicalEnsemble -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasMusicalEnsemble">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/MusicHeritage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento musicale al gruppo di musicisti (bande, complessi musicali, associazioni corali, ecc.) in cui lo strumento assume, o ha assunto, abitualmente un ruolo esecutivo. Questa relazione è modellata anche, con maggiore potere espressivo, tramite il pattern AgentRole, che collega lo strumento musicale a una situazione in cui un agente ha rivestito un ruolo (in questo caso, organico musicale).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha organico musicale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has musical ensemble</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: OS/OSD</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasMusicalInstrumentClassification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasMusicalInstrumentClassification">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/MusicHeritage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/MusicalInstrumentClassification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene musicale a una classificazione con cui lo strumento può essere codificato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha classificazione di strumento musicale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has musical instrument classification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasMusician -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasMusician">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/MusicHeritage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno strumento musicale a una persona che assume - o ha assunto - un ruolo certo come esecutore dello strumento. Questa relazione è modellata anche, con maggiore potere espressivo, tramite il pattern AgentRole, che collega lo strumento musicale a una situazione in cui un agente ha rivestito un ruolo (in questo caso, chitarrista, flautista, pianista, ecc., o genericamente musicista).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha musicista</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has musician</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: MU/MUTN</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasOwner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasOwner">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isOwnerIn"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/LegalSituation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha proprietario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has owner</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGS</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasPlanningEnvironmentalRelationWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasPlanningEnvironmentalRelationWith">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, con cui è in relazione urbanistico-ambientale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has planning environmental relation with</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è in relazione urbanistico-ambientale con</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è in relazione urbanistico - ambientale con&apos; (versioni precedenti: &apos;relazione urbanistico ambientale&apos;)</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasPreviousOwner -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasPreviousOwner">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isPreviousOwnerOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un evento di acquisizione di un bene culturale al soggetto fonte dell&apos;acquisizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha soggetto fonte dell&apos;acquisizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has previous owner</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQN</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasProfession -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasProfession">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Profession"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;utente del bene con il suo mestiere o la sua professione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha professione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has profession</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa BDM 2: UT/UTN/UTNM</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasProponentAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasProponentAgency">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isProponentAgencyOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ProtectiveMeasure"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità, che può essere direttamente il bene culturale o specificamente il provvedimento di tutela relativo al bene culturale, all&apos;ente proponente, ovvero al soggetto che ha proposto il provvedimento, identificato per mezzo della denominazione per esteso oppure, nel caso di Enti accreditati dall&apos;ICCD, del relativo codice assegnato dall&apos;Istituto. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente proponente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has proponet agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCA; Versioni precedenti: CD/EPR</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasProtectiveMeasure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasProtectiveMeasure">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un provvedimento di tutela nazionale o internazionale che lo ha interessato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha provvedimento di tutela</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has protective measure</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasRelatedAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasRelatedAgent">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità di qualsiasi tipo a un agente che è collegato in qualche modo a quell&apos;entità. È una relazione generica che viene usata per quei casi in cui non sia possibile definire in maniera più precisa la natura della relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente correlato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: AU/NMC</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasReliability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasReliability">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Reliability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione al livello di affidabilità delle informazioni rilevate nell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha affidabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has reliability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIO</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasResearch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasResearch">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Research"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ricerca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has research</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: DR/DRT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasResearchScientificDirector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasResearchScientificDirector">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Research"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una ricerca al responsabile scientifico della ricerca. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile scientifico della ricerca</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has research scientific director</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: DR/DRR</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasResponsibleForInsertion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasResponsibleForInsertion">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, rappresentazione semplificata della relazione n-ary Agent Role, che rappresenta una situazione in cui un agente riveste un ruolo, collega un inventario patrimoniale al responsabile dell&apos;inventariazione patrimoniale del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile dell&apos;immissione in patrimonio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has responsible for insertion</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPE</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasSECClassification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasSECClassification">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SECClassification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario patrimoniale alla categoria SEC attribuita al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has SEC Classification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasSECIdentifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasSECIdentifier">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SECIdentifier"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un inventario patrimoniale al codice SEC (modello 15) attribuito al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha codice SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has SEC identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPS</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasScale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasScale">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/GraphicOrCartographicDocumentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Scale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la scala di rappresentazione alla documentazione grafica e cartografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha scala</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has scale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DO/DRA/DRAS</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasSource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasSource">
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Source"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Questa proprietà associa una attribuzione di autore/responsabilità, una cronologia, una committenza, alla motivazione o fonte che hanno determinato l&apos;attribuzione o l&apos;individuazione di una informazione.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has source</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/AUT/AUTM; AU/CMM/CMMF; AU/AAT/AATM; AU/ATB/ATBM; DT/DTM/DTMM; SG/SGT/SGTL</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasStratigraphicUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasStratigraphicUnit">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/StratigraphicUnit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico all&apos;unità stratigrafica dalla quale proviene il bene rinvenuto nello scavo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha unità stratigrafica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has stratigraphic unit</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCU</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasSubject">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isSubjectOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Subject"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale al suo soggetto o motivo ornamentale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to ist subject or ornamental motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha soggetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasSurvey -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasSurvey">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un&apos;indagine effettuata sul bene stesso, per la sua individuazione, per il suo studio e per l&apos;approfondimento delle sue caratteristiche tecniche.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE; CM/ISP - ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyImage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyImage">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una fotointerpretazione o fotorestituzione all&apos;immagine presa in esame nel corso dell&apos;indagine.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey image</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT + FOID</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyImageType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyImageType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImageType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una immagine di indagine al suo tipo (fotografia aerea o fotografia satellitare).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey image type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyScientificDirector -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyScientificDirector">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha responsabile scientifico dell&apos;indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has survey scientific director</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGA; RE/DSC/DSCA; RE/FOI/FOIS</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasTitle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Title"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale al titolo (proprio, attribuito, parallelo, alternativo) del soggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha titolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has title</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>OG/SGT/SGTP; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL; OG/SGT/SGTR; DA/AID/AIDN; SG/SGL/SGLA; DA/AID/AIDT; OG/SGT/SGTT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasTitleType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasTitleType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Title"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un titolo di un bene culturale al tipo di titolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di titolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has title type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>OG/SGT/SGTP; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL; OG/SGT/SGTR; DA/AID/AIDN; SG/SGL/SGLA; DA/AID/AIDT; OG/SGT/SGTT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasTomb -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasTomb">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Tomb"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha deposizione funeraria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has tomb</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCS</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasUrbanPlanningInstrument -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasUrbanPlanningInstrument">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UrbanPlanningInstrument"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a uno strumento urbanistico-territoriale, ovvero a un piano regolatore generale e particolareggiato o a un piano paesaggistico che interessa il bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha strumento urbanistico-territoriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has urban planning instrument</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasUse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasUse">
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Use"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega il bene culturale con il suo uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasUseType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasUseType">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso del bene con il suo tipo (attuale, precedente, storico).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUT</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasUseTypeSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasUseTypeSpecification">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;uso del bene con le specifiche relative al tipo di utilizzo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha specifiche del tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has use type specification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UT/UTUS</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasUser -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasUser">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a un utente, inteso come agente che ha fatto uso di quell&apos;entità. Per esempio, può collegare un&apos;occasione in cui un vestimento antico o contemporaneo è stato indossato da una persona al fruitore stesso, oppure un particolare uso di un bene culturale al tipo di utente coinvolto in quell&apos;uso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha utente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has user</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUN; Normativa VeAC: AU/FRU/FRUF</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/hasUserSocialCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/hasUserSocialCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UserSocialCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;utente di un bene culturale con la sua categoria sociale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria sociale dell&apos;utente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has user social category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative BDM 2.00: UT/UTN/UTNC</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isCollectionIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isCollectionIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CollectionMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha collezione&quot;, rappresenta la partecipazione di una collezione nel rapporto tra una collezione e un bene culturale che ne fa parte, in un certo intervallo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is collection in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collezione in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL/COLD</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isCollectorOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isCollectorOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha collezionista&quot;, collega un collezionista alla relativa collezione di beni culturali.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is collector of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è collezionista di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL/COLN</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isCommittentIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isCommittentIn">
        <rdfs:label xml:lang="en">is committent in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è committente in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/CMM/CMMN</core:iccdNormTag>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">Questa proprietà collega una persona o istituzione committente a una situazione in cui viene indicata la committenza di un bene culturale.</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isExportOfficeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isExportOfficeOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is export office of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ufficio esportazione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPU</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isInvolvedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isInvolvedIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, di tipo immateriale, in cui è coinvolto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is involved in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è coinvolto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è coinvolto in&apos; (versioni precedenti: &apos;esecuzione/evento di riferimento&apos;)</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isLocatedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isLocatedIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce il luogo di collocazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is located in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contenuto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è contenuto in&apos; (versioni precedenti: &apos;luogo di collocazione/localizzazione&apos;; &apos;scheda contenitore&apos;)</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isMemberOfCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isMemberOfCollection">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/MovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CollectionMembership"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale mobile alla classe che rappresenta l&apos;appartenenza del bene culturale a una collezione in un certo intervallo di tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è membro di collezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isOwnerIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isOwnerIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/LegalSituation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha proprietario&quot;, rappresenta la partecipazione di un agente alla condizione giuridica di un bene culturale, di cui l&apos;agente ha la proprietà.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is owner in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è proprietario in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGS</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isPreviousOwnerOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isPreviousOwnerOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Acquisition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha soggetto fonte di acquisizione&quot;, collega il soggetto fonte dell&apos;acquisizione di un bene all&apos;acquisizione stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is previous owner of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è soggetto fonte dell&apos;acquisizione di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQN</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isProponentAgencyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isProponentAgencyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega all&apos;ente proponente, ovvero il soggetto che ha proposto il provvedimento (identificato per mezzo della denominazione per esteso oppure, nel caso di Enti accreditati dall&apos;ICCD, del relativo codice assegnato dall&apos;Istituto) al provvedimento di tutela. La relazione tra il ruolo e l&apos;agente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;agente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is proponent agency of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente proponente di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCA</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isRelatedToResearch -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isRelatedToResearch">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/MusicHeritageSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Research"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un rilevamento di un bene musicale alla ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related to research</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">si riferisce a ricerca</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: DR</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isReusedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isReusedBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che lo riutilizza in tutto o in parte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is reused by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è riutilizzato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è riutilizzato in&apos; (versioni precedenti: &apos;bene composto&apos;)</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isSubjectOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isSubjectOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Subject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha soggetto&quot;, collega un soggetto o motivo ornamentale al bene culturale su cui è rappresentato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a subject or ornamental motif to the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is subject of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è soggetto di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/specificTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/specificTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega l&apos;evento (realizzazione, demolizione, etc.) cui si riferisce una specifica cronologia di un bene culturale alla cronologia specifica, cioè la cronologia in anni (anche a cavallo di secoli diversi) o con date precise (nella forma “aaaa/mm/gg”). Nel caso in cui la cronologia corrisponda ad uno specifico anno, l&apos;intervallo di tempo avrà lo stesso valore per data di inizio e data di fine.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">cronologia specifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">specific time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DT/DTS/DTSI + DT/DTS/DTSV + DT/DTS/DTSF + DT/DTS/DTSL</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/wasCreatedAt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/wasCreatedAt">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce la sede di produzione/realizzazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">was created at</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato realizzato in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è stato realizzato in&apos; (versioni precedenti: &apos;sede di realizzazione&apos;)</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/wasLocatedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/wasLocatedIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce la sede di provenienza, prima della sua attuale collocazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">era contenuto in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">was located in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;era contenuto in&apos; (versioni precedenti: &apos;sede di provenienza&apos;)</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/wasRediscoveredIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/wasRediscoveredIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/RelatedCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale a un altro bene culturale collegato, che ne costituisce la sede di rinvenimento archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">was rediscovered in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è stato rinvenuto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE/RSER = &apos;è stato rinvenuto in&apos; (versioni precedenti: &apos;sede di rinvenimento&apos;)</core:iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/ICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/core/ICCDIdentifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/core/description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/localIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/core/localIdentifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/note -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/core/note"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/specifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/core/specifications"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/HSDefinition -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/HSDefinition">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/HornbostelSachsClassification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la definizione associata allo strumento musicale, secondo la classificazione Hornbostel-Sachs.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hornbostel-Sachs definition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">definizione Hornbostel-Sachs</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa SM 4.00: CL/CHS/CHSD</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/HSEdition -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/HSEdition">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/HornbostelSachsClassification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;indicazione bibliografica dell&apos;edizione Hornbostel-Sachs utilizzata per la classificazione dello strumento musicale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hornbostel-Sachs edition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">edizione Hornbostel-Sachs</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa SM 4.00: CL/CHS/CHSE</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/HSNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/HSNumber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/HornbostelSachsClassification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice numerico, secondo l&apos;edizione specifica Hornbostel-Sachs, associato allo strumento musicale nell&apos;ambito della classificazione Hornbostel-Sachs.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codice numerico Hornbostel-Sachs</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hornbostel-Sachs number</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa SM 4.00: CL/CHS/CHSN</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/RCSReason -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/RCSReason">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice della causale RCS (Ragioneria Centrale dello Stato) di aumento o diminuzione del valore del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">RCS reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">causale RCS</rdfs:label>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPU</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/abbreviation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/abbreviation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;abbreviazione che identifica il riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">abbreviation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">abbreviazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">BIBR</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/acquisitionLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/acquisitionLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Acquisition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il luogo in cui è avvenuto un evento di acquisizione, generalmente espresso, in base ai dati disponibili, nella forma: &quot;Regione/sigla provincia/denominazione per esteso del Comune/località o toponimo&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">acquisition location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">luogo di acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQL</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/address -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/address">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/contacts"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta l&apos;indirizzo di riferimento di un agente (persona, organizzazione), inteso come un tipo specifico di contatto presso il quale l&apos;agente è reperibile.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGI</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/agentDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/agentDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare delle indicazioni cronologiche generiche (le date di nascita e di morte o, quando queste sono ignote, le date di attività), anche sotto forma testuale, a un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">agent date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">indicazioni cronologiche relative a un agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/agentLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/agentLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, che individua il riferimento autoriale in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale, di un agente, per esempio di un autore di un bene culturale o di un agente che riveste una responsabilità nei confronti del bene (es.: editore, stampatore, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">agent local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale dell&apos;agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTH - ICCD Normativa F 4.00: RO/CRF/CRFX; PD/PDF/PDFH - ICCD Normativa F 3.00: RO/CRF/CRFH</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/alternativeTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/alternativeTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/title"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un altro titolo noto del soggetto, in alternativa o in aggiunta al titolo più noto o accreditato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">alternative title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo alternativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/archaeologicalExcavationICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/archaeologicalExcavationICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall&apos;ICCD, che individua lo scavo archeologico in modo univoco a livello nazionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological excavation ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD dello scavo archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCK</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/archaeologicalExcavationLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/archaeologicalExcavationLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, numerico o alfanumerico, che individua lo scavo archeologico in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological excavation local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale dello scavo archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCH</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall&apos;ICCD, che individua il la ricognizione archeologica in modo univoco a livello nazionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological field survey ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD della ricognizione archeologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGK</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo, numerico o alfanumerico, che individua la ricognizione archeologica in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">archaeological field survey local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale della ricognizione archeologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGH</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/archiveName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/archiveName"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/areaRoomSquare -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/areaRoomSquare">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalExcavation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega uno scavo archeologico alla successione delle denominazioni, assegnate nell&apos;ambito dello scavo, al settore (o
l&apos;area), all&apos;ambiente e al quadrato da cui proviene il bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">area room square</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">settore ambiente quadrato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCQ</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/attributedTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/attributedTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/title"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un titolo attribuito di una fotografia, cioè un titolo desunto, se possibile, da fonti archivistiche, bibliografiche, orali o iconografiche (altri esemplari della stessa immagine) oppure creato in base al contenuto dell&apos;immagine (o della serie di immagini; è necessario nei casi in cui siano del tutto assenti titoli sul/nel documento, o su materiali ad esso complementari, e nel caso in cui tali titoli risultino errati.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">attributed title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo attribuito</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLA</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/authorICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/authorICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare il codice univoco ICCD a un autore.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">author ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD dell&apos;autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/AUT/AUTK</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/authorIntervention -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/authorIntervention">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AlternativeAuthorshipAttribution"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/PreferredAuthorshipAttribution"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta specifiche relative all&apos;intervento effettuato dall&apos;autore sul bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">author intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">intervento dell&apos;autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/AUT/AUTY</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/bibliographyICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/bibliographyICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/ICCDIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice, assegnato dall&apos;ICCD, che individua il riferimento bibliografico in modo univoco a livello nazionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliography ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD della bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB/BIBK</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/bibliographyLocalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/bibliographyLocalIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/localIdentifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una sequenza numerica o alfanumerica che identifica il riferimento bibliografico in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">bibliography local identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo locale della bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB/BIBH</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/caption -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/caption">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/PhotographicDocumentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una sintetica didascalia, se presente e utile alla comprensione di quanto documentato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">caption</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">didascalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FNTN</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/claySpecifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/claySpecifications">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/specifications"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/LaboratoryTest"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le specifiche su eventuali componenti significativi per lo studio del bene, nel caso di analisi su reperti in argilla.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">clay specifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specifiche su pasta/argilla</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/collectionLeavingReason -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/collectionLeavingReason">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il motivo che ha determinato l&apos;uscita da una collezione di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">collection leaving reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">motivo di uscita dalla collezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL/COLM</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/collectionUnitIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/collectionUnitIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice d&apos;inventario attribuito al bene nella collezione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice inventario bene in collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">collection unit inventory identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL/COLI</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/completeBibliographicReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/completeBibliographicReference">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Bibliography"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il riferimento bibliografico completo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">complete bibliographic reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento bibliografico completo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">BIBM, BIL (v. 3.00 e 3.01)</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/contacts -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/contacts">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta i contatti di riferimento di un agente (persona, organizzazione), es. indirizzo, numeri di telefono e di fax, indirizzi di posta elettronica, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">contacts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">contatti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: OS/OSE</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/culturalPropertyInventoryDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/culturalPropertyInventoryDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la descrizione patrimoniale del bene, con riferimento a quanto inserito nel modello 15 RCS a cura dell&apos;ente competente per tutela. Il dato viene richiesto direttamente agli uffici di catalogo/inventario dei relativi Istituti.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cultural property inventory description</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPD</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/culturalPropertyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/culturalPropertyValue">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il valore economico di un bene culturale. Nel caso di una collezione, questa proprietà rappresenta il valore del bene desunto, quando presente, dall&apos;inventario della collezione o dal suo prezzo di acquisto o vendita. Nel caso di un inventario patrimoniale, questa proprietà rappresenta la stima patrimoniale del bene,. Il valore viene preceduto dalla specifica della valuta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cultural property value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">valore del bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL/COLV; UB/INP/INP/INPA</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/digitalFilename -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/digitalFilename">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il nome del file digitale che riproduce il documento, nel caso della documentazione allegata alla scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">digital filename</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome del file digitale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTAK, DRAK, VDCK, REGK, FNTK</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/documentationIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/documentationIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una sequenza numerica o alfanumerica che identifica la scheda a cui il documento si riferisce.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice identificativo della documentazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">documentation identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTAN, DRAN, VDCN, REGN, FNT</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/documentationLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/documentationLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione del documento, che può anche essere espressa per mezzo della collocazione inventariale o dell&apos;identificativo (numerico o alfanumerico) della fonte o del documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTAC, DRAC, VDCC, REGC, FNTS</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/documentationTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/documentationTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il titolo o la denominazione del documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">documentation title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo della documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTAM, DRAM, VDCA, REGZ, FNTT</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/editionDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/editionDate">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di un&apos;edizione di un&apos;opera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data dell&apos;edizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">edition date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/editionLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/editionLocation">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il luogo dell&apos;edizione di un&apos;opera.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">edition location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">luogo dell&apos;edizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/environmentalState -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/environmentalState">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalFieldSurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una ricognizione archeologica alla situazione ambientale al momento della ricognizione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">environmental state</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">situazione ambientale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGT - Versioni precedenti: RE/RCG/RCGU + RE/RCG/RCGC</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/findingNote -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/findingNote">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/note"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le note relative alle modalità di individuazione e di reperimento del bene in esame, in forma di testo libero. Possono essere integrative rispetto a quanto rappresentato come Scavo Archeologico o Ricognizione Archeologica, oppure possono essere le uniche informazioni registrate sull&apos;individuazione e il reperimento del bene, in quelle situazioni in cui i dati a disposizione non consentono di compilare le schede di Authority file RCG-Ricognizione archeologica e/o DSC-Scavo archeologico. Vengono quindi collegate direttamente al bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">finding note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">note di reperimento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RES</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/folio -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/folio">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SourceAndDocument"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà codifica il numero di foglio o di carta del documento per la classe di documentazione Fonti e documenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">foglio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">folio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>DO/FNT/FNTF</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/framework -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/framework">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ConservationIntervention"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la situazione in cui si svolge l&apos;intervento di restauro. Nel caso in cui l’intervento sul bene sia in corso al momento della schedatura e non risulti ancora concluso, il valore di questa proprietà sarà “intervento in corso” con l&apos;eventuale indicazione del luogo presso cui si sta effettuando.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">framework</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">situazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>RS/RST/RSTS</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/iconclassCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/iconclassCode">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la codifica iconclass che permette di descrivere, mediante un codice alfanumerico, il soggetto o il motivo decorativo rappresentato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the Iconclass code, for describing the subject or ornamental motif represented by the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codifica Iconclass</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Iconclass Code</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/inventoryIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/inventoryIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice di inventario nella forma numerica o alfanumerica attribuita dalla struttura conservativa (soprintendenza, museo, galleria, deposito, ecc.) che ha effettuato l&apos;inventariazione del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the inventory identifier attributed by a juridical container to a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice d&apos;inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">inventory identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/INV/INVN</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/inventoryLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/inventoryLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Inventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione dell&apos;inventario, cioè il luogo in cui è attualmente conservato l’inventario.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the location of the inventory about a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">collocazione dell&apos;inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">inventory location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/INV/INVC</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/isKeptIn -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/isKeptIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la collocazione del bene nel suo ambiente, ovvero il luogo dove esso viene riposto quando non viene usato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is kept in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è mantenuto in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa BDM 2.00: UT/UTA</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/issueDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/issueDate">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertification"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ProtectiveMeasure"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di emissione di un provvedimento amministrativo o di una certificazione (es.: per la circolazione, esportazione/importazione di un bene culturale)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di emissione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">issue date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCE; TU/ESP/ESPD</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/methodOfInsertion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/methodOfInsertion">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, le modalità di acquisizione del bene nel patrimonio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">method of insertion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">modalità di acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPM</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/noticeDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/noticeDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data della notifica del provvedimento amministrativo al proprietario.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di notifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">notice date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCD</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/openingNoticeDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/openingNoticeDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data della comunicazione di avvio del procedimento di dichiarazione di interesse al proprietario, possessore o detentore.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di comunicazione di avvio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">opening notice date</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCI</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/overlapSpecifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/overlapSpecifications">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/specifications"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/PhotoInterpretationRendering"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le specifiche per effettuare sovrapposizioni con altri documenti utili per la lettura e l&apos;interpretazione dell&apos;immagine analizzata durante uan fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">overlap specifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specifiche sulla sovrapposizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIP</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/parallelTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/parallelTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/title"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un titolo parallelo, cioè lo stesso titolo principale tradotto in altre lingue e presentato come equivalente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the parallel title of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">parallel title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo parallelo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLL - Normative S e MI: OG/SGT/SGTR</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/properTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/properTitle">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/title"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il titolo proprio del soggetto di una stampa, di una matrice incisa o di una fotografia. Per titolo proprio di una stampa si intende il titolo principale nella forma in cui appare sulla stampa o sulla matrice stessa. Per titolo proprio (principale) di una fotografia, si intende nella forma in cui appare nell&apos;immagine (o su uno dei suoi supporti, o nelle schede a campi testuali, o nei commenti sonori presenti all&apos;interno del file contenente l&apos;immagine digitale). Per la normativa F, Il titolo proprio include anche ogni eventuale titolo alternativo (altre denominazioni dell&apos;opera che appaiano insieme al titolo principale) e, facoltativamente, i complementi del titolo proprio (ossia sottotitoli od ulteriori indicazioni che contribuiscono a qualificare più specificamente il contenuto dell&apos;immagine).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the proper title of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">propert title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo proprio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normative S e MI: OG/SGT/SGTP - Normativa F: SG/SGL/SGLT</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/provenance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/provenance">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, la provenienza del bene acquisito nel patrimonio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">provenance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">provenienza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPP</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/registrationDateOrGU -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/registrationDateOrGU">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ProtectiveMeasure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data dell&apos;avvenuta trascrizione al registro immobiliare, quando trattasi di vincoli imposti con leggi che richiedano la trascrizione, o il numero della Gazzetta Ufficiale su cui è stato pubblicato il decreto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di registrazione o gazzetta ufficiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">registration date or official journal</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC/NVCR</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/relevantLegalAct -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/relevantLegalAct">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, a testo libero, eventuali riferimenti a documenti (atti amministrativi; riproduzioni digitali di registri inventariali, ecc.) che interessano l&apos;acquisizione del bene nel patrimonio. Rappresenta anche i dati relativi ai registri inventariali in vigore, ma comunque dotati di qualità storica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">relevant legal act</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riferimento agli atti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: IUB/INP/INPO</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/report -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/report">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeometricDiagnosticSurvey"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND/INDT - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI/INIR</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il referto di un&apos;indagine archeometrica e diagnostica o di una tipologia particolare di bene archeologico, ovvero i reperti antropologici.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">referto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">report</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/rights -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/rights">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta le informazioni a testo libero sulla gestione dei diritti.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">gestione diritti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">rights</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTAY, DRAY, VDCY, REGY, FNTY, BIBY</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/stripRunAndFrameNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/stripRunAndFrameNumber">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/PhotographicDocumentation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta, per le foto aeree, le informazioni relative alla strisciata e al fotogramma.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">strip run/frame number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">strisciata/numero fotogramma</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTAR</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/subject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/subject">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il soggetto rappresentato da un bene culturale o il suo motivo decorativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the subject of a cultural property, or its ornamental motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">soggetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/surveyImageIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/surveyImageIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice identificativo che individua l&apos;immagine presa in esame nel corso di un&apos;indagine di fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">survey image identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOID</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/taxon -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/taxon">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AlternativeMusicalInstrumentClassification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il codice tassonomico e la definizione attribuite allo strumento musicale schedato nell&apos;ambito del sistema di classificazione preso in considerazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">taxon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">taxon</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa SM 4.00: CL/CLA/CLAT</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/technicalDocumentation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/technicalDocumentation">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalPropertySurvey"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la documentazione relativa alle informazioni rilevate nel corso dell&apos;indagine su reperto antropologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">documentazione tecnica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">technical documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: IN/INI/INIZ</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/title">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il titolo del soggetto di un bene culturale. La proprietà viene specificata in sottoproprietà per esprimere tipologie di titolo specifiche. Per la normativa trasversale è il titolo più noto e accreditato; nelle altre normative si specifica che è il titolo dato dall&apos;autore o la denominazione tradizionale del soggetto.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the title of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">titolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">Normativa trasversale: DA/AID/AIDT - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTT</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/useConditions -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/useConditions">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">modalità di uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">use conditions</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UT/UTU/UTUM - BDM 2.00: UT/UTM - SMO, PTS 3.01: DA/UTM</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/useFunction -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/useFunction">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Use"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la funzione che l&apos;oggetto ha o ha avuto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">funzione d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">use function</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUF - BDM 2.00:UT/UTF - PST 3.01: DA/UTF</core:iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/date -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/date"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/AgentRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/core/AgentRole"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/Category -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/core/Category"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/core/CulturalProperty"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/HistoricOrArtisticProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/core/HistoricOrArtisticProperty"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/MovableCulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/core/MovableCulturalProperty"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/MusicHeritage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/core/MusicHeritage"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/core/Type -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Acquisition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Acquisition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasAcquisitionType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AcquisitionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasPreviousOwner"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento in cui un bene culturale è stato acquisito e si trova in una certa condizione giuridica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acquisition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AcquisitionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AcquisitionType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di acquisizione (es.: acquisto, alienazione, confisca, donazione) che ha interessato il bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Acquisition type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di acquisizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ACQ/ACQT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AlternativeAuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AlternativeAuthorshipAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasAttributedAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/authorIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;attribuzione di autore superata, alternativa o tradizionale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative Authorship Attribution</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione Alternativa di Autore</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/AAT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AlternativeMusicalInstrumentClassification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AlternativeMusicalInstrumentClassification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/MusicalInstrumentClassification"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasAuthor"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasBibliography"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Bibliography"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/taxon"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/HornbostelSachsClassification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un sistema di classificazione diverso da quello Hornbostel-Sachs, con cui può essere codificato uno strumento musicale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative musical instrument classification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione alternativa di strumento musicale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa SM 4.00: CL/CLA</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Anomaly -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Anomaly">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomalyClassification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyClassification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomalyOrigin"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyOrigin"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomalyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;anomalia rilevata nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA + RE/FOI/FOIQ + RE/FOI/FOIF</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyClassification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyClassification">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la classificazione del tipo di anomalia rilevata nell&apos;indagine di fotointerpretazione/fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly classification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione anomalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIF</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyOrigin -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyOrigin">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;origine dell&apos;anomalia rilevata nell&apos;indagine di fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine dell&apos;anomalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIA</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di anomalia (puntuale, lineare, areale) rilevata durante una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anomaly type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di anomalia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIQ</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalExcavation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalExcavation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Method"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Motivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasStratigraphicUnit"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/StratigraphicUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasTomb"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Tomb"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/archaeologicalExcavationICCDIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/archaeologicalExcavationLocalIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/areaRoomSquare"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero uno scavo archeologico, intes come scavo stratigrafico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological excavation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scavo archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalFieldSurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalFieldSurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasMethod"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Method"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/archaeologicalFieldSurveyICCDIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/archeologicalFieldSurveyLocalIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/environmentalState"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero una ricognizione archeologica, intesa come ricognizione di superficie.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological field survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ricognizione archeologica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalPropertySurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalPropertySurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasArchaeologicalPropertySurveyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalPropertySurveyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Motivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/technicalDocumentation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;indagine su una tipologia particolare di bene archeologico, ovvero i reperti antropologici (es.: analisi istologica, analisi chimica, TC, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological property survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: IN/INI</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalPropertySurveyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeologicalPropertySurveyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological property survey type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di indagine su bene archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: IN/INI/INIT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeometricDiagnosticSurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeometricDiagnosticSurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityOperator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivitySponsor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeometricDiagnosticSurveyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Motivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/report"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un&apos;indagine archeometrica e diagnostica (carotaggi, prospezioni geofisiche, analisi di vario tipo).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeometric and diagnostic survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine archeometrica e diagnostica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeometricDiagnosticSurveyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ArchaeometricDiagnosticSurveyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di indagine archeometrica e diagnostica (es.: analisi della malta, carotaggio, termografia, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeometric diagnostic survey type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di indagine archeometrica e diagnostica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/IND/INDI</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AudioDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AudioDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasFormat"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationType"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Format"/>
                        </owl:intersectionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni sulla documentazione audio relativa al bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Audio documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione audio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">REG</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AuthorshipAttribution">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasAuthorityFileCataloguingAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasInterventionRole"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSource"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Source"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attribuzione di un autore o di una responsabilità per un bene culturale, cioè le informazioni relative ai soggetti (persone singole o enti collettivi) intervenuti nella realizzazione del bene e/o all&apos;ambito culturale di riferimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione di Autore o responsabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Authorship Attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: AU/AAT; AU/ATB; AU/AUT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Bibliography -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Bibliography">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasBibliographyType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/BibliographyType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/completeBibliographicReference"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/note"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/abbreviation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/bibliographyICCDIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative ai riferimenti bibliografici che riguardano il bene catalogato, o una specifica informazione registrata nella scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO/BIB</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/BibliographyCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/BibliographyCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Category"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il Genere della bibliografia che ha un vocabolario chiuso definito in tre tipi: bibliografia specifica, bibliografia di confronto e bibliografia di corredo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bibliography category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Genere della bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">BIBX, BSEX (solo normativa 3.01)</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/BibliographyType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/BibliographyType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative al tipo di riferimento bibliografico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bibliography type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di bibliografia</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">BIBF</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ChangeOfAvailability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ChangeOfAvailability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasChangeOfAvailabilityType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ChangeOfAvailabilityType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un evento che modifica la disponibilità materiale del bene culturale (es. per distruzione, furto, perdita, recupero)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Change of availability</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ChangeOfAvailabilityType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ChangeOfAvailabilityType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di mutamento di condizione materiale di un bene culturale (es.: furto, distruzione, recupero).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Change of availability type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di mutamento condizione materiale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ALN/ALNT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Circumstance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Circumstance">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione che ha determinato una certa situazione, per esempio l&apos;occasione per cui è stato commissionato un bene culturale, o l&apos;occasione che ha determinato la ripresa di un bene fotografico, o l&apos;occasione d&apos;uso di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Circostanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Circumstance</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUO; normativa BDM: UT/UTO; AU/CMM/CMMC; normativa VeAC: AU/FRU/FRUC; normativa F: LR/LRO</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/CollectionMembership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/CollectionMembership">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CollectionOfCulturalEntities"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/collectionLeavingReason"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/collectionUnitIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/culturalPropertyValue"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;appartenenza di un bene culturale a una collezione, in un certo intervallo di tempo. Uno stesso bene culturale può aver fatto parte di più collezioni nel corso del tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Appartenenza a Collezione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection Membership</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>UB/COL</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Commission -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Commission">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasCommittent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSource"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Source"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la committenza relativa a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Commission</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Committenza</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/CMM</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ConservationIntervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ConservationIntervention">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Intervention"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un particolare tipo di intervento che ha interessato un bene culturale, cioè un intervento a fini conservativi (termine che sostituisce l&apos;obsoleto &quot;restauro&quot;, presente nelle versioni di normativa precedenti alla 4.00). Per esempio: consolidamento, controllo microclimatico, trattamento biocida-disinfestazione, rimozione di elementi non originali, pulitura meccanica, pulitura chimica, protezione finale, riadesione parti, trattamento parti metalliche.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conservation Intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervento a fini conservativi</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST quando RSTI=&apos;consolidamento&apos; or &apos;controllo microclimatico&apos; or &apos;trattamento biocida-disinfestazione&apos; or &apos;rimozione di elementi non originali&apos; or &apos;pulitura meccanica&apos; or &apos;pulitura chimica&apos; or &apos;protezione finale&apos; or &apos;riadesione parti&apos; or &apos;trattamento parti metalliche&apos; - Normative di versioni precedenti: RS/RST</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/CulturalScope -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/CulturalScope">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;ambito culturale a cui può essere riferito un bene culturale. Per l&apos;ambito culturale si usano definizioni quali: ambito, cultura, periodo, produzione, scuola, manifattura, ecc.; a questi termini segue la qualificazione geografica o il nome dell&apos;ambito, della cultura, del periodo, della produzione, della scuola, della manifattura, ecc. 
Nel caso della normativa VeAC, questa classe rappresenta l&apos;ambito sartoriale/di produzione, ovvero il contesto sartoriale (oppure la manifattura, la maestranza, ecc.) a cui può essere ricondotta la realizzazione del
bene catalogato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ambito culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Scope</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/ATB</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/CulturalScopeAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/CulturalScopeAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasCulturalScope"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/CulturalScope"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attribuzione di un ambito culturale a cui può essere riferito il bene culturale. Per l&apos;ambito culturale si usano definizioni quali: ambito, cultura, periodo, produzione, scuola, manifattura, ecc.; a questi termini segue la qualificazione geografica o il nome dell&apos;ambito, della cultura, del periodo, della produzione, della scuola, della manifattura, ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione di Ambito Culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Scope Attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/ATB</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/CurrentInventory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Inventory"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasResponsibleForInsertion"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSECClassification"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SECClassification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSECIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SECIdentifier"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/RCSReason"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/culturalPropertyInventoryDescription"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/methodOfInsertion"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/provenance"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un inventario patrimoniale, che registra le informazioni amministrative relative alla situazione patrimoniale del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">This class represents the current inventory of a cultural property, e.g. patrimonial informations.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Current Inventory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inventario Patrimoniale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UB/INP</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Dating -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Dating">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSource"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Source"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la cronologia di un&apos;entità, cioè i dati cronologici che riguardano la storia del bene. In relazione alle diverse situazioni, indicheranno un periodo esteso nel tempo oppure una singola data. Per ciascun bene viene fornita la cronologia della sua realizzazione, o, nel caso di immobili che presentano diverse fasi edilizie o diversi momenti di vita, un arco cronologico di riferimento; possono essere fornite anche altre notizie cronologiche relative ad altri eventi che hanno riguardato il bene (demolizione, progettazione, rimaneggiamenti, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cronologia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dating</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>DT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Documentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasDocumentationType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasFormat"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Format"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/documentationIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/note"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/digitalFilename"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/rights"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che rappresenta la documentazione, specializzata nelle sottoclassi che rappresentano tipi specifici di documentazione di corredo (immagini, disegni e rilievi, cartografia, documenti audio e video, fonti e documenti editi e inediti, referenze bibliografiche) a cui occorre fare riferimento per la conoscenza del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: DO</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il Genere della documentazione che ha un vocabolario chiuso definito in due tipi: documentazione allegata e documentazione esistente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Genere della documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTAX, DRAX, VDCX, REGX, FNTX, ADMX (solo v. 3.00 e 3.01)</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative al tipo di documentazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Documentation type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di documentazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTAP, DRAT, FNTP (+VDCP, REGP), ADMP (v. 3.00 e 3.01)</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Edition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Edition">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;edizione di un bene storico e artistico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Edition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Edizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/EligibleIntervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/EligibleIntervention">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di intervento ammesso da una normativa specifica, ovvero da un piano regolatore generale e particolareggiato o da un piano paesaggistico che interessa un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Eligible intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervento ammesso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU/STUN</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertification">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasExportImportCertificationType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasExportOffice"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una certificazione amministrativa per la circolazione e l&apos;esportazione/importazione di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Certificazione di importazione o esportazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Export import certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di certificazione amministrativa di circolazione ed esportazione/importazione di un bene culturale (es.: attestato di libera circolazione, licenza di esportazione definitiva, ecc).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Export import certification type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di certificazione di esportazione o importazione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/ESP/ESPT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/FilmDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/FilmDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasFormat"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationType"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Format"/>
                        </owl:intersectionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni sulla documentazione video-cinematografica relativa al bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione video-cinematografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Video documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">VDC</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Format -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Format">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni relative al formato della documentazione che nella normativa consiste di un vocabolario aperto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Format</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Formato</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTAF, DRAF, FNTR (+VDCP, REGP)</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Fruition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Fruition">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasUser"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSource"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Source"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;occasione in cui il capo oggetto di catalogazione è stato indossato da una o più persone, sia perché ad esse destinato sia perché, ad esse pervenuto, hanno potuto riadattarlo a loro nuove esigenze.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fruition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fruizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa VeAC: AU/FRU</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/GraphicOrCartographicDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/GraphicOrCartographicDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasScale"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Scale"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni sulla documentazione grafica e cartografica relativa al bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione grafica e cartografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Graphic and cartographic documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">DRA</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/HornbostelSachsClassification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/HornbostelSachsClassification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/MusicalInstrumentClassification"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/HSNumber"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/HSDefinition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/HSEdition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la classificazione Hornbostel-Sachs di uno strumento musicale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione Hornbostel-Sachs</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hornbostel-Sachs classification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa SM 4.00: CL/CHS</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Inspection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Inspection">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un&apos;ispezione effettuata per constatare lo stato del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inspection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ispezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: CM/ISP</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Intervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Intervention">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/hasAgentRole"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/AgentRole"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityOperator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivitySponsor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasInterventionType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/InterventionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/note"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un intervento che ha interessato un bene culturale, a fini conservativi (per i quali si crea una sottoclasse di &quot;Intervento&quot;) oppure di altro tipo: restauri (termine obsoleto che attualmente corrisponde a &quot;intervento a fine conservativo&quot;), rilavorazioni, ripristini, trasformazioni per recuperare aspetto e funzionalità rispondenti ai mutati gusti, ecc. In generale, per interventi si intendono attività che riguardano il bene, effettuate per la sua realizzazione/modifica e conservazione materiale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intervention</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: CO/RST; normative di versioni precedenti: RS/RST
Normativa VeAC: CO/RIA
Normativa CA: RO/RIS</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/InterventionType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/InterventionType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di intervento (a fini conservativi o di altro tipo) che ha interessato un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intervention type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di intervento</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: valori di CO/RST/RSTI
Normativa VeAC: CO/RIA (riadattamento/modifica)
Normativa CA: RO/RIS (intervento successivo)</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Inventory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Inventory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasInventoryIdentifierResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/inventoryIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/inventoryLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un inventario, di vario tipo, relativo a un bene culturale o relativo a una delle entità o attività collegate al bene culturale (per esempio un inventario di scavo archeologico).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an inventory about a cultural property or about an entity or an activity related to the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Inventario</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Inventory</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INV; ICCD Normativa RA 3.00 RE/DSC/DSCI</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/LaboratoryTest -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/LaboratoryTest">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasLaboratoryTestType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/LaboratoryTestType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/claySpecifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero un&apos;analisi di laboratorio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Analisi di laboratorio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory test</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/LaboratoryTestType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/LaboratoryTestType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di analisi di laboratorio (es.: analisi metallurgica, analisi chimica, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory test type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di analisi di laboratorio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB/ALBT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/LegalSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/LegalSituation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasOwner"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/note"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la condizione giuridica di un bene culturale, con riferimenti al proprietario, detentore o possessore.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Legal situation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Situazione giuridica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/CDG/CDGG</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Method -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Method">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il metodo di scavo archeologico o di ricognizione archeologica adottato nel corso dell&apos;indagine. (es.: sondaggio, per strati stratigrafici, occasionale, sistematico, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Metodo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey method</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/RCG/RCGM; RE/DSC/DSCM</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Motivation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Motivation">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il motivo principale che ha determinato una ricognizione archeologica o uno scavo archeologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivo di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey Motivation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/MultimediaDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/MultimediaDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le indicazioni sulla documentazione multimediale in formato digitale relativa al bene catalogato, realizzata in formati non compresi dalle norme ICCD, allegata alla scheda di catalogo o esistente e depositata presso l&apos;Ente schedatore o in altre raccolte.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Altra documentazione multimediale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Multimedia documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ADM (solo versioni 3.00 e 3.01)</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/MusicHeritageSurvey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/MusicHeritageSurvey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityOperator"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/isRelatedToResearch"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Research"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene musicale, ovvero il rilevamento di un bene musicale di interesse etno-organologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music heritage survey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rilevamento di bene musicale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: DR</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/MusicalInstrumentClassification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/MusicalInstrumentClassification">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una classificazione relativa a uno strumento musicale, secondo la classificazione di Hornbostel-Sachs ed eventualmente anche secondo altre classificazioni.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Classificazione di strumento musicale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Musical instrument classification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa SM 4.00: CL</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/PhotoInterpretationRendering -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/PhotoInterpretationRendering">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Survey"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasActivityResponsible"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasAnomaly"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Anomaly"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasMotivation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Motivation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasReliability"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Reliability"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyImage"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImage"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/overlapSpecifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo particolare di indagine su bene culturale, ovvero una fotointerpretazione e fotorestituzione, intesa come indagine territoriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotointerpretazione e fotorestituzione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photo interpretation and rendering</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/PhotographicDocumentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/PhotographicDocumentation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/caption"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/stripRunAndFrameNumber"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni sulla documentazione fotografica relativa a un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione fotografica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FTA</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/PreferredAuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/PreferredAuthorshipAttribution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AuthorshipAttribution"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasAttributedAuthor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/authorIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;attribuzione di autore maggiormente accreditata o convincente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuzione Primaria di Autore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Preferred Authorship Attribution</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/AUT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Profession -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Profession">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il mestiere o la professione dell&apos;utente del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Profession</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Professione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa BDM 2: UT/UTN/UTNM</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ProtectiveMeasure -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ProtectiveMeasure">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasProponentAgency"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/note"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/issueDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/noticeDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/openingNoticeDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/registrationDateOrGU"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un provvedimento di tutela nazionale o internazionale, che ha interessato un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Protective measure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Provvedimento di tutela</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/NVC</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/RelatedAgent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/RelatedAgent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un agente collegato in qualche modo a un&apos;entità. Quella tra l&apos;agente e l&apos;entità è una relazione generica che viene usata per quei casi in cui non sia possibile definire in maniera più precisa la natura della relazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Agente collegato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Related agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: AU/NMC</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/RelatedCulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/RelatedCulturalProperty">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale che ha una relazione con un altro bene culturale, descritto in una scheda di catalogo. La natura della relazione viene specificata attraverso l&apos;utilizzo di proprietà che collegano i due beni.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene culturale collegato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Related cultural property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RV/RSE</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Reliability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Reliability">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il livello di affidabilità delle informazioni rilevate nell&apos;indagine di fotointerpretazione/fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Affidabilità</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reliability</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIO</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Research -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Research">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasResearchScientificDirector"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la ricerca nell&apos;ambito della quale è stata redatta la scheda, intendendo con il termine &quot;ricerca&quot; vari e differenziati livelli, fra cui quello della campagna di catalogazione. La ricerca si può collegare al rilevamento di un bene musicale di interesse etno-organologico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Research</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ricerca</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa SM 4.00: DR/DRT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/SECClassification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/SECClassification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria patrimoniale del bene, con riferimento alla classificazione del Sistema Europeo dei Conti 1995</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">SEC Classification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPZ</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/SECIdentifier -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/SECIdentifier">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il codice patrimoniale del bene (SEC - Modello 15), con riferimento alla classificazione del Sistema Europeo dei Conti 1995.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Codice SEC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">SEC Identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UB/INP/INPS</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Scale -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Scale">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le indicazioni sulla scala di rappresentazione della documentazione grafica e cartografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scala</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">DRAS</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Source -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Source">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la motivazione o la fonte che ha determinato una certa attribuzione</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Motivazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Source</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>AU/AUT/AUTM; AU/CMM/CMMF; AU/AAT/AATM; AU/ATB/ATBM; DT/DTM/DTMM; SG/SGT/SGTL; Normativa VeAC: AU/FRU/FRUF</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/SourceAndDocument -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/SourceAndDocument">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Documentation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/archiveName"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/folio"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le informazioni su fonti e documenti testuali editi e inediti relativi al bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fonti e documenti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Source and document</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">FNT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/StratigraphicUnit -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/StratigraphicUnit">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;unità stratigrafica dalla quale può provenire un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stratigraphic unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità stratigrafica</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCU</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Subject -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Subject">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il soggetto rappresentato da un bene culturale o il suo motivo decorativo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the subject of a cultural property, or its ornamental motif.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Soggetto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subject</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDI - Normativa F: SG/SGT/SGTI - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTI</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Survey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Survey">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;indagine effettuata su un bene culturale. Per indagine, si intende un&apos;attività che riguarda il bene, effettuata per la sua individuazione (nel caso dei beni archeologici), per il suo studio e per l&apos;approfondimento delle sue caratteristiche tecniche (indagini di scavo, di ricognizione, indagini geognostiche, analisi di vario genere e tipo, etc.). Questa classe viene specializzata in sottoclassi, per la rappresentazione di tipologie di indagini specifiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE; CM/ISP - ICCD Normative NU, RA, BNB, MA, CA: RS/ALB - ICCD Normativa AT 3.00: IN/INI - ICCD Normativa SM: DR</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSurveyImageType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImageType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/surveyImageIdentifier"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;immagine presa in esame nel corso di una fotointerpretazione o fotorestituzione.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Immagine di indagine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey Image</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT + FOID</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImageType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImageType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un tipo di immagine di indagine (fotografia aerea o fotografia satellitare).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Survey image type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di immagine di indagine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/FOI/FOIT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Title -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Title">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasSource"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Source"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasTitleType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/TitleType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/specifications"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il titolo del soggetto di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Title</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Titolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN (titolo alternativo); DA/AID/AIDT (titolo) - Normativa S e MI: OG/SGT/SGTP (titolo proprio); Normativa F: SG/SGL/SGLA (titolo attribuito); SG/SGL/SGLT (titolo proprio); SG/SGL/SGLL (titolo parallelo); - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00:  OG/SGT/SGTR (); OG/SGT/SGTT (titolo)</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/TitleType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/TitleType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di titolo del soggetto di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Titolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Title Type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN; DA/AID/AIDT - Normativa S e MI: OG/SGT/SGTP Normativa F: SG/SGL/SGLA; SG/SGL/SGLT; SG/SGL/SGLL - Altre normative di versioni precedenti alla 4.00: OG/SGT/SGTR; OG/SGT/SGTT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Tomb -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Tomb">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una deposizione funeraria.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Deposizione funeraria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tomb</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RE/DSC/DSCS</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/UrbanPlanningInstrument -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/UrbanPlanningInstrument">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasEligibleIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/EligibleIntervention"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno strumento urbanistico-territoriale, ovvero un piano regolatore generale e particolareggiato o un piano paesaggistico che interessa un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strumento urbanistico-territoriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Urban planning instrument</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: TU/STU</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Use -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Use">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasCircumstance"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Circumstance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasUseType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/hasUseTypeSpecification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/useConditions"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/useFunction"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;uso del bene, che può variare nel corso del tempo, a seconda delle diverse occasioni e delle parti utilizzate del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Uso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: UT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/UseType -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/UseType">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/Type"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di uso del bene (attuale, precedente, storico o dato non disponibile).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUT</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta le specifiche sul tipo di uso del bene (reimpiego, edilizio, epigrafico, ornamentale, strumentale, strutturale).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Specifiche del tipo d&apos;uso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use type specification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale: UT/UTU/UTUS</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/UserSocialCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/UserSocialCategory">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria sociale a cui appartiene l&apos;utente del bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria sociale dell&apos;utente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">User social category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normative BDM 2.00: UT/UTN/UTNC</core:iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/Role -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Activity"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Event -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Event"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Object -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Object"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AccompanyingBibliography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AccompanyingBibliography">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/BibliographyCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) relativa al genere di bibliografia che riguarda in modo più generico il contesto in cui si è venuto a trovare il bene nel corso della sua storia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accompanying bibliography</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia di corredo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AerialPhotograph -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AerialPhotograph">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImageType"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aerial photograph</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotografia aerea</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Alternative -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Alternative">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un altro titolo noto del soggetto, in alternativa o in aggiunta al titolo più noto o accreditato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alternative</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Alternativo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale: DA/AID/AIDN</core:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AnthropicOrigin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AnthropicOrigin">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anthropic origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine antropica</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/AttachedDocumentation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/AttachedDocumentation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) della documentazione acclusa alla scheda di catalogo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attached documentation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione allegata</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Attributed -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Attributed">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un titolo attribuito di una fotografia, cioè un titolo desunto, se possibile, da fonti archivistiche, bibliografiche, orali o iconografiche (altri esemplari della stessa immagine) oppure creato in base al contenuto dell&apos;immagine (o della serie di immagini; è necessario nei casi in cui siano del tutto assenti titoli sul/nel documento, o su materiali ad esso complementari, e nel caso in cui tali titoli risultino errati.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attribuito</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attributed</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLA</core:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Building -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Building">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso edilizio di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Building</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Edilizio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ComparativeBibliography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ComparativeBibliography">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/BibliographyCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) relativa al genere di bibliografia utilizzata per confronti (stilistici, tipologici, ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia di confronto</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Comparative bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Current -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Current">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;uso attuale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attuale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Current</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Decent -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Decent">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Decent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Discreta</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/DeliveryConfirmationCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/DeliveryConfirmationCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conferma di avvenuta spedizione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Delivery confirmation certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Epigraphic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Epigraphic">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso epigrafico di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Epigrafico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Epigraphic</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Excellent -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Excellent">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Excellent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ottima</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ExistingDocumentation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ExistingDocumentation">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/DocumentationCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) della documentazione che viene solo citata: non è acclusa alla scheda di catalogo, ma si trova presso un luogo di conservazione (Archivio, Biblioteca, ecc.), anche “virtuale”, come nel caso delle risorse disponibili sul web e consultabili on line.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Documentazione esistente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Existing documentation</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/FreeMovementCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/FreeMovementCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attestato di libera circolazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Free movement certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Good -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Good">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Buona</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Good</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Historical -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Historical">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;uso storico di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Storico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/ImportConfirmationCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/ImportConfirmationCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Certificato di avvenuta importazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Import confirmation certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Instrumental -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Instrumental">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso strumentale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Instrumental</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strumentale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisorio</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Insufficient -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Insufficient">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/Reliability"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insufficient</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Scarsa</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/LineAnomaly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/LineAnomaly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia lineare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Line anomaly</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/NaturalOrigin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/NaturalOrigin">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine naturale</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Ornamental -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Ornamental">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso ornamentale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ornamental</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ornamentale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Parallel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Parallel">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un titolo parallelo, cioè lo stesso titolo principale tradotto in altre lingue e presentato come equivalente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Parallel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parallelo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normativa F: SG/SGL/SGLL - Normative S e MI: OG/SGT/SGTR</core:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/PermanentExportLicense -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/PermanentExportLicense">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Licenza di esportazione definitiva</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Permanent export license</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/PointAnomaly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/PointAnomaly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia puntuale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point anomaly</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/PolygonAnomaly -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/PolygonAnomaly">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Anomalia areale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polygon anomaly</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Previous -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Previous">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta l&apos;uso precedente di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Precedente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Previous</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Proper -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Proper">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/TitleType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il titolo proprio del soggetto di una stampa, di una matrice incisa o di una fotografia. Per titolo proprio di una stampa si intende il titolo principale nella forma in cui appare sulla stampa o sulla matrice stessa. Per titolo proprio (principale) di una fotografia, si intende nella forma in cui appare nell&apos;immagine (o su uno dei suoi supporti, o nelle schede a campi testuali, o nei commenti sonori presenti all&apos;interno del file contenente l&apos;immagine digitale). Per la normativa F, Il titolo proprio include anche ogni eventuale titolo alternativo (altre denominazioni dell&apos;opera che appaiano insieme al titolo principale) e, facoltativamente, i complementi del titolo proprio (ossia sottotitoli od ulteriori indicazioni che contribuiscono a qualificare più specificamente il contenuto dell&apos;immagine).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Proper</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Proprio</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <core:iccdNormTag>Normative S e MI: OG/SGT/SGTP - Normativa F: SFG/SGL/SGLT</core:iccdNormTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Reuse -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Reuse">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche di riuso di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reuse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Riuso</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/SatellitePhotograph -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/SatellitePhotograph">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/SurveyImageType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Fotografia satellitare</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Satellite photograph</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/SpecificBibliography -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/SpecificBibliography">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/BibliographyCategory"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la definizione (vocabolario chiuso) relativa al genere di bibliografia che riguarda in modo specifico  il bene in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia specifica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Specific bibliography</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/Structural -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/Structural">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta le specifiche d&apos;uso strutturale di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Structural</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Strutturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/TemporaryExportLicense -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/TemporaryExportLicense">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Licenza di esportazione temporanea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporary export license</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">provvisoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">unstable</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/TemporaryMovementCertification -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/TemporaryMovementCertification">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/ExportImportCertificationType"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attestato di circolazione temporanea</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporary movement certification</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/UncertainOrigin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/UncertainOrigin">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/AnomalyOrigin"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Origine incerta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Uncertain origin</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeUnavailable -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/subjective/UseTypeUnavailable">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/subjective/UseType"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo individuo rappresenta la mancanza di dati disponibili relativamente al tipo di uso di un bene.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di uso non disponibile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Use type unavailable</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

