<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/arco/"
     xml:base="https://w3id.org/arco/"
     xmlns:arco-core="https://w3id.org/arco/core/"
     xmlns:arco-location="https://w3id.org/arco/location/"
     xmlns:l0="https://w3id.org/italia/onto/l0/"
     xmlns:roapit="https://w3id.org/italia/onto/RO/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:opla1="http://www.ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:opla2="http://ontologydesignpatterns.org/opla#"
     xmlns:cis="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:CLV="https://w3id.org/italia/onto/CLV/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:arco-dd="https://w3id.org/arco/denotative-description/"
     xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:opla="http://ontologydesignpatterns.org/opla/"
     xmlns:adms="https://w3id.org/italia/onto/ADMS/"
     xmlns:tiapit="https://w3id.org/italia/onto/TI/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:arco-cd="https://w3id.org/arco/context-description/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/arco/">
        <owl:imports rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/cultural-event/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/catalogue/"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/arco/location/"/>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Ludovica Marinucci (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <rdfs:label>Core Ontology (ArCo network)</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 0.4 alpha</owl:versionInfo>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Carriero (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questo è il modulo core della rete di ontologie di ArCo - Architettura della Conoscenza. Qui si modellano informazioni, relative al bene culturale, considerate centrali. Vengono importati tutti gli altri moduli della rete.</rdfs:comment>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The Core module is the central node of the network ArCo - Architecture of Knowledge. It imports all the other modules and the ontologies directly reused, and models core information about cultural heritage.</rdfs:comment>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl"/>
        <dc:creator>Marialetizia Mancinelli (MiBACT, ICCD)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, STLab)</dc:creator>
        <opla:reusesPatternAsTemplate rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/isNativeTo"/>
    


    <!-- http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://ontologydesignpatterns.org/opla/reusesPatternAsTemplate"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/iccdNormTag -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/iccdNormTag">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di annotare il campo o i campi della normativa ICCD corrispondenti a una determinata classe o proprietà dell&apos;ontologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property annotates the field or the fields of the ICCD regulation to which a specific class or property refers.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ICCD norm tag</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">acronimo normativa ICCD</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isRelatedToRiT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isRelatedToRiT"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasAgent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasAgent">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isAgentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/AgentRole"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui un ruolo viene ricoperto da un agente all&apos;agente che lo ricopre.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a situation in which an agent holds a role to that agent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha agente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has agent</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasAgentRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasAgentRole">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/AgentRole"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una situazione in cui un agente ricopre un ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to a situation in which an agent holds a role connected to that entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ruolo ricoperto da agente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has agent role</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasAlternativeDiscipline -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasAlternativeDiscipline">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare un bene culturale a discipline scientifiche, alternative a quella principale, cui fa riferimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to a related scientific discipline, alternative to the main one.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha altra disciplina</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has alternative discipline</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa PST: CT/CTA</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasCataloguingAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasCataloguingAgency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasRelatedAgency"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega un bene culturale al relativo ente schedatore. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;ente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to its cagaloguing agency. The relation is declared in the name of the property, but within the ontology this relation is also modeled, in a more expressive way, through the class AgentRole.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente schedatore</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cataloguing agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: CD/ESC</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasCategory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasCategory">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa un&apos;entità di qualsiasi tipo alla sua categoria. Viene utilizzata, per esempio, per collegare un bene culturale alla sua categoria, oppure una particolare documentazione alla categoria in cui è classificata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its category.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasCulturalPropertyComponent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasCulturalPropertyComponent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasPart"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isCulturalPropertyComponentOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ComplexCulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyComponent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale complesso a una delle sue parti componenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to its components.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha parte componente di bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property component</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/OGT/OGTP</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasCulturalPropertyResidual -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasCulturalPropertyResidual">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasPart"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isCulturalPropertyResidualOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyResidual"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/SomeCulturalPropertyResiduals"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla/alle sua/e parte/i residuale/i.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to its residual.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha parte residuale di bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cultural property residual</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/OGT/OGTW</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasHeritageProtectionAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasHeritageProtectionAgency">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasRelatedAgency"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega un bene culturale al relativo ente competente per la tutela. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;ente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to its heritage protection agency. The relation is declared in the name of the property, but within the ontology this relation is also modeled, in a more expressive way, through the class AgentRole.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente competente per la tutela</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has heritage protection agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: CD/ECP</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasKeyword -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasKeyword">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/Keyword"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una parola chiave relativa, che può essere utilizzata per la ricerca dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its keyword, used to search for that entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha parola chiave</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has keyword</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa PST: CT/CTC</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa un&apos;entità a un&apos;area geografica in cui l&apos;entità è collocata.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to the geographic area in which that entity is located.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha luogo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has location</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">DO/MST/MSTL (versioni precedenti a 4.00)</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasMainDiscipline -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasMainDiscipline">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare un bene culturale alla disciplina scientifica più importante, o storicamente riconosciuta, cui fa riferimento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to the main related scientific discipline.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha disciplina principale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has main discipline</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa PST: CT/CTP</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasMibacScopeOfProtection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasMibacScopeOfProtection">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/MibacScopeOfProtection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà associa un bene culturale all&apos;ambito di tutela nel quale ricade.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to ist MiBAC scope of protection</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ambito di tutela</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has MiBAC scope of protection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/AMB</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasNumberOfComponents -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasNumberOfComponents">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isNumberOfComponentsOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ComplexCulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/NumberOfComponents"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale complesso alla quantità delle parti componenti del bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a complex cultural property to the quantity associated to the components of the complex cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha numero di componenti</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has number of components</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/QNT/QNTN; OG/QNT/QNTI; OG/QNT/QNTS</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasNumberOfCulturalPropertyPart -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasNumberOfCulturalPropertyPart">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isNumberOfCulturalPropertyPartOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/NumberOfCulturalPropertyPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un bene culturale alla quantità associata a una specifica parte del bene stesso (es.: il numero di denti di un reperto antropologico, dove il numero viene associato alla parte &quot;dente&quot;, per quantificarla).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the cultural property to the quantity associated to a specific cultural property part.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha numero di parte di bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has number of cultural property part</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: EL/ELE/ELEM</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasPart -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasPart">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isPartOf"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità a una sua parte. Per esempio, può collegare un bene culturale a una sua parte (es.: piano terra, manico, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its part, e.g. a cultural property to one of its parts.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha parte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has part</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">&quot;Riferimento alla parte&quot;, presente in molti campi strutturati delle normative ICCD</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasRelatedAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasRelatedAgency">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isRelatedAgencyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/hasAgentRole"/>
            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/hasAgent"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega un bene culturale a un ente che riveste un ruolo nei suoi confronti. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. La proprietà è specializzata per mezzo di sottoproprietà. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;ente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cultural property to an agency that plays a role related to the cultural property. The relation is declared in the name of the property, but within the ontology this relation is also modeled, in a more expressive way, through the class AgentRole.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ente collegato</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has related agency</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasRole">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isRoleOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/AgentRole"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una situazione in cui un ruolo viene ricoperto da un agente al ruolo stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a situation in which an agent holds a role to that role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha ruolo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has role</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/hasType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/hasType">
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isTypeOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/Type"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un&apos;entità di qualsiasi tipo a una sua tipologia. Viene specializzata in sottoproprietà. Per esempio, nell&apos;ambito delle normative dell&apos;ICCD, può collegare: uno stato di conservazione di un bene culturale a uno dei valori del tipo di stato di conservazione (buono, cattivo, mediocre, etc.); un bene culturale alla sua tipologia (OGTD + OGTT); una denominazione o dedicazione, o, per la normativa FF, il titolo nel tempo, al tipo di denominazione del bene (altra lingua, attribuita, attuale, dialettale, etc.); una misura al tipo di misura (altezza, larghezza, diametro, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an entity to its type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: Denominazione OG/OGD/OGDT - ICCD Normativa Trasversale: Misura MT/MIS/MISZ; MT/MNR - Per versioni di normativa precedenti alla 4.00: MT/MIS/MISA; MT/MIS/MISD; MT/MIS/MISL; MT/MIS/MISN; MT/MIS/MISG; MT/MIS/MISP; MT/MIS/MISS; MT/MIS/MISR; MT/MIS/MISV - ICCD scheda VeAC: MT/MII/MIIA; MT/MII/MIIL; MT/MII/MIIP; MT/MIS/MISR; MT/MIS/MISD; MT/MIS/MISS; MT/MIS/MISP; MT/MIS/MISV; MT/MIS/MISF; MT/MIS/MISO - ICCD Normativa Trasversale 4.00: Stato di conservazione CO/STC/STCC - ICCD Normativa Trasversale 4.00: Tipo di bene OG/OGT</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isAgentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isAgentOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/AgentRole"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha agente&quot;, collega un agente alla situazione in cui l&apos;agente ha ricoperto un ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an agent to a situation in which that agent holds a role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is agent of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è agente in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isCataloguingAgencyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isCataloguingAgencyOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isRelatedAgencyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega un ente schedatore al relativo bene culturale che ha schedato. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;ente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a cagaloguing agency to the catalogued cultural property. The relation is declared in the name of the property, but within the ontology this relation is also modeled, in a more expressive way, through the class AgentRole.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cataloguing agency of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente schedatore di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: CD/ESC</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isCulturalPropertyComponentOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isCulturalPropertyComponentOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isPartOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyComponent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/ComplexCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Questa proprietà, inversa a &quot;ha componente&quot;, collega una delle parti componenti di un bene culturale complesso al bene complesso stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has component&quot;, relates a component of a complex cultural property to the complex cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property component of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parte componente di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/OGT/OGTP</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isCulturalPropertyResidualOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isCulturalPropertyResidualOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isPartOf"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyResidual"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/SomeCulturalPropertyResiduals"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha parte residuale&quot;, collega una parte residuale di un bene culturale al bene culturale stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has residual&quot;, relates a residual of a cultural property to the cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is cultural property residual of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parte residuale di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/OGT/OGTW</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isHeritageProtectionAgencyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isHeritageProtectionAgencyOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/isRelatedAgencyOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la relazione che collega un ente competente per la tutela al relativo bene culturale della cui tutela è competente. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe AgentRole, che permette di collegare l&apos;ente e il suo ruolo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates an heritage protection agency to the cultural property. The relation is declared in the name of the property, but within the ontology this relation is also modeled, in a more expressive way, through the class AgentRole.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is heritage protection agency of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente competente per la tutela di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: CD/ECP</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isNumberOfComponentsOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isNumberOfComponentsOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/NumberOfComponents"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la quantità delle parti componenti di un bene culturale complesso al bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the quantity associated to the components of the complex cultural property to the cultural property itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is number of components of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è numero di componenti di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/QNT/QNTN; OG/QNT/QNTI; OG/QNT/QNTS</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isNumberOfCulturalPropertyPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isNumberOfCulturalPropertyPartOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/NumberOfCulturalPropertyPart"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha numero di parte di bene culturale&quot;, collega la quantità associata a una specifica parte di un bene culturale al bene stesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has number of cultural property part&quot;, relates the quantity associated to a specific cultural property part to the cultural property itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is number of cultural property part of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è numero di parte di bene culturale di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: EL/ELE/ELEM</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isPartOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/partof.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega una parte di un&apos;entità all&apos;entità. Per esempio, può essere usata per collegare una parte di un bene culturale (es.: piano terra, manico, etc.) al bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the part of an entity to that entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is part of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parte di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">&quot;Riferimento alla parte&quot;, presente in molti campi strutturati delle normative ICCD</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isRelatedAgencyOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isRelatedAgencyOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha ente collegato&quot;, rappresenta la relazione che collega un ente che riveste un ruolo nei confronti di un bene culturale al bene culturale stesso. La relazione tra il ruolo e l&apos;ente che lo riveste è espressa, in maniera generica, nel nome della proprietà, che quindi ne fornisce una rappresentazione semplificata, con ridotta espressività. La proprietà è specializzata per mezzo di sottoproprietà. Nell&apos;ontologia questa relazione è modellata anche, in maniera più espressiva, dalla classe TimeIndexedRole, che permette di collegare l&apos;ente, il suo ruolo e la sua corrispondente estensione temporale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has related agency&quot;, relates an agency that plays a role related to a cultural property to that cultural property. The relation is declared in the name of the property, but within the ontology this relation is also modeled, in a more expressive way, through the class AgentRole.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is related agency of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ente collegato a</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isRoleOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isRoleOf">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega un ruolo a una situazione in cui il ruolo viene ricoperto da un agente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a role to a situation in which an agent holds that role.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is role of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ruolo in</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/isTypeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/isTypeOf">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/Type"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà, inversa a &quot;ha tipo&quot;, collega il tipo di un&apos;entità all&apos;entità stessa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property, inverse of &quot;has type&quot;, relates the type to the typed entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is type of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è tipo di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/refersToCulturalPropertyPart -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/refersToCulturalPropertyPart">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/NumberOfCulturalPropertyPart"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyPart"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la quantità associata a una specifica parte di un bene culturale alla parte stessa (es.: il numero di denti di un reperto antropologico viene collegata alla parte &quot;dente&quot;, per quantificarla).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates the quantity associated to a specific cultural property part to the part itself.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">refers to cultural property part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è relativo a parte di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: EL/ELE</iccdNormTag>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasAcquisition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasAcquisition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasAuthorshipAttribution -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasAuthorshipAttribution"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasBibliography -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasBibliography"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasChangeOfAvailability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasChangeOfAvailability"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasCommission -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasCommission"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasDating -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasDating"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasDocumentation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasDocumentation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasExportImportCertification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasExportImportCertification"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasFruition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasFruition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasIntervention -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasIntervention"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasInventory -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasInventory"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasLegalSituation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasLegalSituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasProtectiveMeasure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasProtectiveMeasure"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasSurvey -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasSurvey"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasTitle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasTitle"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasUrbanPlanningInstrument -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasUrbanPlanningInstrument"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/hasUse -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/hasUse"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/isMemberOfCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/isMemberOfCollection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/denotative-description/hasConservationStatus -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/denotative-description/hasConservationStatus"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/denotative-description/hasMeasurementCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/denotative-description/hasMeasurementCollection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/denotative-description/hasOrientation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/denotative-description/hasOrientation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/denotative-description/hasTechnicalDetailOccurrence -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/denotative-description/hasTechnicalDetailOccurrence"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/location/hasTimeIndexedTypedLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/location/hasTimeIndexedTypedLocation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/location/hasTypeOfContext -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/location/hasTypeOfContext"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/isRoleInTimeOf"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/ICCDIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/ICCDIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un codice assegnato a un&apos;entità dall&apos;ICCD. Si specializza in sottoproprietà (es.: codice univoco ICCD dell&apos;autore, codice univoco ICCD del riferimento bibliografico, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the identifier assigned to a cultural property by ICCD.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ICCD identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco ICCD</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/catalogueNumber -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/catalogueNumber">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare il numero di catalogo generale a un bene culturale descritto in una scheda catalografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the general catalogue number associated to a cultural property described by a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">catalogue number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero catalogo generale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/description">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta una descrizione associata a una certa entità, che viene arricchita con ulteriori dettagli che la descrivono.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property relates a description associated to an entity, in order to add details and some more information.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/endTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/endTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di fine di un intervallo temporale, che può essere espressa secondo criteri diversi e a diverso livello di dettaglio (secolo, intervallo di secoli, anno, intervallo di anni, aaaa/mm/gg, periodo storico, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the end time of a time interval, according to different criteria and level of detail (century, century interval, year, yyyy/mm/dd, historical period, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di fine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">end time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/internationalIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/internationalIdentifier">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/ScientificOrTechnologicalHeritage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di codice internazionale che identifica un bene scientifico e tecnologico. All&apos;indirizzo http://www.isin.org/ è possibile reperire tutte le specifiche per
l&apos;adesione al progetto e l&apos;attribuzione del codice internazionale. Il Registro Online è un database che raccoglie informazioni su strumenti scientifici di interesse storico promosso dal Museum of the History of Science di Oxford in collaborazione con la Commissione Strumenti Scientifici dell&apos;International Union of the History and Philosophy of Science.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/arco/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice internazionale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">international identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa PST: AC/ACI</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/localIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/localIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un identificativo che individua un&apos;entità in modo univoco nell&apos;ambito di un repertorio locale. Si specializza in sottoproprietà (es.: identificativo dell&apos;autore nell&apos;ambito di un repertorio locale, identificativo dell&apos;indagine archeologica nell&apos;ambito di un repertorio locale, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents a unique identifier of an entity, within a local inventory.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo di repertorio locale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">local identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/note -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/note">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta eventuali note, relative a una certa informazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents notes associated to a piece of information.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">note</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/numberOfComponents -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/numberOfComponents">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/NumberOfComponents"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di esemplari/oggetti/elementi componenti di un bene culturale. Nel caso di un bene complesso identificato come serie o come insieme, si usa per specificare il numero, espresso in cifre, degli esemplari o degli oggetti componenti, oppure degli elementi componenti nel caso in cui il bene sia un insieme o una serie i cui esemplari/oggetti componenti comprendono ciascuno più elementi. Il range della proprietà è rdfs:Literal perché, nei casi in cui non sia stato possibile rilevare per motivi pratici la consistenza numerica, il valore della proprietà sarà &quot;QNR&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of components of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of components</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di oggetti/elementi componenti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: OG/QNT/QNTN; OG/QNT/QNTI; OG/QNT/QNTS</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/numberOfCulturalPropertyPart -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/numberOfCulturalPropertyPart">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/NumberOfCulturalPropertyPart"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di esemplari di una stessa parte di un bene culturale (es.: il numero di denti di un reperto antropologico)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of specimens of the same cultural property part (es.: the number of the teeth of an anthropological material).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of cultural property part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di parte di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: EL/ELE/ELEM</iccdNormTag>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/numberOfResiduals -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/numberOfResiduals">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/SomeCulturalPropertyResiduals"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment>OG/QNT/QNTR</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta il numero di parti residuali, nel caso in cui si stia descrivendo un bene di cui si conservano più parti residuali.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the number of residuals (only if more than one) of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">number of cultural property residual parts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">numero di parti residuali di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/regionIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/regionIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare il codice regione a un bene culturale descritto in una scheda catalografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the &quot;region identifier&quot; associated to a cultural property described by a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice regione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">region identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/specifications -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/specifications">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta eventuali specifiche, relative a una certa informazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents specifications associated to a piece of information.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">specifications</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">specifiche</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/startTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/startTime">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta la data di inizio di un intervallo temporale, che può essere espressa secondo criteri diversi e a diverso livello di dettaglio (secolo, intervallo di secoli, anno, intervallo di anni, aaaa/mm/gg, periodo storico, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the start time of a time interval, according to different criteria and level of detail (century, century interval, year, yyyy/mm/dd, historical period, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di inizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">start time</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/suffix -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/suffix">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare il suffisso a un bene culturale descritto in una scheda catalografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the &quot;suffix&quot; associated to a cultural property described by a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">suffisso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">suffix</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/uniqueIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/uniqueIdentifier">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà permette di associare il codice univoco (ricavato dalla concatenazione di codice regione, numero di catalogo generale ed eventuale suffisso) a un bene culturale descritto in una scheda catalografica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the unique identifier (derived as the concatenation of the region identifier, the catalogue number and the suffix) of a cultural property describey by a catalogue record.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice univoco</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">unique identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/subject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/subject"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/title"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/time -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/time"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature"/>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/AgentRole -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/AgentRole">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasAgent"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasRole"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una situazione relativa a un agente che ricopre un ruolo, senza la specificazione della dimensione tempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a situation in which an agent holds a role, regardless of the timing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Agent Role</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ruolo ricoperto da agente</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ArchaeologicalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ArchaeologicalProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/TangibleCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale archeologico, che può essere un complesso archeologico, un monumento archeologico, un reperto archeologico, un reperto antropologico, un saggio stratigrafico, un sito archeologico, o una tabella materiali archeologici. Complessi archeologici: complessi monumentali costituiti da più unità edilizie (abitati, centri fortificati, santuari, complessi termali, ecc.), catalogati a prescindere dal loro attuale stato di conservazione. Monumenti archeologici: singole unità edilizie (una torre, una domus, un tempio, ecc.) catalogate a prescindere dal loro attuale stato di conservazione. Reperti antropologici: testimonianze biologiche in relazione con contesti archeologici e paleontologici. Reperti archeologici: beni mobili di provenienza archeologica (gioielli e monili, vestimenti, arredi, elementi architettonici, opere di pittura, reperti archeobotanici e archeozoologici, scultura, strumenti e oggetti d’uso, ecc.). Saggi stratigrafici: sequenze stratigrafiche rinvenute in contesti di scavo archeologico. Siti archeologici: porzioni di territorio che conservano testimonianze archeologiche. Tabella materiali archeologici: lotti di materiali di provenienza archeologica</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an archaeological cultural property, consisting of archaeological complexes, archaeological monuments, archaeological materials, archaeological objects, stratigraphic records, archaeological sites, archaeological materials tables. Archaeological complexes: monumental complexes consisting of several building units (inhabited areas, fortified centers, sanctuaries, thermal complexes, etc.), catalogued regardless of their current conservation status. Archaeological monuments: single building units (a tower, a domus, a temple, etc.) catalogued regardless of their current conservation status. Archaeological materials: biological evidence related to archaeological and paleontological contexts. Archaeological objects: movable properties of archaeological origin (jewelry and jewelry, clothing, furnishings, architectural elements, paintings, archeobotanical and archeozoological objects, sculpture, tools and everyday objects, etc.). Stratigraphic records: stratigraphic sequences found in archaeological excavation contexts. Archaeological sites: portions of territory that preserve archaeological evidence. Archaeological materials tables: lots of archaeological materials.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological Property</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ArchitecturalOrLandscapeHeritage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ArchitecturalOrLandscapeHeritage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/ImmovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale architettonico e paesaggistico. Architettura: complessi monumentali, edifici pubblici e di culto, dimore gentilizie, architetture fortificate, edifici privati, edilizia rurale, fabbricati di archeologia industriale caratterizzati da particolare rilevanza storico artistica. Centri/nuclei storici: strutture insediative urbane più antiche dei territori comunali, caratterizzate da testimonianze storico artistiche di particolare rilevanza. Parchi e giardini: spazi verdi di particolare rilevanza  storica, artistica e ambientale. Esempi di questa tipologia di beni culturali sono i giardini e i parchi annessi alle proprietà nobiliari, gli orti e i giardini botanici, i parchi urbani, le aree verdi comprese nei siti archeologici, ma anche i piccoli giardini privati, i chiostri e i cortili, i cimiteri, sempre se caratterizzati da particolare rilevanza storico artistica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an architectural or landscape heritage. Architecture: monumental complexes, public and religious buildings, noble residences, fortified architectures, private buildings, rural buildings, industrial archeology buildings characterized by particular historical and artistic importance. Historical centers: urban settlement structures older than the municipal territories, characterized by particularly important historical artistic testimonies. Parks and gardens: green spaces of particular historical, artistic and environmental importance. Examples of this type of cultural heritage are gardens and parks annexed to noble properties, vegetable gardens and botanical gardens, urban parks, green areas included in archaeological sites, but also small private gardens, cloisters and courtyards, cemeteries, always if characterized by particular historical and artistic relevance.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Architectural or Landscape Heritage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Architettonico o Paesaggistico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/Category -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/Category">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il concetto generico di categoria, intesa come suddivisione che si ottiene ordinando o classificando secondo vari criteri. Viene specializzata in sottoclassi più specifiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the generic concept of category.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ComplexCulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ComplexCulturalProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasCulturalPropertyComponent"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyComponent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale complesso, cioè costituito da più parti componenti.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a complex cultural property, that consists of different components.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Culturale Complesso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Complex Cultural Property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">ICCD Normativa Trasversale 4.00: se viene valorizzato il campo OG/OGT/OGTP, i valori dei campi OGTD e OGTT si riferiscono a un bene culturale complesso, rappresentato quindi per mezzo di questa classe, di cui OGTP è parte componente.</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/CulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/CulturalProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasDocumentation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Documentation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasCulturalPropertyComponent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyComponent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasCulturalPropertyResidual"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyResidual"/>
                            <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/SomeCulturalPropertyResiduals"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/hasNumberOfComponents"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/NumberOfComponents"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasAcquisition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Acquisition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasAuthorshipAttribution"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/AuthorshipAttribution"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasBibliography"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Bibliography"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasChangeOfAvailability"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/ChangeOfAvailability"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasCommission"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Commission"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasDating"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Dating"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasExportImportCertification"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/ExportImportCertification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasIntervention"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Intervention"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasInventory"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Inventory"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasLegalSituation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/LegalSituation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasProtectiveMeasure"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/ProtectiveMeasure"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasSurvey"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Survey"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasTitle"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Title"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasUrbanPlanningInstrument"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasUse"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Use"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/isMemberOfCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/CollectionMembership"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description/hasConservationStatus"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description/ConservationStatus"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description/hasMeasurementCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description/MeasurementCollection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description/hasOrientation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description/Orientation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description/hasTechnicalDetailOccurrence"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/denotative-description/TechnicalDetailOccurrence"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/location/hasTimeIndexedTypedLocation"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/location/TimeIndexedTypedLocation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/location/hasTypeOfContext"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/location/TypeOfContext"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasGeometry"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/catalogueNumber"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/regionIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/uniqueIdentifier"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/suffix"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/subject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/title"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale, sia materiale che immateriale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a cultural property, both tangible and intangible.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/CulturalPropertyCategory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyCategory">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/Category"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la categoria di un bene culturale, che contiene le indicazioni che consentono di inquadrare l&apos;individuazione terminologica del bene catalogato nell&apos;ambito di una più ampia e complessa organizzazione semantica.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the category of a cultural property, which contains the information that allows us to frame the terminological identification of the properties catalogued in the context of a wider and more complex semantic structure.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria del bene</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Property Category</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/CulturalPropertyComponent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyComponent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/isCulturalPropertyComponentOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/ComplexCulturalProperty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una parte componente di un bene culturale complesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a component of a complex cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Property Component</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parte Componente di Bene Culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/OGT/OGTP</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/CulturalPropertyPart -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyPart">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta, a un livello generico, una parte di un bene culturale descritto in una scheda cui si possono riferire informazioni specifiche.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a generic part of a cultural property, to which some specific information is referred.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Property Part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parte di Bene Culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag xml:lang="it">&quot;Riferimento alla parte&quot;, presente in molti campi strutturati delle normative ICCD - ICCD Normativa AT 3.01: EL/ELE</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/CulturalPropertyResidual -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/CulturalPropertyResidual">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/isCulturalPropertyResidualOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la parte residuale di un bene culturale, cioè la parte che si conserva del bene culturale originale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the residual part of a cultural property, that is what&apos;s left of the original cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Property Residual</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parte Residuale di Bene Culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/OGT/OGTW</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/DemoEthnoAnthropologicalHeritage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/DemoEthnoAnthropologicalHeritage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale demoetnoantropologico, che può essere di tipo immateriale e materiale. I beni demoetnoantropologici immateriali sono beni consistenti in performance uniche e irrepetibili strutturalmente connesse al territorio e a prassi socialmente condivise trasmesse attraverso l’oralità e le tecniche corporali, tanto in ambito italiano quanto in ambito europeo ed extra-europeo (comunicazioni non verbali, danze, feste e cerimonie, giochi, letterature orali, musiche, norme consuetudinarie, rappresentazioni e spettacoli, saperi, tecniche). I beni demoetnoantropologici materiali sono beni la cui costruzione e/o il cui uso sono strutturalmente associati a prassi socialmente condivise, trasmesse attraverso l&apos;oralità e le tecniche corporali, tanto in ambito italiano quanto in ambito europeo ed extra-europeo (abbigliamento e ornamenti del corpo, arredi e suppellettili, mezzi di trasporto, ritualità, strumenti e accessori, beni sul territorio).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a demo-ethno-anthropological heritage, both tangible and intangible. The intangible demoetnoanthropological properties are cultural properties consisting of unique and unrepeatable performances, structurally connected to the territory and to socially shared custom, transmitted through orality and bodily techniques, both in Italy and in Europe and beyond Europe (non-verbal communications, dances, parties and ceremonies, games, oral letters, music, customary norms, performances and shows, knowledge, techniques). Demo-ethno-anthropological tangible properties are cultural properties whose construction and/or use are structurally associated with a socially shared custom, transmitted through orality and bodily techniques, both in the Italian and European and extra-European areas (clothing and body ornaments, furnishings and furnishings, means of transport, rituals, instruments and accessories, properties on the territory).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Demoetnoantropologico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Demo-ethno-anthropological Heritage</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/HistoricOrArtisticProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/HistoricOrArtisticProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/MovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/hasFruition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/Fruition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale storico e artistico, che può essere un disegno, una matrice incisa, un&apos;opera o oggetto d&apos;arte (contemporanea e non), una stampa, un vestimento antico o contemporaneo. Disegni: opere fatte a mano su qualsiasi supporto (carta, cartoncino, cartone, intonaco, legno, pergamena, pietra, seta, tavola, tela ecc.) e con particolari strumenti (carboncino, gessetto, inchiostro, lapis, matita, pastello, penna ecc.) e specifiche tecniche (acquarellatura, sanguigna ecc.). Matrici incise: lastre di vario materiale (acciaio, legno, linoleum, ottone, pietra, zinco rame ecc.) su cui vengono tracciate rappresentazioni pittoriche con particolari strumenti (bulino, punte di acciaio o di diamante, punzoni, raschietti ecc.) e con specifiche tecniche di incisione (acquaforte, acquatinta, litografia, mezzatinta, serigrafia, silografia, zincografia ecc.). Opere e oggetti d&apos;arte: beni mobili costituenti parte integrante di monumenti artistici e storici o provenienti dallo smembramento dei monumenti stessi, conservati in collezioni, musei e pinacoteche (armi ed armature, arredi civili e religiosi, oggetti per il culto, oggetti d&apos;uso, opere di pittura, tessuti e arazzi, sulture, ecc.). Opere e oggetti d&apos;arte contemporanea: opere rappresentative  delle nuove correnti artistiche dei secc. XX e  XXI (assemblaggio, computer art, istallazione, istallazione ambientale, istallazione audio, istallazione video, istallazione multimediale interattiva, opera cinetico-visuale, performance, ready made, realtà virtuale, video arte ecc.). Stampe: esemplari prodotti dall&apos;operazione mediante la quale da una matrice di incisione si ottengono copie uguali di rappresentazioni pittoriche su carta, cartoncino, cuoio,  pergamena, seta ecc. con varie tecniche di incisione (acquaforte, acquatinta, litografia, zincografia ecc.). Vestimenti antichi e contemporanei: abiti e costumi riguardanti l’abbigliamento maschile, femminile e infantile ad uso civile, connessi alle principali finalità d’uso e alle diverse occasioni della vita privata e sociale,  secondo le tipologie storiche dei secoli XVIII, XIX, XX  (abiti, biancheria intima, calzetteria, calzoni, camicie, costumi, cuffie, gonne, giacche, grembiuli, livree, maglie, mantelli, scialli, sciarpe, veli ecc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an historic or artistic property: drawing, printing plate, (contemporary) artworks, print, historic and contemporary garment. Drawings: works done by hand on any support (paper, cardboard, plaster, wood, parchment, stone, silk, table, canvas, etc.) and with special tools (charcoal, chalk, ink, pencil, pastel, pen etc.) and technical specifications (watercolor, blood, etc.). Printing plates: plates of various materials (steel, wood, linoleum, brass, stone, copper zinc, etc.) on which pictorial representations are traced with particular tools (burin, steel or diamond points, punches, scrapers, etc.) and with technical specifications for etching (etching, aquatint, lithography, halftone, screen printing, silica, zincography, etc.). Artworks: movable cultural properties that are integral part of artistic and historical monuments or coming from the dismemberment of the monuments themselves, preserved in collections, museums and art galleries (weapons and armor, civil and religious furnishings, objects for worship, everyday objects, paintings, fabrics and tapestries, walls, etc.). Contemporary artworks: cultural properties representative of the new artistic currents of the centuries XX and XXI (assembly, computer art, installation, environmental installation, audio installation, video installation, interactive multimedia installation, kinetic-visual work, performance, ready-made, virtual reality, video art, etc.). Prints: specimens created through this process: equal copies of pictorial representations on paper, cardboard, leather, parchment, silk, etc. are obtained from a printing plate, with various engraving techniques (etching, aquatint, lithography, zincography, etc.). Historic and contemporary garments: clothes and costumes for men&apos;s, women&apos;s and children&apos;s clothing for civil use, connected to the main intended use and to different occasions of private and social life, according to the historical typologies of the XVIII, XIX and XX centuries (dresses, underwear, hosiery, trousers, shirts, costumes, headphones, skirts, jackets, aprons, liveries, sweaters, cloaks, shawls, scarves, veils, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Storico o Artistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historic Or Artistic Property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ImmovableCulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ImmovableCulturalProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/TangibleCulturalProperty"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/MovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene materiale immobile, cioè un bene agganciato e/o incorporato al suolo (edifici, complessi monumentali, spazi territoriali, ecc.) che presentano, in genere, un consistente sviluppo spaziale. Si intende come un particolare tipo di Site (contenitore fisico), in quanto luogo fisico georeferenziato che possiede esso stesso un interesse culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an immovable cultural property, a property fastened and/or incorporated into the ground (buildings, monumental complexes, territorial areas, etc.) which generally has a significant spatial extent.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene immobile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Immovable Cultural Property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/IntangibleCulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/IntangibleCulturalProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="https://w3id.org/arco/TangibleCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene immateriale, cioè quella parte del patrimonio culturale rappresentata da performance effimere di manifestazioni tradizionali, tecniche, saperi (feste, esecuzioni musicali e coreutiche, rappresentazioni teatrali, tecniche artigianali, letteratura orale, ecc.), colte nel momento in cui avvengono e di cui è possibile mantenere memoria solo attraverso la ripresa audio-visiva che le fissa stabilmente, cristallizzandole.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an intangible cultural property, that part of cultural heritage represented by ephemeral performances of traditional manifestations, techniques, knowledge (festivals, musical and dance performances, theatrical performances, craft techniques, oral literature, etc.), when they occur and of which it is possible to keep memory only through the audio-visual recording that fixes them permanently, crystallizing them.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene immateriale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intangible Cultural Property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/Keyword -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/Keyword">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una parola chiave relativa a un&apos;entità, che può essere utilizzata per la ricerca dell&apos;entità.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a keyword related to an entity, used to search for that entity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Keyword</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parola chiave</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa PST: CT/CTC</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/MibacScopeOfProtection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/MibacScopeOfProtection">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/Archaeological"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/ArchitecturalLandscape"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/EthnoAnthropological"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/arco/HistoricalArtistic"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/Category"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;ambito di tutela del MiBAC (archeologico, architettonico e paesaggistico, etnoantropologico, storico artistico), nel quale ricade il bene culturale in esame.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the MiBAC scope of protection (historical artistic, ethoanthropological, architectural landscape, archaeological) of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ambito di tutela MiBAC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">MiBAC Scope of protection</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/MovableCulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/MovableCulturalProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/TangibleCulturalProperty"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/isMemberOfCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/context-description/CollectionMembership"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene materiale mobile, cioè un oggetto o un manufatto che può essere movimentato in vario modo. I beni mobili possono risultare &quot;immobilizzati per destinazione&quot;, cioè incorporati saldamente nel contesto in cui si trovano.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a movable cultural property, that is, an object or an artefact that can be moved in various ways. Movable cultural properties may be &quot;immobilized by destination&quot;, i.e. incorporated firmly in the context in which they are located.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene mobile</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Movable Cultural Property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/MusicHeritage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/MusicHeritage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/MovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale musicale. Strumenti musicali: oggetti nati appositamente per produrre suoni organizzati secondo le diverse culture musicali, senza limiti spazio-temporali (strumenti e accessori di interesse archeologico, storico artistico, etnoantropologico). Strumenti musicali-Organo: oggetto nato per produrre suoni,  costituito da una serie di canne metalliche,  di forma, lunghezza e diametro diversi, nelle quali viene immessa, per mezzo di un mantice o altro meccanismo, una quantità d’aria regolata da una o più tastiere e da una pedaliera (corredato da accessori), caratterizzato da specifici aspetti  morfologici-decorativi e fonico-strumentali (organo idraulico, organo positivo, organo portativo, organo elettronico ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a music heritage. Musical instruments: objects created specifically to produce sounds according to different musical cultures, without space-time limits (instruments and accessories of archaeological, artistic, ethno-anthropological interest). Musical instruments-Organ: an object created to produce sounds, consisting of a series of metal rods, of different shape, length and diameter, in which a quantity of air is introduced, by means of a bellows or other mechanism, regulated by one or more keyboards and a pedal board (accompanied by accessories), characterized by specific morphological-decorative and phonic-instrumental aspects (hydraulic organ, positive organ, portative organ, electronic organ, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Musicale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Music Heritage</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/NaturalHeritage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/NaturalHeritage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/MovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale naturalistico, relativo ai campi della botanica, della mineralogia, della paleontologia, della petrologia, della planetologia, della zoologia. Botanica: esemplari del mondo vegetale provenienti da collezioni di botanica  (raccolte di piante essiccate: erbari). Mineralogia: esemplari di minerali provenienti da collezioni di mineralogia (Augite, Goethite, scatola di quarzi ecc. ). Paleontologia: reperti fossili (animali, vegetali, ichnofossili, campioni e preparati per microscopio, ecc.). Petrologia: esemplari di rocce provenienti da collezioni (Riolite, Trachiandesite ecc). Planetologia: esemplari di meteoriti provenienti da collezioni ( Aubrite, Ureilite, Eucrite ecc.). Zoologia: esemplari del mondo animale provenienti da collezioni di zoologia (ustiolo, toporagno, mammifero, artropode, scatola di farfalle, collezione elmintologica, ecc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a natural heritage, related to botany, mineralogy, paleontology, petrology, planetary science, zoology. Botany: specimens of the plant world from botanical collections (collections of dried plants: herbaria). Mineralogy: specimens of minerals from collections of mineralogy (Augite, Goethite, box of quartz etc.). Paleontology: fossil finds (animals, plants, ichnofossils, samples and microscope preparations, etc.). Petrology: specimens of rocks from collections (Riolite, Trachiandesite etc.). Planetology: meteorites from collections (Aubrite, Ureilite, Eucrite, etc.). Zoology: specimens of the animal world from zoology collections (ustiolo, shrew, mammal, arthropod, butterfly box, elmintological collection, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Naturalistico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural Heritage</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/NumberOfComponents -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/NumberOfComponents">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/isNumberOfComponentsOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/note"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/numberOfComponents"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la quantità degli oggetti/elementi componenti di un bene culturale complesso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the quantity associated to the components of a complex cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Number of Components</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Numero di Componenti</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/QNT/QNTN; OG/QNT/QNTI; OG/QNT/QNTS</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/NumberOfCulturalPropertyPart -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/NumberOfCulturalPropertyPart">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la quantità associata a una specifica parte di un bene culturale (es.: il numero di denti di un reperto antropologico, dove il numero viene associato alla parte &quot;dente&quot;, per quantificarla).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the quantity associated to a specific cultural property part (e.g. the number of teeth of an anthropological material, associating the number to the cultural property part &quot;tooth&quot;, in order to quantify it)</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Number of cultural property part</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Numero di parte di bene culturale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa AT 3.01: EL/ELE/ELEM</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/NumismaticProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/NumismaticProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/MovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale numismatico, ovvero monete e altri oggetti di interesse numismatico (reperti premonetali e paramonetali, conii e punzoni monetali, pesi per il controllo monetale, sigilli e medaglie), pertinenti a  qualsiasi epoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a numismatic property, that is coins and other objects of numismatic interest (premonetal and paramonetal finds, coinage and monetary punches, weights for monetary control, seals and medals), pertinent to any age.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Numismatico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Numismatic Property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/PhotographicHeritage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/PhotographicHeritage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/MovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale fotografico, che può essere una fotografia o un fondo fotografico. Beni fotografici: negativi, positivi, processi fotografici che danno origine a prodotti unici (dagherrotipi, ferrotipi, polaroid, chimigrammi, ecc.), fotografia digitale; elementi complessi come album, cartelle, fotomontaggi, panorami, porfolii. Fondi fotografici: entità concettuali che si caratterizzano per l&apos;accumulo di più unità fisiche omogenee o eterogenee dal punto di vista dei materiali che li compongono e che acquisiscono nella loro totalità valenza di bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a photographic heritage. Photographs: negative, positive, photographic processes that give rise to unique products (daguerreotypes, ferrotypes, polaroids, chimigrams, etc.), digital photography; complex elements like albums, folders, photomontages, panoramas, porfolii. Photographic funds: conceptual entities that are characterized by the accumulation of multiple homogeneous or heterogeneous physical units from the point of view of the materials that compose them and which represent in their totality a cultural heritage.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Fotografico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Photographic Heritage</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/RFId -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/RFId">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/note"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;identificatore a radiofrequenza RFId.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the radio-frequency identification (RFID).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo RFId</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RFId Identifier</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>ICCD Normativa Trasversale 4.00: RF/RFI</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ScientificOrTechnologicalHeritage -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/ScientificOrTechnologicalHeritage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/MovableCulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene culturale scientifico e tecnologico, ovvero strumenti di interesse per la storia della scienza e della tecnica (strumenti astronomici, di laboratorio, di misurazione ecc.) pertinenti a qualsiasi epoca e afferenti a specifiche discipline scientifiche ( apparecchio a specchi a piani rotanti, apparecchio per gli anelli colorati di Newton, campana di Savart, orologio di Farina, orologio solare, pendola, sestante, telescopio ecc.); macchine e macchinari, mezzi di trasporto ecc.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a scientific and technological heritage, that is instruments of interest to the history of science and technology (astronomical, laboratory, measurement, etc.) relevant to any age and related to specific scientific disciplines (flat-mirror luminaire rotating, apparatus for the colored rings of Newton, bell of Savart, Farina clock, solar clock, pendulum, sextant, telescope, etc.); machines and machinery, means of transport, etc.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Scientifico o Tecnologico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scientific Or Technological Heritage</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/SomeCulturalPropertyResiduals -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/SomeCulturalPropertyResiduals">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/isCulturalPropertyResidualOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/arco/numberOfResiduals"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta l&apos;insieme di parti residuali di un bene culturale.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the group of residual parts of a cultural property.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parti Residuali di Bene Culturale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Some Cultural Property Residuals</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <iccdNormTag>OG/QNT/QNTR</iccdNormTag>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/TangibleCulturalProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/TangibleCulturalProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/arco/CulturalProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un bene materiale, cioè fisicamente tangibile, sia mobile che immobile.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a tangible cultural property, both immovable and movable.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene materiale</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tangible Cultural Property</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/Type -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/Type">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
        <opla:isNativeTo rdf:resource="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/classification.owl#"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il concetto generico di tipologia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the generic concept of type.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/arco/core/"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Type</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Acquisition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Acquisition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/AuthorshipAttribution -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/AuthorshipAttribution"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Bibliography -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Bibliography"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/ChangeOfAvailability -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/ChangeOfAvailability"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/CollectionMembership -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/CollectionMembership"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Commission -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Commission"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Dating -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Dating"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Documentation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Documentation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/ExportImportCertification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/ExportImportCertification"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Fruition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Fruition"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Intervention -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Intervention"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Inventory -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Inventory"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/LegalSituation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/LegalSituation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/ProtectiveMeasure -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/ProtectiveMeasure"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Survey -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Survey"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Title -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Title"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/UrbanPlanningInstrument -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/UrbanPlanningInstrument"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/context-description/Use -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/context-description/Use"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/denotative-description/ConservationStatus -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/denotative-description/ConservationStatus"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/denotative-description/MeasurementCollection -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/denotative-description/MeasurementCollection"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/denotative-description/Orientation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/denotative-description/Orientation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/denotative-description/TechnicalDetailOccurrence -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/denotative-description/TechnicalDetailOccurrence"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/location/TimeIndexedTypedLocation -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/location/TimeIndexedTypedLocation"/>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/location/TypeOfContext -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/arco/location/TypeOfContext"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Feature"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/CLV/Geometry"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/RO/Role -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/RO/Role"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Characteristic"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Description -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Description"/>
    


    <!-- https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/italia/onto/l0/Topic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/arco/Archaeological -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/Archaeological">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/MibacScopeOfProtection"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Archeaological</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Archeologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/ArchitecturalLandscape -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/ArchitecturalLandscape">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/MibacScopeOfProtection"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Architectural or Landscape</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Architettonico o Paesaggistico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/EthnoAnthropological -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/EthnoAnthropological">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/MibacScopeOfProtection"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ethno-anthropological</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Etnoantropologico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://w3id.org/arco/HistoricalArtistic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://w3id.org/arco/HistoricalArtistic">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/arco/MibacScopeOfProtection"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical Artistic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Storico Artistico</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">provvisoria</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

